<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>GM</title><link>http://gm.lv/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 03 May 2018 01:21:00 +0300</lastBuildDate><item><title>Fiat 500x 2. daļa</title><link>http://gm.lv/fiat-500x-2-dala.html</link><description>&lt;p&gt;Turpinājums &lt;a href="http://gm.lv/fiat-500x-1-dala.html"&gt;1. daļai&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Šodien nebūtu daudz melots, ja es apgalvotu, ka man ar lietotajām automašīnām diezko neveicas. No septiņām vai astoņām automašīnām, kas man ir piederējušas, ir tikai divas kuras esmu pārdevis dēļ morālas novecošanas (jo gribas kaut ko labāku), no kurām viena bija +/- jauna - 30k km. Visas pārējas ir bijušas problēmu problēmas. Kaut kā zīmīgi pēdējos gados tieši arvien sliktāk ir bijis. Mana paša subjektīvā teorija ir tāda, ka šodienas tirgū nevar nopirkt neko lietotu un labu, viss ir "samuģīts" - jeb tirgoti tiek pilnīgi grausti, nopirkti ārzemēs, uzfrišināti, lai izskatas labi - lai tirgotājs varētu pēc iespējas lielāku peļņu dabūt. Pēc pēdējās sliktās pieredzes nolēmu pielikt tam punktu un sāku skatīties jaunu automašīnu virzienā. Kā man iet? Lasi tālāk..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kā jau iepriekš rakstīju izvēlējāmies Fiat 500X. Precīzāk: 500X 1.6 110 E-torQ Pop - 1.6 litru, 110hp bāzes modelis + pielikām apsildāmus sēdekļus, parkinga sensorus, papildus motora metāla aizsargplāksni un vēlāk sakabes āķi.
Bāzes versijā līdzi nāk apsildāmi spoguļi, AC, visi 4 nolaižami logi (dažām automašīnām bāzes versijā nav tādas ekstras - smieklīgi), iphone atbalsts caur usb vadu - ideāli - vienmēr paticis savu …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 03 May 2018 01:21:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2018-05-03:/fiat-500x-2-dala.html</guid><category>Mašīnas</category><category>Fiat</category><category>VW Beetle</category></item><item><title>Fiat 500x 1. daļa</title><link>http://gm.lv/fiat-500x-1-dala.html</link><description>&lt;p&gt;Pirms kāda laika, nu jau 2 gadiem, nopirkām papildus automašīnu - Fiat 500x - jaunu, no salona. Kāpēc šāda izvēle? Lasi tālāk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Darba dēļ man nācās ik pa laikam braukt uz nedēļu prom ar ģimenes vienīgo automašīnu, tikmēr sievai bija problemātiski izvedāt bērnus uz bērnudārzu, klavierstundām, džudo, utt. un vēl paspēt uz darbu, no darba. Tad nu izlēmām, ka jāpērk vēlviena mašīna ar ko braukāt tuvos gabalus (jeb pa pilsētu).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nākamais solis bija atrast automašīnu. Toreiz pieejamais budžets bija +/- 4k Eur. Apskatoties tirgu (lasi, ss.com) saprotam, ka nekas spīdošs pa tādu summu nav pieejams. Un kā jau parasti, pieliec 500Eur, sanāk mazliet labāka, pieliec vēl 500Eur un sanāk jau pavisam labāka, līdz attopies, ka 4k ir izauguši līdz 7k Eur. Pie šādas summas sāk parādīties lietotas automašīnas, kas mums tīri labi patīk. Bet tā kā budžets nav tik liels, tad braucam atpakaļ lejā uz 4k un meklējam vēl. Pēc pāris nedēļu meklēšanas nonākam līdz VW Beetle, kas abiem tīri labi patīk, un draugi ieteica kā labu esam. Zinu, zinu, ka VW nav tas lētākais variants, bet mēs gribējām tādu kas arī …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 03 May 2018 00:30:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2018-05-03:/fiat-500x-1-dala.html</guid><category>Mašīnas</category><category>Fiat</category><category>VW Beetle</category></item><item><title>Radiatori 2. daļa</title><link>http://gm.lv/radiatori-2-dala.html</link><description>&lt;p&gt;Apkure jau kādu laiku savesta kārtībā, raksts tikai tagad. Švaki man ar rakstīšanu - gribas, bet vai nu slinkums, vai nav laika. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://gm.lv/radiatori-1-dala.html"&gt;Iepriekš rakstīju&lt;/a&gt;, ka izvēlējos čuguna radiatorus, kurus jau nopirkām un uznesām augšā, taču pēc pārrunām ar santehniķi, bet galvenokārt dēļ tā, ka paši vairs Valmierā nedzīvojam, nolēmu tomēr izvēlēties vienkāršāko variantu - klasiskās baltās kastes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Radiatori" src="http://gm.lv/images/radiatori-3.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ja citas lietas bija diezgan viegli izlemt, piemēram, par elektrības vadu vilkšanu zvaigznes veidā, tad apkure bija viens no grūtākajiem jautājumiem. Pat dzīvoklim ir vairāki veidi un komentāri vienmēr ir labi un slikti, gan vienam, gan otram veidam. Varu iedomāties cik sarežģīti būtu izvēlēties apkures veidu privātmājai.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 03 May 2018 00:05:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2018-05-03:/radiatori-2-dala.html</guid><category>Apkure</category></item><item><title>Elektrība 1. daļa - pieslēgums un plānošana</title><link>http://gm.lv/elektriba-1-dala-pieslegums-un-planosana.html</link><description>&lt;p&gt;Kad sākām remontu par elektrību skaidrs bija tikai tas, ka vajag drošinātājus. Tagad pēc ļoti aktīvas googlēšanas un &lt;a href="https://gimenesmaja.wordpress.com/"&gt;Ģimenes māja&lt;/a&gt; lasīšanas, šķiet, ka ir izkristalizējies ko gribu un ko nē.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sākām ar elektriķa atrašanu, ieteica mums tādu Ivanu, kurš izrādās strādā sadales tīklos un tieši atbild par mūsu rajonu. Atnāca, izstāstīja, aizgāja. Sapratām, ka labāk būtu 3 fāzes, jo ieslēdzot plīti, tv un putekļusūcēju visticamāk, ka sitīs ārā drošinātājus. Ivans iedeva kontaktus sadales tīkliem, kur interesēties par pieslēguma maiņu. Uzzvanu sadales tīkliem, kur man paskaidro, ka labāk aizpildīt formu, ko var atrast viņu &lt;a href="https://www.e-st.lv/lv/private/"&gt;mājaslapā&lt;/a&gt;. Aizpildu, aizsūtu elektroniski parakstītu iesniegumu uz e-pastu par to, ka gribu palielināt jaudu uz 3 fāzēm un 20A, pēc kāda laika ir atbilde, ka tas ir iespējams, bet vajadzēs no namsaimnieka atļauju. Tālāk interesējos namsaimniekā un tiek norunāts, ka pie manis ieradīsies meistars kurš novērtēs esošo stāvokli. Meistars ierodas un novērtē, ka jāmaina viss stāvvads, 4x10mm vads. Pēc debatēm ar citiem un pašam savām pārdomām, nolemjam atstāt esošo pieslēgumu, tikai nomainīt jaunus vadus no skaitītāja līdz dzīvoklim, un vilkt jaunos vadus ar domu, ka kādreiz varētu …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 03:15:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2016-12-04:/elektriba-1-dala-pieslegums-un-planosana.html</guid><category>Elektrība</category></item><item><title>Radiatori 1. daļa</title><link>http://gm.lv/radiatori-1-dala.html</link><description>&lt;p&gt;Kādu apkures veidu izvēlēties? Briesmīgi sarežģīts jautājums. Tika pat apsvērts variants ar siltajām grīdām, bet dzīvoklī nav īsti vērts + betonēt diezko biezu kārtu arī nedrīkst dēļ svara. Paliekam pie radiatoriem un centrālapkures. Nākamais jautājums: Kādus radiatorus?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Skatos internetā tiek iztirzāti dažādi varianti, bet pārsvarā tiek piedāvāti 3: klasiskās baltās kastes, kas ir arī vislētākais variants, alumīnija un arī vēl čuguna radiatori. Kaut kā man vienmēr patikuši čuguna radiatori gan dizainiski, gan liekas, ka tie vislabāk atdod siltumu, ilgi paliek silti, un kalpos ilgi bez kādām problemām. Baltās kastes tāpēc neapsvēru kā variantu, un apskatoties uz alumīnija radiatoru &lt;a href="https://www.google.lv/search?q=alum%C4%ABnija+radiatori&amp;amp;espv=2&amp;amp;biw=1440&amp;amp;bih=799&amp;amp;source=lnms&amp;amp;tbm=isch&amp;amp;sa=X&amp;amp;ved=0ahUKEwiMs9v_oNnQAhUJEJoKHfjCAD8Q_AUIBigB"&gt;dizainu&lt;/a&gt; palieku pie čuguna. Nākamais jautājums ir kādus čuguna radiatorus, kam seko ilga google pētīšana meklējot kaut ko kas patīk un ko var +/- atļauties.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jaunus nopirkt nav reāli, tie grozās cenās ap 45 eur par ribu, bet man vajag nomainīt 35 ribas. Ideja tāda, ka viena riba uz katriem diviem kvadrātmetriem. 35 * 45 = 1575 Eur par radiatoriem liekas nenormāli dārgi. Pēc ilgākas meklēšanas, izmisuma, samierināšanās ar baltajām kastēm, pārdomāšanas, atkal samierināšanās un atkal pārdomāšanas, ka tomēr gribas, lai patīk, nonākam pie gala lēmuma …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 02:05:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2016-12-04:/radiatori-1-dala.html</guid><category>Apkure</category></item><item><title>Dauzam sienu</title><link>http://gm.lv/dauzam-sienu.html</link><description>&lt;p&gt;Pirmdien sāka strādāt meistars līdz ar to parādījies mazliet vairāk brīvs laiks, lai gan jāsaka, ka tagad krietni vairāk laika jāvelta plānošanai un iespējams laika trūkums būs tieši tāds pats kā pirms tam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sienas dauzīšanas process diezgan vienkāršs, divatā viens ar lielu āmuru, otrs ar lomiku un dauzam, tikai pieskatam, lai pārāk lieli gabali nekrīt pa tiešo uz paneļa (tajā brīdī grīdas jau bija izlauztas), lai kaimiņiem nebirst nost apmetums. Pēc tam vēlāk iepazinu perforatoru un nākamreiz visticamāk paņemtu tādu mazliet jaudīgāku ar ko viens un divi sienu nodauzītu, bet neskatoties uz vēsturiskiem instrumentiem pēc pāris stundām siena ir pārvērtusies par būvgružu kaudzi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai runā daudz bildes ar aprakstiem:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Grīda vēl visa nav izņemta, siena vēl nav kustināta;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Sākam demolēšanas darbus;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-2.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;No loga puses;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-3.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Siena jau nojaukta;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-4.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Panorāma, skats briesmīgs. Vai ievēroji kā vilkti elektrības vadi?
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-5.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Zem apmetuma tiek atrasti tīri smuki ķieģeļi, tiek izlemts to izmantot dizainā. Jātiek galā ar visu sienas apmetumu, līdz ar to tiek iznomāts perforators;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-6.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Apmetums nodauzīts +/- visai sienai;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-7.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Būvgruži tiek krauti maisos;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-8.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-9.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Un maisi piekabē, kas savukārt tiek vesti uz laukiem, kur tie tiks …&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 01:20:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2016-12-04:/dauzam-sienu.html</guid><category>Būvgruži</category></item><item><title>Pārplānošana</title><link>http://gm.lv/parplanosana.html</link><description>&lt;p&gt;Dzīvoklim ir 4 istabas, 3 izolētas, viena caurstaigājama. Visai neērtā veidā vienai no izolētajām istabām ir nenesoša siena ar virtuvi. Mazliet paprātojot, secinam, ka tā siena jāgāž ārā un caurstaigājamā istaba jāpārtaisa par necaurstaigājamu. Lai to izdarītu nepieciešams arhitekta/būvinženiera atzinums, ka siena ko gribam gāzt ārā nav nesošā siena un apstriprinājums būvvaldē par vienkāršoto pārbūvi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kamēr gaidījām dzīvokļa pārdevēju, biju jau sācis meklēt arhitektu. Ja kāds saskaras ar grūtībām atrast arhitektu, tad iesaku uzrakstīt uz attiecīgās pašvaldības būvvaldi. Valmieras būvvalde atbildēja nākošajā dienā ar viņiem zināmo arhitektu sarakstu. Sazinājos ar vairākiem līdz (mazliet piepalīdzot atsauksmēm) nonācām līdz Allai Mellēnai (Iesaku - 26557715), kura atbrauca uz dzīvokli, uzklausīja, ieteica dažādus variantus, uztaisīja pārbūves projektu, saskaņoja ar būvinženieri par sienas nojaukšanu, aizveda pati projektu uz būvvaldi un pēc pāris dienām iedeva jau gatavus, parakstītus papīrus, ar pārbūves projektu, un visu pārējo. Es jau biju sagatavojies birokrātijas paraugstundai, bet viss izrādījās daudz, daudz vienkāršāk. Piebilde - Valmieras būvvalde neprasa maksāt par pārbūves plānu apstiprināšanu (vismaz vienkāršoto), tādējādi nākot pretī Valmieras iedzīvotājiem. Forši!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pēc pārbūves projekta apstiprināšanas sāku pamazām macīties sketchup'u:
&lt;img alt="SketchUp" src="http://gm.lv/images/3d-1.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ar griestiem dzīvojamai istabai …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 29 Sep 2016 00:59:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2016-09-29:/parplanosana.html</guid><category>Papīri</category></item><item><title>Dzīvokļa iegāde</title><link>http://gm.lv/dzivokla-iegade.html</link><description>&lt;p&gt;Beidzot saņēmos un sakonfigurēju github lapu dzīvokļa remonta blogam. Dzīvoklī remonts tiek veikts jau kādu laiku, bet sāksim visu no sākuma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Īss ievads .. Šā gada sākumā skatījāmies, ka apstākļi izveidojušies pietiekami labi, lai varētu sākt domāt par savu dzīvokli. Sākumā, protams, domas bija par māju, bet ņemot vērā visus apstākļus (māju cenas Valmierā:), pagaidām nosliecāmies par labu dzīvoklim. Vairāku mēnešu garumā aktīvi pētījām ss.lv sludinājumus, vairākus aizgājām apskatīt, bet tā īsti neviens nepatika. Vienam platība maza, citam logi savdabīgi augstu, vienā dzīvoklī bija mazas istabas, liela vannas istaba un 3 balkoni. Hmm.. Pagāja daudzi mēneši līdz atradām piemērotu 4-istabu dzīvokli, pieņemamā cenā, bet remontējamu. Pēc lielas prātošanas, par to vai gaidīt vēl citu variantu, vai ņemt ciet to pašu un sākt ar remontu, izlēmām, ka pēc remonta dzīvoklis būs tāds kā mēs gribam, cerams krietni labāks par tādu, kas remontēts tieši pārdošanai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tālāk sekoja visu dokumentu kārtošana. Dzīvokli, protams, ņēmām kredītā, tāpēc jau iepriekš biju apstaigājis +/- visas bankas un zināju ko kur man piedāvā. Par katru apmeklēto banku īsumā:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DNB&lt;/strong&gt; - tajā laikā "defaultā" banka, kredītu piedāvāja, bet toreiz neapmierināja …&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 28 Sep 2016 21:15:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2016-09-28:/dzivokla-iegade.html</guid><category>Papīri</category></item></channel></rss>