<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>GM - Sākums</title><link>https://gm.lv/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 03 May 2018 01:21:00 +0300</lastBuildDate><item><title>Fiat 500x 2. daļa</title><link>https://gm.lv/fiat-500x-2-dala.html</link><description>&lt;p&gt;Turpinājums &lt;a href="https://gm.lv/fiat-500x-1-dala.html"&gt;1. daļai&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Šodien nebūtu daudz melots, ja es apgalvotu, ka man ar lietotajām automašīnām diezko neveicas. No septiņām vai astoņām automašīnām, kas man ir piederējušas, ir tikai divas kuras esmu pārdevis dēļ morālas novecošanas (jo gribas kaut ko labāku), no kurām viena bija +/- jauna - 30k km. Visas pārējas ir bijušas problēmu problēmas. Kaut kā zīmīgi pēdējos gados tieši arvien sliktāk ir bijis. Mana paša subjektīvā teorija ir tāda, ka šodienas tirgū nevar nopirkt neko lietotu un labu, viss ir "samuģīts" - jeb tirgoti tiek pilnīgi grausti, nopirkti ārzemēs, uzfrišināti, lai izskatas labi - lai tirgotājs varētu pēc iespējas lielāku peļņu dabūt. Pēc pēdējās sliktās pieredzes nolēmu pielikt tam punktu un sāku skatīties jaunu automašīnu virzienā. Kā man iet? Lasi tālāk..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kā jau iepriekš rakstīju izvēlējāmies Fiat 500X. Precīzāk: 500X 1.6 110 E-torQ Pop - 1.6 litru, 110hp bāzes modelis + pielikām apsildāmus sēdekļus, parkinga sensorus, papildus motora metāla aizsargplāksni un vēlāk sakabes āķi.
Bāzes versijā līdzi nāk apsildāmi spoguļi, AC, visi 4 nolaižami logi (dažām automašīnām bāzes versijā nav tādas ekstras - smieklīgi), iphone atbalsts caur usb vadu - ideāli - vienmēr paticis savu …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 03 May 2018 01:21:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2018-05-03:/fiat-500x-2-dala.html</guid><category>Sākums</category><category>Mašīnas</category><category>Fiat</category><category>VW Beetle</category></item><item><title>Fiat 500x 1. daļa</title><link>https://gm.lv/fiat-500x-1-dala.html</link><description>&lt;p&gt;Pirms kāda laika, nu jau 2 gadiem, nopirkām papildus automašīnu - Fiat 500x - jaunu, no salona. Kāpēc šāda izvēle? Lasi tālāk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Darba dēļ man nācās ik pa laikam braukt uz nedēļu prom ar ģimenes vienīgo automašīnu, tikmēr sievai bija problemātiski izvedāt bērnus uz bērnudārzu, klavierstundām, džudo, utt. un vēl paspēt uz darbu, no darba. Tad nu izlēmām, ka jāpērk vēlviena mašīna ar ko braukāt tuvos gabalus (jeb pa pilsētu).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nākamais solis bija atrast automašīnu. Toreiz pieejamais budžets bija +/- 4k Eur. Apskatoties tirgu (lasi, ss.com) saprotam, ka nekas spīdošs pa tādu summu nav pieejams. Un kā jau parasti, pieliec 500Eur, sanāk mazliet labāka, pieliec vēl 500Eur un sanāk jau pavisam labāka, līdz attopies, ka 4k ir izauguši līdz 7k Eur. Pie šādas summas sāk parādīties lietotas automašīnas, kas mums tīri labi patīk. Bet tā kā budžets nav tik liels, tad braucam atpakaļ lejā uz 4k un meklējam vēl. Pēc pāris nedēļu meklēšanas nonākam līdz VW Beetle, kas abiem tīri labi patīk, un draugi ieteica kā labu esam. Zinu, zinu, ka VW nav tas lētākais variants, bet mēs gribējām tādu kas arī …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 03 May 2018 00:30:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2018-05-03:/fiat-500x-1-dala.html</guid><category>Sākums</category><category>Mašīnas</category><category>Fiat</category><category>VW Beetle</category></item><item><title>Radiatori 2. daļa</title><link>https://gm.lv/radiatori-2-dala.html</link><description>&lt;p&gt;Apkure jau kādu laiku savesta kārtībā, raksts tikai tagad. Švaki man ar rakstīšanu - gribas, bet vai nu slinkums, vai nav laika.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://gm.lv/radiatori-1-dala.html"&gt;Iepriekš rakstīju&lt;/a&gt;, ka izvēlējos čuguna radiatorus, kurus jau nopirkām un uznesām augšā, taču pēc pārrunām ar santehniķi, bet galvenokārt dēļ tā, ka paši vairs Valmierā nedzīvojam, nolēmu tomēr izvēlēties vienkāršāko variantu - klasiskās baltās kastes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Radiatori" src="https://gm.lv/images/radiatori-3.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ja citas lietas bija diezgan viegli izlemt, piemēram, par elektrības vadu vilkšanu zvaigznes veidā, tad apkure bija viens no grūtākajiem jautājumiem. Pat dzīvoklim ir vairāki veidi un komentāri vienmēr ir labi un slikti, gan vienam, gan otram veidam. Varu iedomāties cik sarežģīti būtu izvēlēties apkures veidu privātmājai.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 03 May 2018 00:05:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2018-05-03:/radiatori-2-dala.html</guid><category>Sākums</category><category>Apkure</category></item><item><title>Elektrība 1. daļa - pieslēgums un plānošana</title><link>https://gm.lv/elektriba-1-dala-pieslegums-un-planosana.html</link><description>&lt;p&gt;Kad sākām remontu par elektrību skaidrs bija tikai tas, ka vajag drošinātājus. Tagad pēc ļoti aktīvas googlēšanas un &lt;a href="https://gimenesmaja.wordpress.com/"&gt;Ģimenes māja&lt;/a&gt; lasīšanas, šķiet, ka ir izkristalizējies ko gribu un ko nē.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sākām ar elektriķa atrašanu, ieteica mums tādu Ivanu, kurš izrādās strādā sadales tīklos un tieši atbild par mūsu rajonu. Atnāca, izstāstīja, aizgāja. Sapratām, ka labāk būtu 3 fāzes, jo ieslēdzot plīti, tv un putekļusūcēju visticamāk, ka sitīs ārā drošinātājus. Ivans iedeva kontaktus sadales tīkliem, kur interesēties par pieslēguma maiņu. Uzzvanu sadales tīkliem, kur man paskaidro, ka labāk aizpildīt formu, ko var atrast viņu &lt;a href="https://www.e-st.lv/lv/private/"&gt;mājaslapā&lt;/a&gt;. Aizpildu, aizsūtu elektroniski parakstītu iesniegumu uz e-pastu par to, ka gribu palielināt jaudu uz 3 fāzēm un 20A, pēc kāda laika ir atbilde, ka tas ir iespējams, bet vajadzēs no namsaimnieka atļauju. Tālāk interesējos namsaimniekā un tiek norunāts, ka pie manis ieradīsies meistars kurš novērtēs esošo stāvokli. Meistars ierodas un novērtē, ka jāmaina viss stāvvads, 4x10mm vads. Pēc debatēm ar citiem un pašam savām pārdomām, nolemjam atstāt esošo pieslēgumu, tikai nomainīt jaunus vadus no skaitītāja līdz dzīvoklim, un vilkt jaunos vadus ar domu, ka kādreiz varētu …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 03:15:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2016-12-04:/elektriba-1-dala-pieslegums-un-planosana.html</guid><category>Sākums</category><category>Elektrība</category></item><item><title>Radiatori 1. daļa</title><link>https://gm.lv/radiatori-1-dala.html</link><description>&lt;p&gt;Kādu apkures veidu izvēlēties? Briesmīgi sarežģīts jautājums. Tika pat apsvērts variants ar siltajām grīdām, bet dzīvoklī nav īsti vērts + betonēt diezko biezu kārtu arī nedrīkst dēļ svara. Paliekam pie radiatoriem un centrālapkures. Nākamais jautājums: Kādus radiatorus?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Skatos internetā tiek iztirzāti dažādi varianti, bet pārsvarā tiek piedāvāti 3: klasiskās baltās kastes, kas ir arī vislētākais variants, alumīnija un arī vēl čuguna radiatori. Kaut kā man vienmēr patikuši čuguna radiatori gan dizainiski, gan liekas, ka tie vislabāk atdod siltumu, ilgi paliek silti, un kalpos ilgi bez kādām problemām. Baltās kastes tāpēc neapsvēru kā variantu, un apskatoties uz alumīnija radiatoru &lt;a href="https://www.google.lv/search?q=alum%C4%ABnija+radiatori&amp;amp;espv=2&amp;amp;biw=1440&amp;amp;bih=799&amp;amp;source=lnms&amp;amp;tbm=isch&amp;amp;sa=X&amp;amp;ved=0ahUKEwiMs9v_oNnQAhUJEJoKHfjCAD8Q_AUIBigB"&gt;dizainu&lt;/a&gt; palieku pie čuguna. Nākamais jautājums ir kādus čuguna radiatorus, kam seko ilga google pētīšana meklējot kaut ko kas patīk un ko var +/- atļauties.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jaunus nopirkt nav reāli, tie grozās cenās ap 45 eur par ribu, bet man vajag nomainīt 35 ribas. Ideja tāda, ka viena riba uz katriem diviem kvadrātmetriem. 35 * 45 = 1575 Eur par radiatoriem liekas nenormāli dārgi. Pēc ilgākas meklēšanas, izmisuma, samierināšanās ar baltajām kastēm, pārdomāšanas, atkal samierināšanās un atkal pārdomāšanas, ka tomēr gribas, lai patīk, nonākam pie gala lēmuma …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 02:05:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2016-12-04:/radiatori-1-dala.html</guid><category>Sākums</category><category>Apkure</category></item><item><title>Dauzam sienu</title><link>https://gm.lv/dauzam-sienu.html</link><description>&lt;p&gt;Pirmdien sāka strādāt meistars līdz ar to parādījies mazliet vairāk brīvs laiks, lai gan jāsaka, ka tagad krietni vairāk laika jāvelta plānošanai un iespējams laika trūkums būs tieši tāds pats kā pirms tam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sienas dauzīšanas process diezgan vienkāršs, divatā viens ar lielu āmuru, otrs ar lomiku un dauzam, tikai pieskatam, lai pārāk lieli gabali nekrīt pa tiešo uz paneļa (tajā brīdī grīdas jau bija izlauztas), lai kaimiņiem nebirst nost apmetums. Pēc tam vēlāk iepazinu perforatoru un nākamreiz visticamāk paņemtu tādu mazliet jaudīgāku ar ko viens un divi sienu nodauzītu, bet neskatoties uz vēsturiskiem instrumentiem pēc pāris stundām siena ir pārvērtusies par būvgružu kaudzi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai runā daudz bildes ar aprakstiem:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Grīda vēl visa nav izņemta, siena vēl nav kustināta;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="https://gm.lv/images/dauzam-sienu-1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Sākam demolēšanas darbus;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="https://gm.lv/images/dauzam-sienu-2.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;No loga puses;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="https://gm.lv/images/dauzam-sienu-3.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Siena jau nojaukta;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="https://gm.lv/images/dauzam-sienu-4.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Panorāma, skats briesmīgs. Vai ievēroji kā vilkti elektrības vadi?
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="https://gm.lv/images/dauzam-sienu-5.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Zem apmetuma tiek atrasti tīri smuki ķieģeļi, tiek izlemts to izmantot dizainā. Jātiek galā ar visu sienas apmetumu, līdz ar to tiek iznomāts perforators;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="https://gm.lv/images/dauzam-sienu-6.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Apmetums nodauzīts +/- visai sienai;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="https://gm.lv/images/dauzam-sienu-7.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Būvgruži tiek krauti maisos;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="https://gm.lv/images/dauzam-sienu-8.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Dauzam sienu" src="https://gm.lv/images/dauzam-sienu-9.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Un maisi piekabē, kas savukārt tiek vesti uz laukiem, kur tie tiks …&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 01:20:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2016-12-04:/dauzam-sienu.html</guid><category>Sākums</category><category>Būvgruži</category></item><item><title>Pārplānošana</title><link>https://gm.lv/parplanosana.html</link><description>&lt;p&gt;Dzīvoklim ir 4 istabas, 3 izolētas, viena caurstaigājama. Visai neērtā veidā vienai no izolētajām istabām ir nenesoša siena ar virtuvi. Mazliet paprātojot, secinam, ka tā siena jāgāž ārā un caurstaigājamā istaba jāpārtaisa par necaurstaigājamu. Lai to izdarītu nepieciešams arhitekta/būvinženiera atzinums, ka siena ko gribam gāzt ārā nav nesošā siena un apstriprinājums būvvaldē par vienkāršoto pārbūvi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kamēr gaidījām dzīvokļa pārdevēju, biju jau sācis meklēt arhitektu. Ja kāds saskaras ar grūtībām atrast arhitektu, tad iesaku uzrakstīt uz attiecīgās pašvaldības būvvaldi. Valmieras būvvalde atbildēja nākošajā dienā ar viņiem zināmo arhitektu sarakstu. Sazinājos ar vairākiem līdz (mazliet piepalīdzot atsauksmēm) nonācām līdz Allai Mellēnai (Iesaku - 26557715), kura atbrauca uz dzīvokli, uzklausīja, ieteica dažādus variantus, uztaisīja pārbūves projektu, saskaņoja ar būvinženieri par sienas nojaukšanu, aizveda pati projektu uz būvvaldi un pēc pāris dienām iedeva jau gatavus, parakstītus papīrus, ar pārbūves projektu, un visu pārējo. Es jau biju sagatavojies birokrātijas paraugstundai, bet viss izrādījās daudz, daudz vienkāršāk. Piebilde - Valmieras būvvalde neprasa maksāt par pārbūves plānu apstiprināšanu (vismaz vienkāršoto), tādējādi nākot pretī Valmieras iedzīvotājiem. Forši!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pēc pārbūves projekta apstiprināšanas sāku pamazām macīties sketchup'u:
&lt;img alt="SketchUp" src="https://gm.lv/images/3d-1.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ar griestiem dzīvojamai istabai …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 29 Sep 2016 00:59:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2016-09-29:/parplanosana.html</guid><category>Sākums</category><category>Papīri</category></item><item><title>Dzīvokļa iegāde</title><link>https://gm.lv/dzivokla-iegade.html</link><description>&lt;p&gt;Beidzot saņēmos un sakonfigurēju github lapu dzīvokļa remonta blogam. Dzīvoklī remonts tiek veikts jau kādu laiku, bet sāksim visu no sākuma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Īss ievads .. Šā gada sākumā skatījāmies, ka apstākļi izveidojušies pietiekami labi, lai varētu sākt domāt par savu dzīvokli. Sākumā, protams, domas bija par māju, bet ņemot vērā visus apstākļus (māju cenas Valmierā:), pagaidām nosliecāmies par labu dzīvoklim. Vairāku mēnešu garumā aktīvi pētījām ss.lv sludinājumus, vairākus aizgājām apskatīt, bet tā īsti neviens nepatika. Vienam platība maza, citam logi savdabīgi augstu, vienā dzīvoklī bija mazas istabas, liela vannas istaba un 3 balkoni. Hmm.. Pagāja daudzi mēneši līdz atradām piemērotu 4-istabu dzīvokli, pieņemamā cenā, bet remontējamu. Pēc lielas prātošanas, par to vai gaidīt vēl citu variantu, vai ņemt ciet to pašu un sākt ar remontu, izlēmām, ka pēc remonta dzīvoklis būs tāds kā mēs gribam, cerams krietni labāks par tādu, kas remontēts tieši pārdošanai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tālāk sekoja visu dokumentu kārtošana. Dzīvokli, protams, ņēmām kredītā, tāpēc jau iepriekš biju apstaigājis +/- visas bankas un zināju ko kur man piedāvā. Par katru apmeklēto banku īsumā:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DNB&lt;/strong&gt; - tajā laikā "defaultā" banka, kredītu piedāvāja, bet toreiz neapmierināja …&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 28 Sep 2016 21:15:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2016-09-28:/dzivokla-iegade.html</guid><category>Sākums</category><category>Papīri</category></item><item><title>Nomigrēju blogu uz posterous</title><link>https://gm.lv/nomigreju-blogu-uz-posterous.html</link><description>&lt;p&gt;Pavilka mani tā visa posterous ideja un izlēmu nomigrēt blogu. Pēc DNS cache refresh verot vaļā &lt;a href="http://gm.lv/"&gt;http://gm.lv/&lt;/a&gt;  vajadzētu parādīties posterous lapai.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 30 Jul 2010 11:40:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2010-07-30:/nomigreju-blogu-uz-posterous.html</guid><category>Sākums</category><category>2010</category></item><item><title>Interesants klipiņš</title><link>https://gm.lv/interesants-klipins.html</link><description>&lt;p&gt;Did you know?&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Sun, 20 Dec 2009 22:38:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2009-12-20:/interesants-klipins.html</guid><category>Sākums</category><category>2009</category></item><item><title>Izpārdošana</title><link>https://gm.lv/izpardosana.html</link><description>&lt;p&gt;Tātad pārdodu dažas datora sastāvdaļas (skat. attēlu).&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Video karte: &lt;a href="http://www.nvidia.com/object/geforce_8600.html"&gt;NVidia GeForce 8600 GTS&lt;/a&gt;  - 30 Ls&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Karšu lasītājs: Daudz-Vienā - 4 Ls&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gigabyte Bezvadu PCI wifi karte - 10 Ls&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;P5N32 7.1 skaņas karte - 10 Ls&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Asus WL-130N PCI wifi karte - 20 Ls&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Media_httpgmlvblogwpc_clmea" src="http://getfile6.posterous.com/getfile/files.posterous.com/import-wcen/tEHyFgllEscvIaotFbnjJtzutHdezAnwlDwlpEyhAzcjfyrEktiststwwCek/media_httpgmlvblogwpc_ClmeA.jpg.scaled696.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 09 Dec 2009 18:47:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2009-12-09:/izpardosana.html</guid><category>Sākums</category><category>2009</category></item><item><title>So I (we) did it</title><link>https://gm.lv/so-i-we-did-it.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Media_httpfarm3static_lxkej" src="http://getfile9.posterous.com/getfile/files.posterous.com/import-wcen/eazyjswzHsrbctxeCDHCptwvywIsxbEFbImvEffqGhstepikEwdzjrCccvcp/media_httpfarm3static_lxkej.jpg.scaled696.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vienā vējainā, bet visnotaļ jaukā dienā ņēmām un aprecējāmies. Tās nebija gluži īstas kāzas, bet gan sarakstīšanās dažu draugu lokā. Uz jautājumu kāpēc laikam varu atbildēt tā -  bija vēlme būt vienai ģimenei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nedēļa pagājusi, būtībā nekas daudz nav mainījies. Vispār jau interesanti kā viss notiekas. Pirms 3 gadiem, kad satikāmies es biju pārliecināts, ka precēšos ne ātrāk kā 25 gadu vecumā un paredzēju, ka tas varētu būt ap 27 .. nesanāca gluži kā likās. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ar nepacietību gaidu nākamo dzīves lielo notikumu. :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Sun, 15 Nov 2009 18:20:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2009-11-15:/so-i-we-did-it.html</guid><category>Sākums</category><category>2009</category></item><item><title>Sveces</title><link>https://gm.lv/sveces.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Media_httpfarm3static_iatrc" src="http://getfile9.posterous.com/getfile/files.posterous.com/import-wcen/kceoBByFJodvjwgbhJfokCvBEDjuqkBGnAlHGwJbsqAkqckAdBbjxGcaBkBq/media_httpfarm3static_Iatrc.jpg.scaled696.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sanāca maza šmucīte ar svecēm :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Sun, 15 Nov 2009 18:03:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2009-11-15:/sveces.html</guid><category>Sākums</category><category>2009</category></item><item><title>Par 60h</title><link>https://gm.lv/par-60h.html</link><description>&lt;p&gt;Kaut kad ļoti sen man bija akcija "Negulēt 60h". Akcija bija sekmīga, bet tā arī laikam rakstu neuzrakstīju. Šodien beidzot pieķēros pie diska kārtošanas un uzgāju txt failiņu, kur tas viss ir aprakstīts. Tad nu lūk lasam kā man gāja. Man tikai jāatvainojas par rakstības stilu - tā nu toreiz rakstīju.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saakums: &lt;strong&gt;06.10.2005 20:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;07.10.2005 15:13&lt;/strong&gt; - neesmu guleejis jau kaadas 19h, juutos normaali, ja nenjem veeraa, ka miegs shausmiigi maacaas virsuu, tikko paeedu (tikai desas maiziites), tagad dzeru sexuaalo XTC (tomeer Burn labaaks - peec garshas), jaaiet uz teerbatu, veelaak uz trenazjieriem! Nu re XTC ir izdzerts, plus mazliet zemee nolija :) Un klausoties Armand Van Helden - My My My dodamies prom....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;07.10.2005 22:40&lt;/strong&gt; - peec trenazjieriem saap rokas, nevis saap, bet baigi nogurushas! Dzeru sulu un domaaju saakt programmeet - nee veel nevar, savaadaak aizmigshu aatri vien, izstaigaajaam ar bebriiti pie eliinas, nu gaajieninjsh, acis vairs nav tik saapiigas, muguru gan gribeetos paguleet, bet nevar - jaaatpuushas vieniigi mazliet....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;08.10.2005 4:31&lt;/strong&gt; - nu taa, viss ir super, juutos normaali, trenazjierus vairs vispaar nejuut, ok …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Sun, 25 Oct 2009 14:38:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2009-10-25:/par-60h.html</guid><category>Sākums</category><category>2009</category></item><item><title>Mērķis</title><link>https://gm.lv/merkis.html</link><description>&lt;p&gt;Pirmo reizi dzīvē es nezinu, ko es gribu. Es, protams, esmu pilnībā pārliecināts par zināmām lietām. Īstenībā dīvaina sajūta, kad nav nekas uz ko tiekties.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 09 Oct 2009 15:33:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2009-10-09:/merkis.html</guid><category>Sākums</category><category>2009</category></item><item><title>Saimnieciskās darbības veicējs</title><link>https://gm.lv/saimnieciskas-darbibas-veicejs.html</link><description>&lt;p&gt;Vakardien biju mazliet izskrējis līdz dzimtās puses VID nodaļai, lai piereģistrētos kā pašnodarbināta persona.
Viss notika diezgan ātri un tagad esmu citā statusā. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pats process ir diezgan vienkāršs. Tu aizej uz savu VID nodaļu (pēc deklerētās dzīves vietas), līdzi paņemot pasi. Saki, ka gribi reģistrēties kā saimnieciskās darbības veicējs. Tev paprasīs dažādus jautājumus uz kuriem ir diezgan viegli atbildēt. Vienīgais izņēmums bija par to vai es vedīšu grāmatvedību pats vai arī būs fiksētā nodokļu vai procentu kaut kāda likme. Es aptuveni nojaušu, kas tas ir un ko tas ēd, bet sīkāk neko nezinu. Beigās izrādījās, ka pats darīšu visu. :)
Tas būtībā bija arī viss. Tikai pēc 2 nedēļām jāaizbrauc pakaļ apliecībai. Tagad varu officiāli "darīt lietas". :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.s. Pirms ej izdomā, kas ir tavs novirziens ko tu darīsi. Man ir "dažādi ar informāciju tehnoloģijām saistīti pakalpojumi" vai tamlīdzīgi. No sākuma bija doma par - "Interneta pakalpojumi", bet vid darbiniece teica, ka es neesmu internets, es nevaru tādus pakalpojumus sniegt. :D&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Oct 2009 13:08:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2009-10-01:/saimnieciskas-darbibas-veicejs.html</guid><category>Sākums</category><category>2009</category></item><item><title>LMT</title><link>https://gm.lv/lmt.html</link><description>&lt;p&gt;Kādu laiku nebiju manāms twitterrī. Tad nu novēlojies stāstiņš par to kāpēc tā.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sanāca man maza šmucīte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nedēļas nogalē bija pazudis internets kā rezultātā biju pieslēdzis iphone laptopam un, izmantojot internet tethering, mazliet paskaipoju un atstāju telefonu lādēties. Tieši tajā dienā os x bija izdomājis atvilkt kārtējo atjauninājumu. Atjauninājums bija ap 400mb. Rēķins ap 60ls.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tāda nu tā stāsta pirmā daļa. Stāstam ir arī otra daļa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uzrakstīju LMT par radušos situāciju. Viņi bija ļoti pretimnākoši un nodzēsa lieki radušos MB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.s. Cerams šis ieraksts nenāks par ļaunu LMT. :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 01 Sep 2009 18:47:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2009-09-01:/lmt.html</guid><category>Sākums</category><category>2009</category></item><item><title>Nedēļas nogale 2</title><link>https://gm.lv/nedelas-nogale-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Media_httpfarm3static_nevcb" src="http://getfile0.posterous.com/getfile/files.posterous.com/import-wcen/uauAtwCfhcjvenrIfIkHBClIIIHnysnhnajncfuBfIululkmausiDzwjbJuB/media_httpfarm3static_nEvcb.jpg.scaled696.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nedēļas nogale sanāca iespaidiem bagāta. Biju uz laukiem un pirmo reizi 15 gadu laikā atkal makšķerēju. Kopā ar Sandiju sākām ap 23:00 un beidzām ap 7:00 ar noķertām 3 karpām, kuras noķēra viņš :D Man savukārt diezko negāja. Pirmajai makšķerei bija ļoti plāna aukla un kaut kas liels noplēsa, savukārt viens līnītis bija salīdzinoši mazs un to atlaidām atpakaļ. Tad bija vēl viens, laikam, līnis, kurš aizgāja ar otras makšķeres āķi. Mums, protams, nekādas āķu rezerves nebija, tāpēc tad arī makšķerēšana beidzās. Tagad ir doma kaut kad šo atkārtot, bet ar labāku aprīkojumu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. Pļaujot zāli gandrīz sapļāvu superīgu krupi. &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/21536984@N05/3781464987/"&gt;Nofotogrāfēju.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Sun, 02 Aug 2009 19:21:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2009-08-02:/nedelas-nogale-2.html</guid><category>Sākums</category><category>2009</category></item><item><title>Chromium for mac</title><link>https://gm.lv/chromium-for-mac.html</link><description>&lt;p&gt;Chromium for mac sucks. Get it &lt;a href="http://build.chromium.org/buildbot/snapshots/sub-rel-mac/16590/"&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 22 May 2009 19:24:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2009-05-22:/chromium-for-mac.html</guid><category>Sākums</category><category>2009</category></item><item><title>Really nice video from vimeo</title><link>https://gm.lv/really-nice-video-from-vimeo.html</link><description>&lt;p&gt;I have recently spent some time on &lt;a href="http://vimeo.com/"&gt;vimeo&lt;/a&gt; . This is really nice video compiled from "4500+ still photographs". Enjoy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://vimeo.com/2078991"&gt;Notte Sento (English subtitles)&lt;/a&gt;  from &lt;a href="http://vimeo.com/napdan"&gt;napdan&lt;/a&gt;  on &lt;a href="http://vimeo.com"&gt;Vimeo&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 18 Mar 2009 15:53:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2009-03-18:/really-nice-video-from-vimeo.html</guid><category>Sākums</category><category>2009</category></item><item><title>Folowing another latvian bloggers</title><link>https://gm.lv/folowing-another-latvian-bloggers.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://vimeo.com/3405796"&gt;Viva La Vida&lt;/a&gt;  from &lt;a href="http://vimeo.com/newsha"&gt;Newsha&lt;/a&gt;  on &lt;a href="http://vimeo.com"&gt;Vimeo&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 18 Mar 2009 15:46:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2009-03-18:/folowing-another-latvian-bloggers.html</guid><category>Sākums</category><category>2009</category></item><item><title>Positively</title><link>https://gm.lv/positively.html</link><description>&lt;p&gt;Or could be more positively. :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Sun, 28 Dec 2008 14:11:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-12-28:/positively.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Blog updated</title><link>https://gm.lv/blog-updated.html</link><description>&lt;p&gt;Finally I have updated blog to wordpress latest version. With this update there comes some more things. First of all, as you can see, I have a new domain. Second is, that I will try to write in English to improve my knowledge, otherwise I'm starting to forget it. I have done one another thing too, but lets leave that for another day. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It is late, so good night for today. :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 27 Nov 2008 23:52:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-11-27:/blog-updated.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Vilcienattiecības</title><link>https://gm.lv/vilcienattiecibas.html</link><description>&lt;p&gt;Attiecības tikai vilcienā. Kamēr vilcienā tikmēr runājas, bučojas, utt līdz netiek pārkāptas morāles normas, bet varbūt arī tiek. Bet izkāpjot no vilciena katrs aiziet savu ceļu.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 11 Nov 2008 06:08:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-11-11:/vilcienattiecibas.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Desktopi</title><link>https://gm.lv/desktopi.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2008/10/desktop-02.jpg"&gt;Jauns&lt;/a&gt; un iedvesmojošs. :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 09 Oct 2008 07:46:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-10-09:/desktopi.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Dziesma</title><link>https://gm.lv/dziesma.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=XnXRfhIDLtA"&gt;Links uz dziesmu&lt;/a&gt;. Smuka mūzika, utt. Bet šoreiz galvenais ir &lt;a href="http://www.lyricsmode.com/lyrics/m/mgmt/time_to_pretend.html"&gt;vārdi&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 09 Oct 2008 06:16:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-10-09:/dziesma.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Ko jūs?</title><link>https://gm.lv/ko-jus.html</link><description>&lt;p&gt;Tā baumām nav nekāda pamata...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 01 Oct 2008 07:49:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-10-01:/ko-jus.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>iTelefons</title><link>https://gm.lv/itelefons.html</link><description>&lt;p&gt;Ir kads, kurs nenopirka? :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 26 Sep 2008 19:38:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-09-26:/itelefons.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Ir dienas kad ..</title><link>https://gm.lv/ir-dienas-kad.html</link><description>&lt;p&gt;Dators karas un tārpiņi neklausa .. laiks šķiet pelēks un viss kaitina...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vēljovairāk kaitina tas, ka es to visu saprotu, bet man nav pacietības paskatīties uz to visu ar tik ļoti vienkāršu vienaldzību .. labāk liekas pakļauties un dzīvot kaitinošu dienu, kaitinošajā dienā.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saprašana ir pirmais solis uz pārmaiņām, bet dažreiz negribas pārmaiņas, dažreiz gribas padzīvot sliktā dienā, sliktu dienu, bet uzdodot jautājumu: "Kāpēc?" .. atbildes nav. Tā notiek, kad loģika un sajūtas sāk konfliktēt savā starpā. Sajūtas grib kādreiz justies slikti, lai zinātu ka labi ir patiešām labi. Bet loģika? Loģika vienmēr grib labi. Savukārt loģika ne vienmēr zin kas ir labi, kas slikti, tāpēc vajadzīgas sajūtas, lai pateiktu priekšā. Bet ko darīt, kad loģika saprot? Ignorēt? Šeit uzrodas griba(vēlme), kas nosaka tālāko darbību. Ar gribu ir iespējams ietekmēt abus iepriekšējos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un tātad sajūtas grib vienu sliktu dienu. Loģika to (pieņemsim, ka) saprot. Viss tagad ir atkarīgs no gribas. (Kas ir griba?) Un nav jau tik vienkārši pārliecināt sajūtas, ka patiešām ir labi - nevajag sliktu dienu. Bet tas nav arī grūti, ja ir vēlme to darīt. Sanāk, ka grūtākais ir radīt …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 18 Sep 2008 11:07:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-09-18:/ir-dienas-kad.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Boikots</title><link>https://gm.lv/boikots.html</link><description>&lt;p&gt;Divas nedēļas pagājušas kopš neesmu ēdis gaļveidīgos produktus. Tikai divas nedēļas, bet esmu sapratis vairākas lietas.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Var iztikt arī bez gaļas, tikai šausmīgi jāskatās līdzi ko ēd, cik daudz ēd, kā rezultātā var tikt pie ļoti veselīga dzīvesveida;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ēst gribās mazliet vairāk un biežāk;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gaļu neēst ir izdevīgāk, arī neskatoties uz iepriekšējo punktu;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Man pilnībā nesagādā problēmas sev kaut ko aizliegt ..vajag tikai vēlēties.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Turpmāk arī domāju atturēties no gaļas produktiem ikdienā, vienīgais brīvdienās un svētku dienās un tas tikai tāpēc, ka saprotu savu slinkumu. Jeb es diezvai spēšu izsekot līdzi visam ko es ēdu, pareizāk sakot, es tā īsti to negribu darīt, tāpēc reizi, divas nedēļā kaut kas būs jāapēd. Pašlaik, iedomājoties ēdot gaļu, paliek nelabi, bet nu pamēģināsim .. pamēģināsim...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.s. Es varētu būt ļauns un ierakstīt kalendārā piektdienas kā gaļas ēšanas dienas. :) Lai piedod tie, kuri saprot ideju. :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 15 Sep 2008 08:19:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-09-15:/boikots.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Kad visi ceļi ir vienādi?</title><link>https://gm.lv/kad-visi-celi-ir-vienadi.html</link><description>&lt;p&gt;Photo from &lt;a href="http://pcreithe.wordpress.com/"&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kur tad iet? :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 15 Sep 2008 04:28:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-09-15:/kad-visi-celi-ir-vienadi.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Sapnis 2</title><link>https://gm.lv/sapnis-2.html</link><description>&lt;p&gt;Man pirkstā bija iedūries āķis(tāds parasts - makšķernieku) un tad es sapnī domāju: "Jāpieceļas un jāizvelk tas āķis, savādāk pa miegam nesanāk...". :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 12 Sep 2008 07:32:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-09-12:/sapnis-2.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Braukt</title><link>https://gm.lv/braukt.html</link><description>&lt;p&gt;Vakar nobraucu 10km, ar riteni. Baigi froši.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 05 Sep 2008 11:53:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-09-05:/braukt.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Ēšanas paradumi</title><link>https://gm.lv/esanas-paradumi.html</link><description>&lt;p&gt;Jau 3. dienu esam veģetārieši. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Šodien bija ēdnīcā mīļākais gaļas ēdiens - gaļas krokete .. bija grūti paiet garām.
Vakar savukārt ēdu sviesta pupiņas - ļoti garšīgas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atbilde uz jautājumu - "Kāpēc?":&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Tests uz divām nedēļām ar domu paskatīties, kas notiks. :D&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es mīlu dzīvnieciņus.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esot pat veselīgāk, sīkāk var palasīt &lt;a href="http://www.vegetarisms.lv/"&gt;šeit&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Piespiedu atteikšanās no mcd, narvesen un statoil piedāvātās produkcijas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un ticu, ka ir vēl iemesli...&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 03 Sep 2008 09:10:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-09-03:/esanas-paradumi.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Kerli Kõiv</title><link>https://gm.lv/kerli-koiv.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://feeds.feedburner.com/~r/laacz/~3/319687986/"&gt;Laacz&lt;/a&gt;   jau rakstīja. Tas gan bija sen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vakar braucu uz mājām un izdzirdēju tieši to lāča pieminēto dziesmu, pierakstīju nosaukumu un vēlāk youtubē noklausījos vēlreiz. Tagad klausos visu albumu. Es bieži neapbrīnoju citus cilvēkus, bet paklausoties viņas intervijas sāk rasties tāda kā cieņa pret viņu. It kā, no vienas puses, viņa runā diezgan lielā mērā fantāziju līmenī, bet no otras puses es pilnībā atbalstu viņas domas par to ka pasaulē viss lēnām kļūst par "fucked up". Ja ir interese &lt;a href="http://vids.myspace.com/index.cfm?fuseaction=vids.individual&amp;amp;videoid=24101485"&gt;šeit&lt;/a&gt; var noskatīties video.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 21 Aug 2008 08:03:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-08-21:/kerli-koiv.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>ISP</title><link>https://gm.lv/isp.html</link><description>&lt;p&gt;Nevienam "nemanot" esmu nomainījis hostinga provaideri uz mājas serveri. Ļoti iespējams, ka uptime samazināsies. Vienīgais varētu padomāt par upša iegādi, bet no otras puses pietiekami daudz lietas ir iepirkumu sarakstā.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 21 Aug 2008 07:44:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-08-21:/isp.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>html</title><link>https://gm.lv/html.html</link><description>&lt;p&gt;Pirms kāda laika biju diezgan &lt;a href="http://nesaprot.net/2008/02/26/div-vs-table/"&gt;sašutis&lt;/a&gt; par bildēm un tekstu, kuru div tagos nevar nocentrēt. Šodien darbā atklājās, ka nemaz tik grūti nav. Uzliekam bildēm "vertical-align: middle" un gatavs. Mūžu dzīvo, mūžu mācies. Kas varētu iedomāties, ka jānocentrē pats elements, nevis jānorāda parent elementam, ka visi apakšelementi būs vertikāli centrēti? No loģikas man tas vispār liekas savādi, jo elements, kurš nenocentrējas ir teksts, nevis bilde, savukārt vertikāli nocentrējot bildi, redzemās izmaiņas ir tādas, ka teksts nocentrējas, nevis bilde. Bet nu turpmāk tas būs skaidrs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. Vertical-align darbojas, laikam, visiem in-line elementiem.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 20 Aug 2008 11:02:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-08-20:/html.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Kaitinoši</title><link>https://gm.lv/kaitinosi.html</link><description>&lt;p&gt;Es mēģinu un cenšos būt pacietīgs, bet ir dažas lietas, kas tomēr spēj nokaitināt. Viena no lietām ir tā, ka ļoti aktīvi izmantojot Ctrl+c un Ctrl+v, lai nospiestu to otro nospiežas pirmais un spiežot otro, jo kaut kā nepielec, tur vairs nav tas, kam vajag būt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra lieta, kas šausmīgi kaitina ir, piemēram, skripts, kuram teorētiski vajadzētu strādāt un, kurš arī praktiski strādā kādā citā vietā, bet tieši tur, kur vajag tas nestrādā. Pēc kāda laika tu sāc lūgties, raudāt, dauzīt galvu kaut kur, bet nestrādā. Tad tu aizej mājās un atnāc nākamajā dienā un viss kaut kā sāk pēkšņi strādāt. Zinātniski tas laikam ir izskaidrojams ar to, ka zemapziņa mūsu problēmas risina visu laiku, arī miegā. Man pat ir gadījies, ka pēc laika kaut ko pamainu, bet kopumā nekas dižs nemainas, bet viss strādā kā tam vajadzētu to darīt un nav sajēgas par to kāpēc tad nestrādāja, bet tagad viss notiek. Un tomēr, tajā brīdī, kad nekas neiet, tas liekas tik šausmīgi kaitinoši. Vairāk jau gan kaitinošs ir tas, ka tu nespēj atrast vainu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par to runājot …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 15 Aug 2008 09:49:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-08-15:/kaitinosi.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Bilde</title><link>https://gm.lv/bilde.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/55761160@N00/2701981149/"&gt;Iepatikās.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 15 Aug 2008 08:35:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-08-15:/bilde.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Regejs mani ir ..</title><link>https://gm.lv/regejs-mani-ir.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.radioreggaetrade.com/"&gt;pārņēmis savā varā&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 13 Aug 2008 07:41:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-08-13:/regejs-mani-ir.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Par tiem cilvēkiem 2</title><link>https://gm.lv/par-tiem-cilvekiem-2.html</link><description>&lt;p&gt;Dažreiz es cilvēkus patiešām nesaprotu. Ir daudzas lietas, kas pagaidām man rādās tikai sapņos. Ir dažas tādas lietas par kurām es sapņoju sen un daudz. Viena no tādām varētu būt šāda &lt;a href="http://www.tvnet.lv/zinas/agresivs/article.php?id=554926"&gt;Corvette&lt;/a&gt;. Tā kā man ļoti iet pie sirds automašīnas, tad par tādu Corvetti es sapņoju dienu un nakti un arī tad, kad sēžu tualetē. Bet dažiem cilvēkiem šādas lietas pat sagādā problēmas. Izlasot rakstu var saprast, ka mašīnas īpašniecei tā īsti nemaz nevajag to Corvetti un viņa būtu ļoti laimīga tiekot no tās vaļā. Bet es turpinu sapņot .. un domāt par to cik pasaule savādi iekārtota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Varbūt kāds man grib uzdāvināt kādu līdzīgu/tādu mašīnu? Es pavisam noteikti nosegšu pārrakstīšanas izdevumus. :D&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 01 Aug 2008 08:46:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-08-01:/par-tiem-cilvekiem-2.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Par to vilni</title><link>https://gm.lv/par-to-vilni.html</link><description>&lt;p&gt;Domāju &lt;a href="http://www.db.lv/Default2.aspx?ArticleID=5e998ce5-5215-426a-adf0-48e2a4dd5cb7&amp;amp;RubricID=fc129459-2144-4659-b7ae-0ea5e1504254&amp;amp;open=four"&gt;līdzīgi&lt;/a&gt;. :D&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 01 Aug 2008 07:08:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-08-01:/par-to-vilni.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Super ieteikums</title><link>https://gm.lv/super-ieteikums.html</link><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dont take life so seriosly. Youll never get out of it alive.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Atradu kaut kur pa forumiem.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 24 Jul 2008 13:25:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-07-24:/super-ieteikums.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Par to pasākumu (Open gallery)</title><link>https://gm.lv/par-to-pasakumu-open-gallery.html</link><description>&lt;p&gt;Par pasākumu kopumā man gribas teikt tikai labus vārdus. Uģis tiešām bija pacenties un izskatījās tas viss ļoti smuki. Vienīgi žēl, ka nepaņēmu līdzi foto kameru. Dažas bildes gan var aplūkot &lt;a href="http://www.smiltenite.lv/lv/node/1602"&gt;šeit&lt;/a&gt;, tikai diezgan sliktā kvalitātē.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viss pasākums notika uz tepera ezera mazās saliņas, kur bija uzstutētas divas skatuves. Visapkārt saliņai bija aplikti celtniecības nožogojumi, kā arī tādi paši uz tilta, kas tiešām lika domāt par to, ka par pasākumu ir padomāts, nevis vienkārši uzstutēta būda, kur iedzīts dj. Ienākot teritorijā pretī pavērās skats uz ūdeni, kurā atspīdēja gaismas no lielās skatuves, kā arī apkārt izvietotās lāpas, kas kopā izskatījās nudien romantiski.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par mūziku.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pirmās mūzikas skaņas klausījāmies no ezera otras puses, pie kartingtrases, skatoties kā mitsubishi, 2xsubari, golfs un bmw trennējas rītdienas eiropas sacensībām. Skanēja tāds viegls soulfull house, tieši tāds kā man patīk. Vēlāk devāmies uz otru krastu uz pašu pasākumu. No sākuma ar mīļumu nevarējām izdomāt iet vai neiet, bet &lt;a href="http://djmcleods.blogspot.com"&gt;mc&lt;/a&gt; pierunāja - nenožēloju, ka piekritām. Vienu brīdi gan likās, ka baigais sviests, jo mūzika pamainījās no soulful uz bum-bum house, kas kaut kā pavisam negāja pie sirds …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 21 Jul 2008 13:53:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-07-21:/par-to-pasakumu-open-gallery.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Aizdomājos</title><link>https://gm.lv/aizdomajos.html</link><description>&lt;p&gt;Kārtējo reizi aizdomājos par alkohola problēmām. Sāku meklēt informāciju googlē par alkohola lietošanu pasākumos un uzdūros savam &lt;a href="http://nesaprot.net/2007/09/11/alkohols-un-pasakumi/"&gt;rakstam&lt;/a&gt; . Izlasīju pēdējo komentāru, kuru, starp citu, biju arī pirms tam izlasījis, bet šoreiz arī aizdomājos. Par to mazliet vēlāk. Vispirms par alkoholu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par alkoholu man lika aizdomāties sestdien apmeklētais &lt;a href="http://www.smiltenite.lv/lv/node/1602"&gt;pasākums&lt;/a&gt;. Kā jau parasti šādos pasākumos, arī tur bija aldara "alus būdas", kuras ieraugot atcerējos, ka vienreiz jau aizdomājos par to kāpēc šādos pasākumos tiek tirgots alkohols.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es saprotu, ka ir viens ļoti liels iemesls - nauda, jeb ienākumi no alkohola tirdzniecības. Bet! vai tas ir normāli, ka šādos pasākumos praktiski jebkura vecuma cilvēks var dabūt alkoholu? Un bieži vien šāda veida pasākumos tiek iekšā praktiski jebkura vecuma cilvēki un tur bija meitenes, kurām neizskatījās vairāk par 9/10 gadiem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Likumā ir rakstīts tā: "Ievērojot šā likuma un citu normatīvo aktu prasības, pašvaldības nosaka  alkoholisko dzērienu mazumtirdzniecības īpašu kārtību izbraukuma tirdzniecībā  sabiedrisko pasākumu norises vietās.", tas nozīmē, ka pašvaldībām ir pilnīga kontrole pār to, kas notiek pasākumos, kas savukārt nozīmē to - jo lielāki ieņēmumi no pasākuma, jo labāk. Tas ir ļoti savādi, it īpaši …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 21 Jul 2008 13:04:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-07-21:/aizdomajos.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Labākā vieta pasaulē</title><link>https://gm.lv/labaka-vieta-pasaule.html</link><description>&lt;p&gt;Kura tev būtu labākā vieta pasaulē, kur tieši tu gribētu dzīvot? Neskatoties uz tādām lietām kā ceļa izmaksas, dzīvošanas izmaksas, utt.. Hawaii, Philippines, California, Australia, New Zealand, bet varbūt tevi saista tādas vietas kā Islande?&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 17 Jul 2008 06:59:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-07-17:/labaka-vieta-pasaule.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Jaunums - no comments here :)</title><link>https://gm.lv/jaunums-no-comments-here.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Media_httpfarm4static_wcfnl" src="http://getfile0.posterous.com/getfile/files.posterous.com/import-wcen/mjbfykuGtcjbGhmhhlgaoChfdnAayiBowrJavlqFEEFjDnhGJgByfzzuqdqt/media_httpfarm4static_wCFnl.jpg.scaled696.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 16 Jul 2008 17:20:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-07-16:/jaunums-no-comments-here.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Sports un psiholoģija</title><link>https://gm.lv/sports-un-psihologija.html</link><description>&lt;p&gt;Tikko radās man tāda interesanta doma. Par ko domā mūsu hokejisti kāpjot uz ledus? Viņi noteikti domā par to kā jāuzvar - pozitīvā gadījumā - savukārrt negatīvā gadījumā: "Nevajag zaudēt .. nevajag zaudēt". Nezinu no kurienes tā, bet man ir radusies sajūta, ka sportisti to visu dara kaut kā nepareizi. Visi ir redzējuši filmas, kur sportists uznāk/uzslido uz sava laukuma, ar tādu iedvesmas pilnu skatienu uz plašumu, kas paveras, kas savukārt rada skatītītājos tādu kā ilūziju, ka tā ir personāža lielā mīlestība, mīlestība pret spēli, spēja to izbaudīt. (man liekas, ka bija kaut kāda filma par jauniešiem - hokejistiem, kur tieši kaut kas līdzīgs bija). Tad nu lūk .. sajūta. Sajūta ir tāda, ka lielākā daļa sportistu neizbauda spēli, kas arī ir pie vainas tam, ka mēs netiekam diezko tālāk tajā visā. No vienas puses var jau saprast to, ka viņiem jādomā ko visa valsts teiks, ja viņi zaudēs, utt, bet, ja viņus tas uztrauc, tad viņi nekad nevinēs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daži citāti:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;No filmas The Secret: "Zinātnieki veica  eksperimentu, kurā olimpiskos sportistus palūdza domās veikt tās distances,  kuras viņi parasti veic reāli dzīvē. Visinteresantākais, ka …&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 20 May 2008 09:16:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-05-20:/sports-un-psihologija.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Pārlūki</title><link>https://gm.lv/parluki.html</link><description>&lt;p&gt;Nākotne sāk jau izskatīties diezgan cerīga. Jeb tikko uzinstalēju IETester un FireFox 3 RC1. Nezinu kā viņi to ir panākuši, bet ieslēgt firefox pārlūku pagaidām(ar 2x tabiem un bez firebug) ir šausmīgi ātri, savukārt paskatoties aizņemto atmiņu, tas paliek arvien savādāk, jo tiek ielādēti 34mb, bet tas notiek apbrīnojami ātri. Savukārt pie 20 atvērtiem tabiem uzreiz sanāk kopā 120MB, bet, tomēr, tas notiek ātri. Jāpalieto kādu laiciņu, jāpatestē un tad jau manīs.
Savukārt par IETester. Neskatoties uz to, ka karas un aizņem daudz operatīvās atmiņas, tā tiešām ir ģeniāla programma. Varēja vēl tikai iebūvēt firefox, operas un safari "tabus" un developeris beidzot varētu beigt dzert nervu zāles(tas tā vispārīgi domāts).&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 19 May 2008 11:15:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-05-19:/parluki.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Vai tiešām palieku vecs?</title><link>https://gm.lv/vai-tiesam-palieku-vecs.html</link><description>&lt;p&gt;Šodien pēc sarunas ar kolēģiem par iphone, aizdomājos...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pēdējā laikā esmu ievērojis, ka es daudz lietas noliedzu un daudz lietas vispirms padomāju pirms rīkojos. Piemēram par to pašu iphone. Ja agrāk es varētu atļauties, tad vienk. būtu nopircis tikai tāpēc, ka tas ir kaut kas jauns un nenotestēts. Tagad ir tā, ka es īsti neredzu vajadzību priekš multimediju telefona, kurš maksā dārgāk par multifunkcionālu plaukstdatoru ar Windows Mobile 6. Agrāk man noteikti liktos, ka atslēgt taustiņus ar "slaideri" uz "touchscriina" būtu baigi forši, tagad es domāju, ka tikko iemainītajam LG KE820 arī interesanti var atslēgt taustiņus kā arī ielikt 2gb atmiņas karti(20ls?), lai varētu kādu mp3 paklausīties un kam vajag 8gb kā arī tas KE maksā tikai 115ls un ir ultra mazs. Agrāk es biju diezgan konservatīvs uz ēdienu un apģērbu, bet visur citur, it sevišķi, tehnikas jautājumos, baigi patika dažādi jaunumi. Tagad es pat nevaru atcerēties, kad pēdējoreizi būtu meklējis kādu jaunu softu. Vēlviena lieta ir tāda, ka man beidzot, beidzot ir piebesījis un tā pamatīgi, viss kas saistās ar datora pārinstalēšanu un to, ka pēc kāda laika …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 08 May 2008 12:29:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-05-08:/vai-tiesam-palieku-vecs.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Dienas komentārs 2</title><link>https://gm.lv/dienas-komentars-2.html</link><description>&lt;p&gt;"Mēbeles par 9 miljoniem!!! (t.i. - viena videeja Riigas bērnudārza buvnieciibas izmaksas ir ap 1,5..2,0milj., tātad bibliotekas mēbeles=4,5..6 bērnudārzi!!! :)" - &lt;a href="http://www.db.lv/Default2.aspx?ArticleID=1ee7229c-2960-4238-b7d4-e09ab6d87068&amp;amp;readcomment=1#comment"&gt;šeit&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 08 May 2008 08:21:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-05-08:/dienas-komentars-2.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Hei, viss kārtībā</title><link>https://gm.lv/hei-viss-kartiba.html</link><description>&lt;p&gt;Nez par &lt;a href="http://etc.blogiem.lv/2008/05/02/14924.html"&gt;šo&lt;/a&gt; kāds tiks sodīts? Anyway es te tā sēdēju un domāju .. kā var policija kaut ko tādu vispār darīt. Viņi tiešām nesaprot, ka cilvēki baumos, rakstīs blogos, rakstīs avīzēs, rakstīs ziņu portālos? Bet viss kārtībā, par stulbajiem ātri aizmirsīs, mazliet gan ilgāk nekā labajiem, bet aizmirsīs tāpat.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 07 May 2008 11:53:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-05-07:/hei-viss-kartiba.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Ar vilcienu uz igauniju</title><link>https://gm.lv/ar-vilcienu-uz-igauniju.html</link><description>&lt;p&gt;Redz kā pretēji visam notiek arī šis tas &lt;a href="http://www.db.lv/Default2.aspx?ArticleID=55a86d33-bbaf-49d5-b617-6b42da3b7400&amp;amp;open=sec"&gt;pozitīvs&lt;/a&gt;. Un no Rīgas līdz Valgai pa 2,29Ls nemaz nav tik dārgi. :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 28 Apr 2008 10:50:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-04-28:/ar-vilcienu-uz-igauniju.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Rīgas siltums</title><link>https://gm.lv/rigas-siltums.html</link><description>&lt;p&gt;Tas nav mazliet tā &lt;a href="http://www.db.lv/Default2.aspx?ArticleID=cb66686f-17a0-42eb-a50a-23034640bad7&amp;amp;open=sec"&gt;savādi&lt;/a&gt;, ka paliekot siltākām ziemām rīgas siltuma peļņa tikai palielinās? Laikam visam ir kāds pamatojums. Šeit shēma varētu izskatīties šādi: Ziemas paliek siltākas, ieņēmumi nav vairs tik lieli, jāpalielina tarifi un jāsaka, ka tas viss inflācijas dēļ. Gan jau kādu no "viņiem" vienreiz paņems priekšā tā ne pa jokam.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 28 Apr 2008 10:40:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-04-28:/rigas-siltums.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Jaunas vs Pārbaudītas lietas</title><link>https://gm.lv/jaunas-vs-parbauditas-lietas.html</link><description>&lt;p&gt;Tikko sapratu, ka pie pārbaudītām vērtībām turos tikai gadījumos, ja runa iet par ēdienu, apģērbu un dzīvībai svarīgām lietām. Pareizāk sakot es sapratu to, ja runa iet par garīgām lietām, tad es neturos pie šausmīgiem principiem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeb .. man kaut kā patīk jaunā &lt;a href="http://laacz.lv/2008/04/22/prata-vetras-jaunais-zongs/"&gt;Prāta vētras dziesma&lt;/a&gt; (Tur varēs arī izdarīt to nelegālo padarīšanu). Ticu, ka daudziem PV "faniem" šīs jaunās dziesmas diezko neies pie sirds, jo tas ir pavisam kaut kas cits.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 23 Apr 2008 09:15:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-04-23:/jaunas-vs-parbauditas-lietas.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Inflācija, inflācija</title><link>https://gm.lv/inflacija-inflacija.html</link><description>&lt;p&gt;Būs jāizveido jauna kategorija par inflāciju. :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gribēju tikai norādīt uz šo "mistiski neiespējamo" &lt;a href="http://www.tvnet.lv/zinas/inflacija/article.php?id=542805"&gt;rakstu&lt;/a&gt;. Tātad, cik ilgi būs mums tādas algas vai tādas cenas?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mēs īstenībā nedzīvojam, mēs mēģinam izdzīvot, jo mums jau nekas cits bez ikmēneša maksājumiem, ēdiena un degvielas nesanāk. Nu labi, pārāk skarbi, sanāk jau tāpat, bet kā mēs dzīvojam? Es piemēram strādāju bankā, bet dzīvoju vēljoprojām kopmītnēs .. kāpēc? Tāpēc, ka samaksājot pusi algas par īri un šeit runa iet par normālu dzīvokli nevis &lt;a href="http://www.ss.lv/msg/lv/real_estate/flats/riga/centre/Vn0BH0tgSFQ=.html"&gt;šādu&lt;/a&gt; un otru pusi ikmēneša maksājumos, nepaliktu diezko daudz iztikai. Protams varētu teikt, ka pats vainīgs, ka man ir tādi un tādi kredītu/līzingu maksājumi, bet kā savādāk? Dzīvot tukšā dzīvoklī? Iet visur ar kājām un braukt ar sabiedrisko transportu vai visu laiku paļauties uz draugiem, ja kaut kur vajag aizbraukt, visu laiku skatīties 15" Tv, jo to var atļauties un cilvēkiem prasīt, kas ir internets? Arī stulbi! Es vispār nesaprotu kā viens cilvēks bez jebkāda atbalsta ar viduvēju Latvijas algu varētu tikt pie dzīvokļa. Ņemt hipotekāro un 40 gadus maksāt? Bet, ja 25. gadā sanāk krīze? Visi 25 gadi pa velti …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 23 Apr 2008 08:22:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-04-23:/inflacija-inflacija.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Nošļukušas bikses</title><link>https://gm.lv/noslukusas-bikses.html</link><description>&lt;p&gt;Nez ko &lt;a href="http://www.tvnet.lv/zinas/arzemes/article.php?id=538573"&gt;tagad&lt;/a&gt; "niggas" vilks? :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 23 Apr 2008 07:41:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-04-23:/noslukusas-bikses.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Gulbis</title><link>https://gm.lv/gulbis.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Media_httpfarm4static_graii" src="http://getfile3.posterous.com/getfile/files.posterous.com/import-wcen/cqGdnoBzJrhrDAiFakCHvrgBvInvdesaEsyyqJwajkjDhugqCcIgcapcbvsp/media_httpfarm4static_GrAII.jpg.scaled696.jpg"&gt;
Pa ceļam no Valmieras uz rīgu.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Sun, 20 Apr 2008 22:55:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-04-20:/gulbis.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Atziņa</title><link>https://gm.lv/atzina.html</link><description>&lt;p&gt;Esmu ievērojis, ka cilvēki(arī es), ja par kaut ko  domā pozitīvi, tad redz tikai labās lietas, bet, ja negatīvi, tad tikai sliktās lietas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. Runā arī, ka nevajagot pēc sevis spriest par citiem. :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 07 Apr 2008 11:49:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-04-07:/atzina.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Cietsirdīgi</title><link>https://gm.lv/cietsirdigi.html</link><description>&lt;p&gt;Kā vispār kaut ko &lt;a href="http://www.skakri.net/2008/04/02/autors-butu-pelnijis-tadu-pasu-navi/"&gt;tādu&lt;/a&gt;  var iedomāties darīt? Es saprotu, ka daži cilvēki ir ļauni un dara visu, lai parādītu kaut ko savādāku, bet ir tomēr lietas, kuras nedrīkstētu darīt. Nez kur Kosterikā ir dzīvnieku aizstāvji? Vai arī tur tā drīkst darīt? Vienk. tā ir baigā cietsirdība .. to pat varētu nosaukt par cietsirdīgu slepkavību ar iepriekšēju nodomu. Es saprotu nevar salīdzināt slepkavības pret dzīvniekiem un cilvēkiem, bet tomēr, tā taču nedrīkst darīt. Es gribētu tam cilvēkam noraut olas par tādām izdarībām. Arī cietsirdīgi, bet suns nebija ne pie kā vainīgs un tas, ka viņš bija klaidonis, nenozīmē, ka viņš pelnījis tādu nāvi.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 03 Apr 2008 07:20:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-04-03:/cietsirdigi.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>1. Aprīlis un Kirils</title><link>https://gm.lv/1-aprilis-un-kirils.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://krabjiem.lv/lv/video/2892_kirils_pastaiga_uz_krieviju/"&gt;Links&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 02 Apr 2008 14:52:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-04-02:/1-aprilis-un-kirils.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>dun dun..</title><link>https://gm.lv/dun-dun.html</link><description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tu gan šodien labi izskaties! :)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tiešām? Paldies...&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Nē! April, april .. ha ha ha ha..&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 01 Apr 2008 07:18:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-04-01:/dun-dun.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Long exposure</title><link>https://gm.lv/long-exposure.html</link><description>&lt;p&gt;Paņēmu statīvu, uzliku lielu ekspozīcijas laiku, notēmēju un šāvu. Ātrumā sanāca kaut kas &lt;a href="http://flickr.com/photos/21536984@N05/2364751340/"&gt;tāds&lt;/a&gt; . Nu nav labs tas mans &lt;a href="http://cgi.ebay.co.uk/canon-efs-18-55-zoom-lens_W0QQitemZ330221666792QQcmdZViewItem?hash=item330221666792"&gt;objektīvs&lt;/a&gt; , taisa kaut kādu punktu daudzām bildēm pa vidu. Tādu it kā kaut kas spīdētu uz objektīvu ne tā kā vajadzētu. Bet varbūt man vienk. vajag nopirkt &lt;a href="http://cgi.ebay.co.uk/58MM-58-Screw-Lens-Hood-For-Canon-Nikon-Sigma-Tamron-UK_W0QQitemZ170203675646QQcmdZViewItem?hash=item170203675646"&gt;to tur&lt;/a&gt; ?&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 26 Mar 2008 19:23:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-03-26:/long-exposure.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>title: mm</title><link>https://gm.lv/title-mm.html</link><description>&lt;p&gt;Vai nav jauki? Atveda mums no Portugāles daudz mm. 1kg mm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bildes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/21536984@N05/2364694988/"&gt;Glāze&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/21536984@N05/2364697644/"&gt;Glāze nr2&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/21536984@N05/2364704504/"&gt;Iepakojums&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/21536984@N05/2364707100/"&gt;Tas, kas parāda apjomu&lt;/a&gt;  :)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/21536984@N05/2363867431/"&gt;Kaut kas dīvains&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 26 Mar 2008 19:04:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-03-26:/title-mm.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Miniblogi</title><link>https://gm.lv/miniblogi.html</link><description>&lt;p&gt;Es īsti nesaprotu, kāpēc tādi vispār ir vajadzīgi? Viens izdomāja un tagad visi skrien līdzi. Kāpēc gan "parastajā" blogā nevar rakstīt īsus ierakstus? :D&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 26 Mar 2008 18:44:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-03-26:/miniblogi.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Laiks</title><link>https://gm.lv/laiks.html</link><description>&lt;p&gt;Uzrakstot nosakumu "Laiks" īsti nevar saprast par ko rakstā ies runa. Angļu valodā ir divi jēdzieni - "Time" un "Wheather", savukārt latviski jāsaka "Laiks" vai "Astroloģiskais laiks". Mja, tāda jau mums ir tā latviešu valoda. Par ko es īsti gribēju rakstīt?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Šorīt pieceļoties aiz loga notiekošais mazliet izbrīnija. Pirms pāris dienām spīdēja saule, savukārt uz nedēļas beigām sola +6/7 grādus, bet šodien no rīta mašīnu nācās "izrakt"(mazliet pārspīlēju) no kupenas. Šausmīgi interesants laiks mums ārā, vismaz interesantāk. :) Katrā ziņā esmu ar mieru sadzīvot ar tādu laiku, galvenais, lai ik pa laikam uzspīd saulīte .. savādāk visu laiku tāds drūms laiks, līdz ar ko arī cilvēki drūmi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vēl esmu pamanījis, ka šogad negribas snowot. (Kas notiek? :) ) Gribas vasaru, siltumu, pludmali, smiltis, daudz saules, siltumu, smiltis, sauli, pludmali, utt... :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vēl kāda lieta. Pirms kāda laika rakstīju, ka divu gadu laikā esmu apņēmies nopirkt chevrolet captiva.  Sekojot modei un benzīna cenām kā arī apstākļu piespiests šo nodomu esmu atmetis. Apstākļi ir tādi, ka esošais 1990. gada honda civic draud izjukt pa detaļām un maijā skati noteikti neizies. Biju aizbraucis uz servisu un izrādās …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 26 Mar 2008 10:26:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-03-26:/laiks.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Sniegs, kas snieg uz augšu.</title><link>https://gm.lv/sniegs-kas-snieg-uz-augsu.html</link><description>&lt;p&gt;Kāds ir kādreiz redzējis sniegu, kas snieg uz augšu? :) Tas nav nemaz tik neiespējami. Vajag tikai ēkai ovālu formu un vēju no abām pusēm, tad vienā brīdī abas gaisa plūsmas saduras un sāk iet uz augšu. Pareizāk sakot, skatos pa logu un brīnos. :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 19 Mar 2008 13:16:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-03-19:/sniegs-kas-snieg-uz-augsu.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Diffuser</title><link>https://gm.lv/diffuser.html</link><description>&lt;p&gt;Kakao ieraudziju labu ideju kā spoguļkameras iebūvēto zibspuldzi padarīt "labāku". Ideja ļoti vienkārša. Paņemam fotofilmiņas futrāli/trauciņu/nezinu kā to nosaukt, izgriežam robu un uzmaucam uz zibspuldzes. &lt;a href="http://photojojo.com/content/diy/diy-film-container-flash-diffuser/"&gt;Links&lt;/a&gt; . Sāku nožēlot, ka pirms pāris dienām pasūtīju &lt;a href="http://www.dealextreme.com/details.dx/sku.10920"&gt;šo&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 14 Mar 2008 09:03:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-03-14:/diffuser.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Firefox</title><link>https://gm.lv/firefox.html</link><description>&lt;p&gt;Pēdējā laikā firefox darbība sākusi pavisam neapmierināt. Patstāvīgi bremzē, karas, utt. Un nemaz nerunāsim par atmiņas rijību. Tad nu lūk kādi mums ir alternatīvi varianti?&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Internet explorer 7 vai Internet explorer 8 beta
Nu biedzat jokoties, man nekad nav bijusi uzticība internet explorerim, nekā nebija.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Opera
Ātrs, labs, bet ne pietiekoši. Nav dažu lietu, ko firefox pārlūkam var pieinstalēt kā "spraudni". Labs piemērs ir firebug. Un dizainiski Opera kaut kā pavisam nesaista.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Safari
Tas nav windows pārlūks. Labi, ir ātrs, utt, bet tie gļuki, piemēram, maximizēts logs, minimizējam to un pēc tam uzspiežam restore, kas notiek? Ātri vien Apnika. Tas pats par "spraudņiem".&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Flock
Flock sevi sauc par sociālo pārlūku(social browser), jo tam ir integrēti dažādi servisi kā piemēram flick, youtube, facebook. Flock ir būvēts uz tieši tādas pašas mozilla bāzes kā firefox(vai arī uz firefox bāzes?), kas nozīmē, ka lielākajai daļai firefox extensiju vajadzētu strādāt arī ar flock. Tad nu lūk, pamēģināju un gsync plugins strādā, firebug arī strādā un ar abiem pluginiem vēl nav bijis gadījums, kad iekaras. Vienreiz tikai negribēja youtubē atskaņot klipiņu. Katrā ziņā …&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 12 Mar 2008 12:29:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-03-12:/firefox.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Sapnis</title><link>https://gm.lv/sapnis.html</link><description>&lt;p&gt;Šonakt redzēju savādu sapni. Pareizāk sakot tas sapnis bija uz rīta pusi. Es un kaut kas bijām kaut kādā telpā vai automašīnā un pēkšņi sāka plūst iekšā ūdens. Un es nodomāju: "Viņš tomēr to izdarīja." Mēs braucām pāri upei uz otru krastu un visur parādījās arvien vairāk ūdens. Kaut kā mistiski otru krastu ūdens plūdi nebija skāruši. Bet mēs skatījāmies kaut kādā ekrānā, kur rādīja, ka ūdens nobrucina kaut kādu vecu tiltu. Nevar visu tā sīki aprakstīt, bet katrā ziņā savāds sapnis.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Tas, ka sapnis sākās jau pusceļā, it kā tas būtu kaut kāds atmiņas uzplaiksnījums/izrāvums.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sapnī es arī zināju, ka par plūdiem kāds ir atbildīgs un es zināju kurš, bet no tomēr nezināju. Radās tāda sajūta, it kā tas būtu jau kādreiz piedzīvots un es tikai noskatītos no malas uz sevi ar domu - Viņš zin, kas ir vainīgais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bija arī sajūta, ka tas viss ir kaut kad jau piedzīvots vai tiks piedzīvots, bet tā kā brūkošais tilts izskatījās diezgan akmenī kalts, tad pieņemšu, ka tas varētu būt no pagātnes.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Secinājums ir tikai viens. Nevajag pirms gulētiešanas skatīties &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Teenage_Mutant_Ninja_Turtles"&gt;Teenage_Mutant_Ninja_Turtles …&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 12 Mar 2008 08:07:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-03-12:/sapnis.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Izglītība. Vai tiešām?</title><link>https://gm.lv/izglitiba-vai-tiesam.html</link><description>&lt;p&gt;Netīšām uzdūros &lt;a href="http://nuclearsecrets.wordpress.com/2008/02/28/izglitibas-sistema-vargulo-skriesim-piebeigsim-ar-kaju/"&gt;rakstam par izglītību&lt;/a&gt; . Beidzot kāds ir uzrakstījis  to, ko es nemācēju pateikt. Es pilnībā piekrītu, ka bērniem ir jāiemāca saprast, nevis jāiekaļ galvā reizrēķins. Es arī uzskatu, ka padomju laiku skolotāji to nevar iemācīt mūsdienu jaunatnei, ja nu vienīgi, ja viņi tiešām mestu pie malas savus principus par to kā viņi ir audzināti, utt, bet ir grūti noticēt, ka kaut kas tāds varētu notikt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raksts uzvedināja uz dažādām domām, turpinājumā vairāk par tām.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pēdējā laikā ļoti daudz jauniešu dara tā kā grib, neklausa vecākus, utt, un visi šausmīgi sākuši lietot alkoholu, un nez kādos veidos vēl bojā savu veselību. Jautājums ir - Kādēļ tas tā ir? Dzīve grūta? Gribas vairāk nekā var atļauties un līdz ar to mēģina slīcināt bēdas? Man reiz bija draudzene, kas teica: "Es tā daru, lai tiktu vaļā no visa, kas sakrājies." ... ....... Tā arī es nesapratu, kas tad ir tas viss, kas sakrājas un kāpēc tādēļ ir jāpiedzeras. Visu var atrisināt, ja vien pats to gribi un alkohols ir tikai tāda stulba aizmiršanās līdz nākošajai reizei. Varbūt tāpēc, ka pēdējos gadus laiks padrūms un visiem …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 10 Mar 2008 14:53:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-03-10:/izglitiba-vai-tiesam.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Screenshot of day</title><link>https://gm.lv/screenshot-of-day.html</link><description>&lt;p&gt;Katru dienu es arvien vairāk pārliecinos, cik windows programmatūra ir &lt;a href="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2008/03/screen_005.jpg"&gt;"laba"&lt;/a&gt; . Kā var "nokrašot" &lt;a href="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2008/03/screen_005.jpg"&gt;kalkulators&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 07 Mar 2008 12:14:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-03-07:/screenshot-of-day.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Policijas darbs</title><link>https://gm.lv/policijas-darbs.html</link><description>&lt;p&gt;Normāls policijai darbs. pa nakti uzstutēt zīmes un nākamajā rītā visai bankai salikt sodus par stāvēšanu neatļautā vietā. Tagad vēl tikai varētu uz nedēļu noņemt un kādā naktī atkal uzlikt .. naudiņa jāpelna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bet tā kā mums mašīnas nav kur likt (attēlā - 1. līnija, kur vairs nevar likt gar abām pusēm), man ir jautājums. Vai gar ceļa malu (attēlā 2. līnija) drīkst likt mašīnas? Zīmes tur nekādas nav.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 06 Mar 2008 07:17:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-03-06:/policijas-darbs.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Laiciņš šodien jauks</title><link>https://gm.lv/laicins-sodien-jauks.html</link><description>&lt;p&gt;Interesants laiks mums pēdējās dienās. :) Vakardien it īpaši - vienu brīdi sniegt, paspēj tik nomirkšķināt acis un vairs nesnieg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Šorīt jau no rīta bija gaišs un saulains, kas ļoti priecē. Mazliet pat dīvaina sajūta braukt uz darbu pa gaismu. :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 05 Mar 2008 14:08:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-03-05:/laicins-sodien-jauks.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Rīgas sargi</title><link>https://gm.lv/rigas-sargi.html</link><description>&lt;p&gt;Nu tad beidzot es arī biju aizgājis noskatīties filmu Rīgas sargi. Filma bija aizkustinoša, patriotisma pilna, utt. Bet... Pirmais un laikam vienīgais, kas man nepatika bija tas, ka filma neprata man radīt iespaidu, ka visa latviešu tauta cīnījās par brīvību. Bija sajūta, ka visu dara daži cilvēki, ne tikai galvenie varoņi, bet ļoti maz cilvēku. Protams bija lietas pie kā piekasīties, piemēram tādas, kā 100 km garais tilts, par kuru latvieši skrēja un skrēja un skrēja un skrēja, bet pa to pašu laiku 10 metrus garā tilta apakša, pa kuru 4 cilvēki pārrāpās dikti ātri, bet tie visi ir sīkumi, es gribēju rakstīt par ko citu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nākamajā dienā pēc filmas es ieraudzīju tantiņu, kas stāvēja rindā aiz manis un aizdomājos par filmu. Savelkot visu kopā radās doma. Vai tiešām tādēļ viņi cīnījās? Tādēļ, lai tagad dzīvotu šausmīgā komunālajā dzīvoklī ar pūstošu kreiso stūri? Pareizi, Latvija tagad ir neatkarīga valsts, bet kā valsts tagad izturas pret tiem cilvēkiem, kas to visu piedzīvoja? Izmaksājot pensiju 80 ls/mēnesī? Kuras dēļ pensionāram ir bailes saukt ātro palīdzību, jo savādāk nespēs samaksāt par īri …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 03 Mar 2008 11:23:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-03-03:/rigas-sargi.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Pozitīvs vs negatīvs</title><link>https://gm.lv/pozitivs-vs-negativs.html</link><description>&lt;p&gt;Kas ir labāk? Skatīties uz dzīvi no pozitīvās puses vai reālās līdz ar to (vismaz latvijā) negatīvās puses? Iedomājies situāciju, kad kaut kas jāizdara, piemēram jāizrok bedre. Negatīvists visu laiku domās: "Stulbā bedre, kam vispār vajag to, tik daudz vēl jārok, mazliet jāatpūšas", savukārt pozitīvists domās: "Paskat, cik maz vairs palicis. Nemaz jau tik liela tā bedre nav, mazliet pastrādāšu un, kad būs izdarīts, tad atpūtīšos." Kā jūs domājat, kurš ātrāk izraks bedri un galvenais, kurš pēc tam jutīsies labāk?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reiz es biju mazs un mācījos pamatskolā. Man bija sliktas atzīmes. Visi lamājās par to, sodīja, utt. Teica, ka es jau to daru(mācos) sevis dēļ, nevis kāda cita. Reiz es tiku pie vienas grāmatas. Īsti neatceros nosaukmu, bet laikam bija tāds - "Mācīsimies ar prieku." Es izlasīju grāmatu un nolēmu pamēģināt "mācīties ar prieku" un tas nostrādāja. Diezgan īsā laika periodā man sāka uzlaboties atzīmes no četriniekiem un pieciniekiem uz septītiniekiem. Es domāju, ja būtu gribējis, tad varētu arī labāk, bet es vairs neatceros vai es gribēju. Gadi gāja un to filozofiju aizmirsu. Savukārt nesen es noskatījos filmu &lt;a href="http://nesaprot.net/2008/02/12/atkal-slikti/"&gt;The secret …&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 03 Mar 2008 10:06:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-03-03:/pozitivs-vs-negativs.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Koncepts</title><link>https://gm.lv/koncepts.html</link><description>&lt;p&gt;Šausmīgi kārdinošs &lt;a href="http://www.tvnet.lv/zinas/tehnologijas/popsci/article.php?id=536811"&gt;koncepts&lt;/a&gt; . Runa iet par mobilo telefonu, kas darbojas pateicoties nano tehnoloģijām.  Ja es pareizi sapratu, tad pagaidām ar nano tehnoloģijām ir tā, ka labākais, ko tāds dators var izdarīt ir sadalīt kaut kādu &lt;strong&gt;mazu&lt;/strong&gt; skaitli pirmreizinātājos. Kopumā arvien vairāk un vairāk tiek runāts par nano tehnoloģijām. Kādi 10 gadi vēl jāpaciešas un tad jau būs. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atpakaļ pie telefona koncepta. Iedomājies! Telefons, kas pats uzlādējas no saules enerģijas. Telefons, kas spēj "sajust" ķīmiskus savienojumus. Telefons, kas ir &lt;strong&gt;caurspīdīgs&lt;/strong&gt;. Telefons, kas var mainīt krāsas uz kādām vien tu gribi. Telefons, kuru tu vari aplocīt ap roku kā rokas pulksteni(Vēsture atkārtojas? - rokas pulksteņi, pašlaik, manuprāt, ir izmiruši). Telefons, kas spēj nofotogrāfēt bez kameras, kādu mēs to saprotam tagad. Zinātniskā fantastika, bet visi ceļi ir atvērti. Vienīgais lielo attīstību varētu piebremzēt dažādas krīzes un karš, bet tas jau cits stāts. Tāpēc iedomājies ....... :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 29 Feb 2008 08:37:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-02-29:/koncepts.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Zvaigznes Rīgā</title><link>https://gm.lv/zvaigznes-riga.html</link><description>&lt;p&gt;Kāpēc pēkšņi tik daudz dažādi mākslinieki ir sākuši braukt uz latviju?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bija&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.fbi.lv/lv/aktuality/?item=207"&gt;Korn&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.tvnet.lv/izklaide/article.php?id=497963"&gt;DJ Armins van Būrens&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.bulvaris.lv/1/4/?id_news=17590"&gt;Džo Kokers&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;u.c.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Būs&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.tvnet.lv/izklaide/music/news/article.php?id=499867"&gt;Metallica&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.fbi.lv/lv/aktuality/?item=202"&gt;Avrila Lavinja&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.fbi.lv/lv/aktuality/?item=209"&gt;Lenijs Kravics&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.fbi.lv/lv/aktuality/?item=208"&gt;Rihanna&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.tvnet.lv/izklaide/article.php?id=499095"&gt;Bjorka&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.tvnet.lv/izklaide/article.php?id=499489"&gt;Paul Van Dyk&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.apollo.lv/portal/fun/2110/articles/118649/0"&gt;Fatboy slim&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Varbūt tas nav daudz, bet tomēr salīdzinot ar iepriekšējiem gadiem ir daudz. Vai tas dēļ eiropas savienības?&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 28 Feb 2008 10:35:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-02-28:/zvaigznes-riga.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Ilūzijas</title><link>https://gm.lv/iluzijas.html</link><description>&lt;p&gt;Par šo uzrakstīja &lt;a href="http://feeds.feedburner.com/~r/laacz/~3/242230228/"&gt;laacz&lt;/a&gt; .  Viņa norādītajā linkā cilvēks pat ir uztaisījis &lt;a href="http://www.johnsadowski.com/color_illusion_tutorial.html"&gt;tutoriāli&lt;/a&gt; . Tad nu lūk mans rezultāts:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pamacība - Uzbrauc ar peli uz attēla, pārliecinies, ka tas otrs, kas parādās ir melnbalts, tad pabīdi kursoru nost no attēla un  skaties uz to(punktiņu, kas atrodas apmēram vidū) kamēr liekas, ka pietik(~30 sec., bet man pietiek ar 10), tad uzbrauc ar peli vēlreiz turpinot skatoties uz punktu. Kas notiek? :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. &lt;a href="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2008/02/t_original.jpg"&gt;Bildes orģināls&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 28 Feb 2008 07:40:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-02-28:/iluzijas.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Sen zināma gudrība</title><link>https://gm.lv/sen-zinama-gudriba.html</link><description>&lt;p&gt;Jo vairāk tev naudas, jo ātrāk tā iztērējas un šķiet, ka ir mazāk. Ir kaut kāds tāds līdzīgs teiciens, bet es domāju, ka tas darbojas līdz kaut kādam brīdim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ja tev ir maz naudas tu galvenokārt pērc pirmās nepieciešamības preces, ja parādās mazliet vairāk naudiņas, tad tu jau sāc klejot pa ebay plašumiem un iepirkt visus krāmus pēc kārtas, visādus gadžetus, bez kuriem arī ļoti labi varētu iztikt, bet kuri kaut kādā mērā, ja ne uzlabo dzīves kvalitāti, tad vismaz dod prieku. Es piem. gribu nopirkt &lt;a href="http://www.baltkom.lv/lv/par/press.html?news_id=26"&gt;DBV-T&lt;/a&gt; uztvērēju .. no vienas puses nav diezko vajadzīgs, bet no otras puses gribas notestēt kā iet un varbūt beidzot varētu normālā kvalitātē skatīties TV, savādāk ar analogo istabas antenu šausmīgi slikti rāda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un pēdējais posms, ja tev ir ļoti daudz naudas, tad tev daudz kas jau ir sapirkts un tu sāc domāt kā iegūt vēl vairāk naudas noguldod, iekrājot, utt. Es esmu ievērojis arī, ka daudzi cilvēki kuriem ir daudz naudas vispār nepērk tādus mazus krāmus kā USB DVB-T uzvērēju. Viņi labāk nopērk milzīgu plazmas/LCD ekrānu ar iebūtvētu uztvērēju un es noteikti darītu …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 28 Feb 2008 06:26:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-02-28:/sen-zinama-gudriba.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Mana dienas atklāsme</title><link>https://gm.lv/mana-dienas-atklasme.html</link><description>&lt;p&gt;Kad tu tiec pie tā, ko gribi, tas kļūst par ikdienu un vairs nešķiet tik kārdinošs.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 26 Feb 2008 16:30:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-02-26:/mana-dienas-atklasme.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Spams 2</title><link>https://gm.lv/spams-2.html</link><description>&lt;p&gt;Tā kā askimet listē ieraudzīju šo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gribēju ielikt šo linku - &lt;a href="http://blackhalt.wordpress.com/2008/02/25/sia-latvianmoneycom-lietotaja-draudi-1/"&gt;latvianmoney.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cilvēki jūs reklamējaties ar neīstajiem līdzekļiem!&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 26 Feb 2008 13:00:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-02-26:/spams-2.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Mobile TV</title><link>https://gm.lv/mobile-tv.html</link><description>&lt;p&gt;Tikko izmēģināju LMT piedāvāto mobile tv un man nav īsti labu vārdu ko par to teikt.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kvalitāte - vismaz uz mana N73 ir tā, ka latvijas mūzikas kanālam varēja pateikt, ka tas kas runā ir cilvēks un ka viņam ir rozā cepure un ne jau tas, ka maza izšķirspēja, bet tieši kvalitāte slikta (bet varbūt telefons slikti dekodē :D).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Izmaksas - vienk. atklāta zagšana, 5 sant. pa minūti. Es saprastu kaut kāda abonēšanas maksa, teiksim tie paši 6.25ls mēnesi un tad skaties cik gribi, bet nē, pa 6.25 pienākas 300 minūtes pa brīvu, tas ir 5h. Cik ir 5h visa mēneša laikā? Pieņemot ka dienā ir 8h, kad varētu skatīties tv, tad 8&lt;em&gt;30 = 240h. Vai arī reālāks piemērs. Cilvēks dienā pavada 2h autobusā katru darba dienu(Uz darbu un atpakaļ). Mēnesī apmēram ir 20 darba dienas. sareizinam 20&lt;/em&gt;2 = 40h, kā lai nosedz to ar 5h? :D Un tad vēl es nesaprotu īsti. Man ir jāmaksā par katru minūti 5 sant., bet lai vispār varētu apskatīties vēl ir jāsamaksā dienas abonēšanas maksa 7 sant. vai arī 75 sant. mēneša …&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 26 Feb 2008 11:19:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-02-26:/mobile-tv.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Silverlight vs Flash</title><link>https://gm.lv/silverlight-vs-flash.html</link><description>&lt;p&gt;Vakradien mazliet paskatījos vairāk par microsoft silverlight un esmu diezgan izbrīnīts. Flash man atgādina vienu tādu lielu kluci, kurā iekšā ir kaut kādi "frames", "actions script", "time line", "goandplay()", u.c. un tas viss ir jāiemācās, lai kaut ko tiešām smuku dabūtu gatavu. kaut kad gribēju uztaisīt savu video atskaņotāju "flešā", bet ne cik tālu netiku.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tātad es vakar paņēmu uzinstalēju silverlight sdk, uztaisīju pēc dokumentācijas piemēra html failu, uztaisīju javascript failu, uztaisīju xml failu, ierakstīju javascript failā, lai ielādē silverlight objektu, uzrakstīju
xml failā, lai ielādē bild un html failā sarakstīju lai salādē visus js failus un div tagu, kurā būs silverlight objekts un viss notikās, man parādījās tā bilde bez jebkādas importēšanas, kompilēšanas, utt. mazliet palasīju dokumentāciju un tur bija aprakstīts, cik vienkārši ir ielādēt video. Tālāk gan nesanāca paskatīties par to vai var patīt video uz priekšu un atpakaļ, bet noteikti, ka jāvar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flash ir vecs kā pasaule, un veids kā flash strādā man diezko nepatīk.(Kāpēc ir jākompilē video atskaņotājs, ja puspasaule izmanto to un pats video arī ir jāvelk no servera?) Vispār sīkāk aprakstīts &lt;a href="http://weblogs.asp.net/jezell/archive/2007/05/03/silverlight-vs-flash-the-developer-story.aspx"&gt;šeit …&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 26 Feb 2008 09:07:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-02-26:/silverlight-vs-flash.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>DIV vs Table</title><link>https://gm.lv/div-vs-table.html</link><description>&lt;p&gt;Šis raksts, laikam, ir kā mudinājums pašam sev. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iepriekšējā raksta komentāros Valdis prasīja lai iedodu kādu mazu piemēru ar kuru varētu paspēlēties, tad nu lūk - &lt;a href="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2008/02/test.html"&gt;test.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;1 noliek input lauku lejā, bet #2 ir iespējams vertikāli nocentrēt. Tagad lai noformatētu tik pat smuki kā tabulu, man jāliek visās malās padingi, margini, utt + jāmoka tas input lauks vidū .. un šeit nevar būt runa par to vai man vispār vajag to input lauku tur vidū .. mēs pieņemam, ka vajag. Kādi bija xhtml un css dizaina labumi? Izskatās, ka lapa ātrāk ielādējas? Mazāk html koda - par šo es nepiekrītu, jo saliekot visus paddingus un "hakus" nedomāju, ka būs mazāk  simbolu(nevis mazāk līniju)?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.hotdesign.com/seybold/03overview.html"&gt;Šeit&lt;/a&gt;  atradu dažādus labumus:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;make your pages load &lt;em&gt;faster -&lt;/em&gt; Tiešām? Man liekas, ka tikai izskatās, ka lapa ielādējas ātrāk, jo tabulas tiek renderētas mazliet savādāk. Precīzāk tabulas tiek renderētas, kad ir visi dati ielādēti, bet div, p, u.c. elementi tiek renderēti, uzreiz, negaidot visus datus. Vai man ir taisnība? Nav man gluži taisnība - css failus pārlūks parasti "iekašo", tas nozīmē, ka tiešām lapa ielādējas ātrāk, bet var arī …&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 26 Feb 2008 08:35:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-02-26:/div-vs-table.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Div + positioning</title><link>https://gm.lv/div-positioning.html</link><description>&lt;p&gt;Kāds HTML + CSS guru var man pateikt kā dabūt uz visiem(firefox, opera, IE6, IE7, safari) pārlūkiem bez milijons "hakiem" vienā līmenī bildi un piemēram input lauku? To ir patiešām viegli izdarīt ar tabulām, bet vai to ir iespējams izdarīt bez tabulām? Ja to nevar izdarīt bez tā saucamajiem hakiem, tad es vispār nesaprotu jēgu no &lt;a href="http://www.google.lv/search?hl=lv&amp;amp;q=table-free+layout&amp;amp;btnG=Mekl%C4%93t&amp;amp;meta="&gt;table free&lt;/a&gt;  html vai tad labāk nav kods, kas atbilst standartiem nevis kods kas balstās uz principiem un neatbilst standartiem?&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 25 Feb 2008 17:34:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-02-25:/div-positioning.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Runājam Bonda stilā</title><link>https://gm.lv/runajam-bonda-stila.html</link><description>&lt;p&gt;"My name is Damme" ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Van Damme" ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Claude Van Damme" ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Jean Claude Van Damme"...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 22 Feb 2008 12:08:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-02-22:/runajam-bonda-stila.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Tools</title><link>https://gm.lv/tools.html</link><description>&lt;p&gt;Gribēju tikai ielikt šo &lt;a href="http://aluigi.altervista.org/mytoolz.htm"&gt;saiti&lt;/a&gt; . Atradu meklējot kā pārkonvertēt uif failu uz iso failu, bet izskatās, ka tur ir milijons visadu un dažādu. Varbūt kādam noder.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 21 Feb 2008 16:53:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-02-21:/tools.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Dienas citāts</title><link>https://gm.lv/dienas-citats.html</link><description>&lt;p&gt;“I hope life isn’t a big joke, because I don’t get it.” &lt;strong&gt;- Jack Handey&lt;/strong&gt; from &lt;a href="http://zenhabits.net/2008/02/20-things-i-wish-i-had-known-when-starting-out-in-life/"&gt;here&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 18 Feb 2008 08:45:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-02-18:/dienas-citats.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>LNT Ziņas</title><link>https://gm.lv/lnt-zinas.html</link><description>&lt;p&gt;LNT ziņās viņi kaut kā sarēķināja (īpaši neiedziļinājos) un sanāca, ka rimi nemaz tik lielu uzcenojumu precēm neliek, bet kā varētu izskaidrot to, ka super netto Valmieras krējums(15%) maksā 49 santīmus, savukārt rimi 79 santīmus? Protams, ka rimi nav "kastu" veikals atšķirībā no super netto, bet vēljoprojām domāju, ka rimi uzliek neatbilstoši lielu uzcenojumu, atrunājoties ar inflāciju.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. Kāpēc LNT ziņas neņem vērā tādus veikalus kā Super netto? Man izskatās pēc reklāmas...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 15 Feb 2008 14:35:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-02-15:/lnt-zinas.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>draugiem.lv jaunās "Fīčas"</title><link>https://gm.lv/draugiemlv-jaunas-ficas.html</link><description>&lt;p&gt;"Nepieciešamības gadījumā savu pāri vari dzēst sūtot īsziņu uz kodu: &lt;strong&gt;NEP xxxxxx&lt;/strong&gt; uz: &lt;strong&gt;159&lt;/strong&gt; (LMT, TELE2, BITE) Maksa par SMS: Ls 0.35"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man vienīgajam tas sāk likties mazliet smieklīgi? :D&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 13 Feb 2008 18:32:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-02-13:/draugiemlv-jaunas-ficas.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Atkal slikti?</title><link>https://gm.lv/atkal-slikti.html</link><description>&lt;p&gt;Viss tik slikts .. augsta inflācija, slikti laikapstākļi, slikti finansiālie apstākļi, kārtējais rēķins, eh... Un tagad visi noskatamies filmu &lt;a href="http://imdb.com/title/tt0846789/"&gt;The Secret&lt;/a&gt; . Labāk? Nē? Tad ne ko darīt .. viss ir tik dārgs, finansiālas grūtības, visu laiku neveica....&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 12 Feb 2008 09:53:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-02-12:/atkal-slikti.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Tie skaitļi ir abrīnojami.</title><link>https://gm.lv/tie-skaitli-ir-abrinojami.html</link><description>&lt;p&gt;Mazliet atkal par inflāciju, bet sāksim par ko citu. Vakar braucu no Valmieras, apturēja policija. Ātrums pārsniegts nebija, gaismas ieslēgtas bija un visas dega, tiesības un tehniskā arī bija līdzi un tad viņš paprasīja par apdrošināšanu. Iedodu polisi, viņš tā skatās un saka: "Te kaut kas nav kārtībā.", paskatos .. hmz, tiešām nav. Izrādās 8 dienas beigusies apdrošināšana. "Būs jāmaksā sods, 30 - 50 latu apmērā un būs jāuzgaida 10 minūtes." Tiek sastādīts protokols, par kuru mazliet vēlāk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aizbraucam uz alfu, lai uzreiz nopirktu jaunu polisi. Iepriekšējo reizi pirku ergo, jo bija tikai ~17ls. Aizeju apsēžos, saku, ka vajadzētu apdrošināt automašīnu. Džekiņš tur visu datorā sabaksta un saka, ka 15,...(neatceros precīzi). Es jau sapriecājies, saku, ka jā, jā, ņemu, bet viņš kaut ko palabo un saka: "Jūsu automašīnai tomēr 44,...". wtf? Viņš ieteica aiziet tur pat uz baltu, jo viņiem vēl nav cēlušās cenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tagad jautājums. Cēlušās cenas? no 17 uz 45 latiem? Inflācija? Es teiktu - wtf? Tas vai tad nesanāk 164%? Kā ir ar apdrošināšanu Igaunijā? :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es protams saprotu, ka cenas pieaug, utt, bet tas ir neprāts par tādiem …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 11 Feb 2008 06:38:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-02-11:/tie-skaitli-ir-abrinojami.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Cinem .. kas? gaismošana</title><link>https://gm.lv/cinem-kas-gaismosana.html</link><description>&lt;p&gt;Man diezko nepatīk pārpublicēt reklamēt cita bloga rakstus, bet es domāju, ka šis ir ļoti labs raksts -  &lt;a href="http://mxz.lv/2008/02/05/cinematiska-gaismosana-ii/"&gt;Cinemātiskā gaismošana II&lt;/a&gt;  un gribēju sev vienk. piefiksēt linku.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 07 Feb 2008 07:03:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-02-07:/cinem-kas-gaismosana.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Tīrīt klaviatūru</title><link>https://gm.lv/tirit-klaviaturu.html</link><description>&lt;p&gt;Diemžēl nav man nevienas iespaidīgas bildes, bet skats bija iespaidīgs. Viss sākās, kad nopirku saspiestu gaisu, lai varētu iztīrīt datoru, kurš jau ir pilns ar putekļiem. Vakarā sēdēju pie datora un grozīju to bundžu - nevarēju izdomāt, ķerties klāt vai nē. Uz bundžas ieraudzīju uzzīmētu klaviatūru: "Jāpamēģina!". Ieliku klaviatūrā un spiedu. Tā kā neviens puteklītis nekur nelidoja, beidzu savu pūšanu un izņēmu plasmasas galu no klaviatūras. Pēkšņi bija dzirdama tāda kā čirkstoņa un nākamajā momentā visa klaviatūra liesmās. Pirmais uzliesmojums bija kaut kur ap monitora augstumu un skats bija iespaidīgs. Uzreiz pielecu kājās un sāku pūst liesmu, pirmais pūtiens, otrais .. sanāca. Sāku meklēt pēc iemesla. Izrādās, ka blakus klaviatūrai deg svecīte :D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tiku cauri ar pamatīgu smaku istabā un diezgan lielu izbrīnu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padoms. Nemēģiniet sveces tuvumā lietot saspiestu gaisu.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 07 Feb 2008 06:48:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-02-07:/tirit-klaviaturu.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Alu sieviete</title><link>https://gm.lv/alu-sieviete.html</link><description>&lt;p&gt;Ar šo rakstu esmu šausmīgi aizkavējies. Gribēju uzrakstīt jau ļoti sen, bet visu laiku kaut kā nepieķēros. Tad nu lūk .. bijām aizgājuši uz izrādi Alu sieviete(paldies &lt;a href="http://arturs.jaffa.lv"&gt;Artūram&lt;/a&gt;   par biļetēm). Pirms kāda ilgāka laika rakstīju par &lt;a href="http://nesaprot.net/2007/05/07/alu-cilveks/"&gt;alu cilvēku&lt;/a&gt; , bet šī izrāde ne tuvu nelīdzinās alu cilvēkam. Lai piedod man izrādes režisori, veidotāji un atbalstītāji, bet man nepatika. Ja alu cilvēkā Ainārs Ančevskis atnāca uz skatuves mierīgi stāstīdams par to kā ir un kā nav ar mazu humoru pasmiedamies par sievietēm, tad alu sieviete vienkārši rupji apsmēja vīriešus, visu laiku pieminot zeķes, apakšbikses, seksu un pautu maisu. Protams, ka varēja arī izsmieties, tikai mazliet kaitināja vienas sievietes histēriskie smiekli. Katrā ziņā, ja būtu jāvērtē, tad es dotu 3 GM burtiņus no 5.5 un tomēr iesaku visiem noskatīties, jo šīs abas izrādes ir mazliet savādākas kā pārējās.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 06 Feb 2008 08:16:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-02-06:/alu-sieviete.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Dienas komentārs</title><link>https://gm.lv/dienas-komentars.html</link><description>&lt;p&gt;Meklējot informāciju par "frameworkiem" atradu šo komentāru:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"I want to slap the a$$ who came up with OOP. You keep telling yourself that it’s better than procedural code while you jerk off to that abstract object. While you’re still trying to fit everything into objects, I’m already done writing an application and have already started a new one.&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&lt;code&gt;&amp;amp;lt;?php
//OOP
class helloWorld {
function myPrint() {
print “Hello, world.”;
}
}
$myHelloWorld = new helloWorld();
$myHelloWorld-&amp;amp;gt;myPrint();
?&amp;amp;gt;

&amp;amp;lt;?php
//Procedural
print “Hello, world.”;
?&amp;amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;WTF??"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es, protams, nepiekrītu un ne jau visur ir jāizmanto oop, bet komentārs labs...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. &lt;a href="http://www.i-marco.nl/weblog/archive/2006/02/23/which_php_framework_holds_a_pr"&gt;Saite&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 29 Jan 2008 07:39:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-01-29:/dienas-komentars.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Pilnmēness</title><link>https://gm.lv/pilnmeness.html</link><description>&lt;p&gt;Nezinu vai tā ir pilnmēness ietekme, bet sajūta tāda it kā visa pasaule apkārt nenormāla būtu palikusi. Kādā ziņā es gan nemācēšu pateikt, bet miegs un sapņi ir visai savādi. Piemēram šodien es jūtos tā it kā man traktoru jūra būtu pārbraukusi pāri un nav jau tā, ka kaut kas sāp. Laikam esmu viens no tiem cilvēkiem, kuru pilnmēness spēj ietekmēt, jo parasti uz šo laiku uznāk šausmīga vēlme neko nedarīt un jāpieliek briesmīgas pūles, lai no rītiem pieceltos, lai arī cikos ietu gulēt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. Jāsāk nodarboties ar jogu...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Papildināts!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"22. janv. - 15:34 Pilns Mēness Lauvas zīmē" - sakritība? &lt;a href="http://www.noslepums.com/lasitava/meness-fazes-2008-gadam/"&gt;Links&lt;/a&gt;. Parasti es it kā neticu tādām lietām...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 22 Jan 2008 07:12:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-01-22:/pilnmeness.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Pasaka</title><link>https://gm.lv/pasaka.html</link><description>&lt;p&gt;Ieskrēja meitene ar neredzamu zīmīti uz pieres - "Tu tiešām neredzi - es tevi gribu!?!" un teica: "Čau!", sekoja skatiens tieši acīs: "Aha!" un viņš turpināja vērot sienu. Neapmulsusi, meitene turpināja: "Cik ilgi tu domā tā dzīvot? Tu meklē neeksistējošas atbildes! Tev varētu būt viss, ko vien kāro, bet tu to vien dari kā blenz sienā, cerēdams uz neesošiem brīnumiem." "Es zinu, ka tu baidies un centies atrast tās atbildes", it kā zinādama, ko viņš domā, turpināja meitene, "bet cik ilgi tu baidīsies? Cik ilgi tu meklēsi? Līdz sapratīsi, ka visa dzīve ir izniekota? Daudzi cilvēki tā iznieko savas dzīves ..". Bļaudams ieskrēja zēns ar neredzamo uzrakstu - "Dzert, alu, šņabi - visu pēc kārtas, tusēt, tusēt!!! Un vispār es esmu tik foršs!". "Ko jūs te sēžat? Visi lejā tusē! Džekiņš no tava kursa tā piedzēries, ka nācās viņu ieslēgt tualetē! Tāda nenormāla jautrība, bet jūs visu palaižat garām! Eh... ". Viņš bija prom un meitene, apsēdusies blakus, turpināja: "Jā, dažreiz liekas, ka viņam tā ir dzīves jēga, bet viņš tikai izbauda jaunību. Protams, ir tādi, kas netiek no tā vaļā..." ... "bet padomā, ko tu iegūsi …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 17 Jan 2008 19:28:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-01-17:/pasaka.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Ubuntu 7.10</title><link>https://gm.lv/ubuntu-710.html</link><description>&lt;p&gt;Sen nekas jauns nav parādījies tāpēc gribēju uzrakstīt, ka esmu "pārvācies" uz Ubuntu 7.10. Biju jau uzlicis iepriekš, bet bija vajadzība pēc kameras(turpmāk "sony brīnums") un šausmīgi sačakarējot datoru apnika viss, kas saistīt ar linux, bet pēc ~3 nedēļām esmu back. Es vienmēr mēģinu viskaut ko, bet parasti sanāk atgriezties atpakaļ pie windows xp, nu tad redzēsim vai man būs pacietība vai nebūs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es, protams, nedomāju pilnībā pāriet uz linux. Tieši tā bija galvenā motivācija kāpēc es "salaboju" ubuntu partīciju, jeb es agrāk nezināju, ka uz linux ir pieejama tāda programma kā vmware. Biju jau uzinstalējis xp, bet šodien nevarēju palaist - zils ekrāns un pie vainas kaut kas ar video adapteri - mēģināšu vēl. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pašlaik izskatās diezgan labi(visādi efekti, etc :), nākamais posms ir piedabūt "sony brīnumu" zem vmware windows xp, bet par to sīkāk citreiz.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 15 Jan 2008 22:06:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-01-15:/ubuntu-710.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Inflācija</title><link>https://gm.lv/inflacija.html</link><description>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Benzīna cena pa pāris dienām ir izaugusi līdz 0.76Ls(98 benzīns, ~10%);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sabiedriskais transports 40 sant. pērkot iepriekš un 50 sant. pērkot pie vadītāja(~66%);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mēnešbiļetes cena gada laikā izaugusi no 5.85 līdz 11.40 par vienu transporta veidu. Ja parēķina, sanāk, ka tās cena ir kāpusi par ~94%, wtf?;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ja agrāk actimel maksāja 21 santīmu(super netto vēl redzēju pa 22 sant.), tad veikalos jau ir manīts pa 30 sant.(42%)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Es saprotu, viss paliek dārgāks, utt, bet parēķinat katrs pats, cik daudz, pēdējā gada laikā, jums ir palielinājusies alga. Man personīgi sanāk tikai kaut kādi 20%.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 10 Jan 2008 11:12:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-01-10:/inflacija.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>GMail hacked?</title><link>https://gm.lv/gmail-hacked.html</link><description>&lt;p&gt;Draugs iesūtīja skypā &lt;a href="http://www.davidairey.co.uk/google-gmail-security-hijack/"&gt;linku&lt;/a&gt;  , kur kāds cilvēks ir aprakstījis kā kāds izčakarēja viņa biznesu. Vainīgs pie tā bija tikai un vienīgi &lt;a href="http://googlemail.com"&gt;gmail&lt;/a&gt;   drošības kļūda(un gmail hacked būtu mazliet par skarbu teikts). Darbība pavisam vienkārša. Ielogojies epastā, apmeklē "nepareizo" mājaslapu, kas nosūta "pareizo" "multipart/form-data" pieprasījumu uz google serveri, tādējādi pievienojot jaunus filtrus tavas pastakastītes settingos, kas savukārt forwardē tavus epastus uz kādu citu pasta kastīti. Sīkāk par to &lt;a href="http://www.gnucitizen.org/blog/google-gmail-e-mail-hijack-technique/"&gt;šeit&lt;/a&gt; . It kā jau rakstīts, ka kļūda ir izlabota, tomēr "nekur nevar būt droši", tāpēc, ja ir aizdomas, ka 'pēdējā laikā nesaņem epastus, tad pārbaudi epasta filtrus un pāradresāciju!&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 03 Jan 2008 15:25:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-01-03:/gmail-hacked.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Segway</title><link>https://gm.lv/segway.html</link><description>&lt;p&gt;Kādam nav šitā ierīce? Gribētos pamēģināt kā ir ar tādu braukt. 1. Jau vadība šķiet mazliet dīvaina, kur nu vēl tas, ka tā ierīce spēj nobalasnēt vertikālā stāvoklī. Katrā ziņā cena šīm ierīcēm ir tik liela(sākot no &lt;a href="http://cgi.ebay.co.uk/The-Segway-i2-Personal-Transporter-BRAND-NEW_W0QQitemZ150200688295QQihZ005QQcategoryZ47351QQssPageNameZWDVWQQrdZ1QQcmdZViewItem"&gt;5000 $&lt;/a&gt;  naudiņām), ka es gribētu tikai pamēģināt kā ir ar tādu braukt. :) &lt;a href="http://www.segway.com/individual/models/index.php"&gt;Vairāk info...&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 03 Jan 2008 08:06:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2008-01-03:/segway.html</guid><category>Sākums</category><category>2008</category></item><item><title>Ziemassvētki</title><link>https://gm.lv/ziemassvetki.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/12/hb-zs-balle-150x150.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ziemassvētki nosvinēti, dāvanas izsaiņotas, bet ne par to es gribēju rakstīt. Pagājušo sestdien ar Bū bijām Hansabankas Ziemassvētku ballē.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Balle notika Reval Hotel Latvia un pieteikušies bija ap 4500 cilvēku(nezinu gan cik bija ieradušies). Bija daudz ēdamā, bija daudz dzeremā, utt. Bija 4 zāles - Ziema, Pavasaris, Vasara, Rudens. Protams, neskatoties, uz lūgumu(lielā cilvēku skaita dēļ) izvēlēties vienu zāli un tajā turēties, daudzi cilvēki staigāja apkārt un dažbrīd kustība notika tādā ātrumā, kas salīdzināms ar sastrēguma stundu ātrumu uz vanšu tilta. Bet arī par to es negribēju rakstīt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es gribēju uzrakstīt par to kādēļ vairākums cilvēku gāja uz balli. Protams, tas bija Prāta Vētras un dažiem Cosmos dēļ. Par Cosmos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piedodiet, bet man nepatīk viņu mūzika, tiešām nepatīk, bet es apbrīnoju viņu balsis, it sevišķi puisi ar zemo balss tembru. Tāpat &lt;a href="http://www.blogs.lv/raksti/14662/Reinis-Sejans/"&gt;Džeksons&lt;/a&gt; , tā mainīt balss tembru no augsta uz zemu kā viņš to darīja koncertā, likās diezgan &lt;em&gt;impressive&lt;/em&gt;. Lai vai kā, man tomēr nepatīk viņu mūzika. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ar Prāta Vētru ir savādāk. Pirms tam esmu bijis tikai uz vienu viņu koncertu un šis noteikti bija labāks. (Zinājāt, ka viņi plāno …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 28 Dec 2007 12:59:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-12-28:/ziemassvetki.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Notikumi [2. daļa]</title><link>https://gm.lv/notikumi-2-dala.html</link><description>&lt;p&gt;Turpinot &lt;a href="http://nesaprot.net/2007/12/14/notikumi-1-dala/"&gt;šo&lt;/a&gt;  rakstu .. ceturtais pirkums bija jauna fotokamera. No sākuma skatījos uz &lt;a href="http://www.canon.lv/products/about.asp?id=1378"&gt;Canon 350D&lt;/a&gt; , bet tā nebija uz vietas, tāpēc pasūtīju &lt;a href="http://www.canon.lv/products/about.asp?id=1725"&gt;Canon 400D&lt;/a&gt; par ko arī esmu ļoti priecīgs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pirmais iespaids ļoti pozitīvs, jauna pasaule .. dažādi "Shutter speed", "Focal length", etc. No sākuma, kā jau ar visām jaunām fotokamerām, fotogrāfēju visu pēc kārtas un eksperimentēju ar settingiem. Tagad jau esmu sācis domāt ko fotogrāfēt un kā fotogrāfēt. Speciāli pat sapirku daudz spuldzītes istabai, lai sanāktu kvalitatīvākas bildes(jo vienīgais brīdis, kad varu normāli pafotogrāfēt, ir pēc darba), bet sapratu, ka parastās spudzes rada tādu dzeltenīgu gaismu, ir doma iegādāties dienasgaismas spuldzes, bet gan jau to kādreiz. Par pašu fotoaparātu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atšķirībā no Canon EOS 350D tam ir lielāks ekrāns un visi mērījumi, ir pārcelti uz to (350D ir vēlviens mazs ekrāniņš). Vēl klāt nāk sensora tīrītājs, kas ar kaut kādām ultra skaņas vibrācijām "nobirdina" putekļus no sensora. Un vēl arī pikseļu skaits palielinājies uz 10MPix. Noteikti ir vēl kāds uzlabojums, ko es ātrumā neatceros. Katrā ziņā kamera ir pat ļoti laba .. pafotogrāfēju un visu laiku skatījos kā sanākušas jaunās bildes. Vienā …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 20 Dec 2007 08:16:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-12-20:/notikumi-2-dala.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>“I could never be your women”</title><link>https://gm.lv/i-could-never-be-your-women.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/12/tf_org-i-could-never-be-your-woman-free-2007.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vēlviena ļoti laba filma, ko pēdējā laikā esmu redzējis. Ja es pareizi sapratu, tad filmas notikumi risinās holivudā. Viņa ir scenāriju rakstītāja, viņš aktieris. Viņai, laikam, virs 40 + ir meita, viņam tikai 29. Filmā vēl parādās dažādi personāži, piemēram, viņas bijušais vīrs, kas visu laiku kaut ko sev ir implantējis. Protams, ka filma beidzas laimīgi, utt, bet arī ši filma ir ieturēta tādā humoristiskā gaisotnē un ir patīkami skatīties. Tāpēc arī šo filmu es ierindoju savā topā uz augšpusi un dodu visus 5.5 G burtiņus kā arī iesaku visiem noskatīties.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 18 Dec 2007 14:04:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-12-18:/i-could-never-be-your-women.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Web 2.0 is bad now</title><link>https://gm.lv/web-20-is-bad-now.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://mashable.com/2007/11/05/in-case-you-missed-it-web-20-is-bad-now/"&gt;Links&lt;/a&gt;. Izskatās, ka tur web 2.0 laiks pagājis, bet pie mums kā parasti tikai būvējās. Savukārt par web 3.0 neesmu vēl atradis kopēju konceptu, ir tikai daudz visādu &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Web_3"&gt;teoriju&lt;/a&gt;. Ja web 2.0 netiek vairs tā īsti atbalsīts un tiek uzskatīts par "sliktu" un web 3.0 vienkārši nav, tad tīri teorētiski pie kādiem principiem turēties? Kaut kādiem paša izdomātiem? Interesanti, kur tas viss dodas. "&lt;a href="http://sramanamitra.com/2007/02/14/web-30-4c-p-vs/"&gt;This, I submit, is the formula for the future: &lt;strong&gt;Web 3.0 = (4C + P + VS)&lt;/strong&gt;.&lt;/a&gt; ". Bet tā ir tikai viena no teorijām.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laikam jāsāk sekot līdzi, kas notiek pasaulē, savādāk sanāks, ka vienā dienā viss webs tiks rakstīts "javascriptā" vai piemēram "flašā" un es to nebūšu pamanījis.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 17 Dec 2007 10:23:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-12-17:/web-20-is-bad-now.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Tveice</title><link>https://gm.lv/tveice.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Screenshot" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/12/zhara_b001.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man patīk filmas, kurām nevar paredzēt beigas un šī noteikti bija viena no tādām. Pirmo reizi redzēju filmu kinoteātrī. Nevarējām ar Bū izdomāt uz kādu iet un aizgājām uz šo. Kad filma sākās, tad bija tāds "wtf?", krievu filma? Bet, kad aizgājām, vismaz es biju tāds: "Wow! :O Neko tādu nebiju gaidījis!". Savukārt rakstu gribēju uzrakstīt, jo aizvakar noskatījos atkal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es neesmu krievu kino atbalstītājs un mīļotājs, bet šī ir ne tikai viena no labākajām krievu filmām, bet arī ierindojas manā lābāko topā vairāk uz augšpusi. Tā kā ar krievu valodu man ir tā kā ir, tad es varētu kļūdīties, bet manuprāt filma ir par dzīvi, par sagadīšanos, par sapņiem un to piepildīšanos. Visvairāk man filmā patīk tās mierīgums .. var teikt visu filmas laiku fonā skan patīkams ritmiņš. Filmas notikumi risinās mūsdienu karstajā Maskavā. Galvenajās lomās 4 draugi, kuri satikušies pēc ilgāka laika. Viens no draugiem tikko atgriezies no flotes(kā dēļ arī visi draugi satiekas), otrs draugs pēc vidusskolas aizbraucis uz ārzemēm, izbaudījis narkotikas, tusiņus, un visu pārējo. Trešais draugs kļuvis par mūziķi, reperi(arī īstenībā aktieris ir mūziķis …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 14 Dec 2007 14:09:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-12-14:/tveice.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Par celšanos</title><link>https://gm.lv/par-celsanos.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.artisare.lv/"&gt;Kolēģis&lt;/a&gt;  atsūtīja mazu dzeju, ko sacerējis koko un tā kā sen nebiju lasījis viņa blogu nolēmu paskatīties, kas jauns un uzgāju &lt;a href="http://nobody.lv/?s=dzive&amp;amp;r=935"&gt;rakstam&lt;/a&gt; . Izlasot rakstu iedomājos par to kā ir man.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man ir tā, ka katru rītu ir 3 modinātāji. 1. modinātājs parasti ir telefonā ap 5:45, otrs modinātājs ir 6:00 - atgādinājums telefonā, ka jāceļas un 3. modinātājs kā kuru reizi, bet parasti ap 6:30 - pamatīgs old-school tarkšķis, kas katru vakaru jāuzvelk un jāparegulē atpakaļ pa ~10/15 min. Atkarībā no laika, kad eju gulēt arī celšanās ir dažāda. Ja eju gulēt ap plkst. 4:00 naktī, tad parasti nedzirdu nevienu no modinātājiem un pieceļos ap 8:00 - 9:00 pats, paskatos pulkstenī un steigā skrienu uz darbu. Ja eju gulēt ātrāk (lasīt normālā laikā), tad parasti ir tā, ka 1. modinātāju nedzirdu vai arī tas mistiski parādās citā istabas vietā nekā tika nolikts vakarā. 2. modinātāju atlieku vienu reizi, aizmiegu, un tad kā kuru reizi vai nu vēl atlieku vai arī izslēdzu vispār. Pie 3. modinātāja parasti pieceļos, bet, ja sākumā vienk. pārbīlī lecu augšā ar domu …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 14 Dec 2007 11:17:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-12-14:/par-celsanos.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Notikumi [1. daļa]</title><link>https://gm.lv/notikumi-1-dala.html</link><description>&lt;p&gt;Sen neko neesmu rakstījis. Doma atkal kaut ko uzrakstīt bija jau sen, bet pēdējā laikā sanāk tik daudz visādu lietu, ko darīt, ka fiziski nav bijis laika nekam citam pieķerties. Pēdējās, laikam, divas nedēļas (darbadienās) eju gulēt pēc 2:00 un ceļos pēc 5:00, vismaz modinātājs tā domā, bet reāli pieceļos pēc 7:00 un tad skrienu uz darbu. Pāris dienas arī esmu aizgulējies, ar ko pats esmu šausmīgi neapmierināts, tāpēc esmu nolēmis gulēt mazliet vairāk. Arī tāpēc, ka pēdējās dienas bailes skatīties spogulī un tās retās reizes, kad ieskatos, redzu kaut ko zombijam līdzīgu. Lai vai kā gribēju uzrakstīt, kas pēdējā laikā ir noticis, ar ko esmu tik aizņemts un vispār kas notiek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esmu sapircis veselu kaudzi ar dažādiem gadžetiem par kuriem esmu pat ļoti apmierināts. Pirmkārt nopirku jaunu datoru. Gribēju labu, jaudīgu, utt, tāpēc nepirku portatīvo. Parametri, apmēram tādi - 2.4 Core 2 Quad, 256 GeForce 8600 gts, NForce 680i čipsets. Sen nebiju sekojis līdzi datoru tehniskajām lietām un tagad nebija diezko viegli:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Video kartēm tagad jāskatās ne tikai uz megabaitu daudzuma, bet arī uz bitiem, megaherciem …&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 14 Dec 2007 09:43:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-12-14:/notikumi-1-dala.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Rainbow</title><link>https://gm.lv/rainbow.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Media_httpfarm3static_uhgyu" src="http://getfile3.posterous.com/getfile/files.posterous.com/import-wcen/vbdwftBFDldAqhoJmpsfAesCwCDBpxpflvvbwxsratBegBidzDyvGtnIsjdB/media_httpfarm3static_uHGyu.jpg.scaled696.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/21536984@N05/2090230800/"&gt;Rainbow&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Originally uploaded by &lt;a href="http://www.flickr.com/people/21536984@N05/"&gt;GMurano&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So, here it is, the first photo post with picture I wanted to share with you.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 12 Dec 2007 09:28:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-12-12:/rainbow.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Pirms tam</title><link>https://gm.lv/pirms-tam.html</link><description>&lt;p&gt;Gribēju uzrakstīt jautājumu - Kāpēc cilvēkiem ir bailes atklāti pateikt savas domas? Runa iet par mana mirstošā bloga komentētāju "Slimais draugs". ok, šis cilvēks atklāti pasaka savas domas, bet tajā pašā laikā slēpjas zem ārzemju ip adresēm. &lt;a href="http://ws.arin.net/cgi-bin/whois.pl?queryinput=80.81.49.65"&gt;saite1&lt;/a&gt; , &lt;a href="http://ws.arin.net/cgi-bin/whois.pl?queryinput=86.57.7.149"&gt;saite2&lt;/a&gt; . Tātad jautājums ir - kāpēc cilvēki slēpjas no savām domām?&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 17 Sep 2007 19:45:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-09-17:/pirms-tam.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Blogs tiksa slēgts</title><link>https://gm.lv/blogs-tiksa-slegts.html</link><description>&lt;p&gt;Iemesli:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Bloga autora domu gājiens pavisam nesakrīt ar lasītāju domu gājienu par ko lasītāji sāk "braukt virsū", bet tas nav galvenais iemesls .. ne jau es uztraucos, ko citi saka;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Blogs neattaisno savus mērķus - Autors reti raksta rakstus un tik pat labi, autors var pierakstīt lietas gogole docos;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Blogs satur pārāk daudz negatīvus rakstus par šo sabojāto valsti un ne tikai valsti;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gan jau vēl kādu varētu atrast, ja būtu laiks.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 14 Sep 2007 10:45:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-09-14:/blogs-tiksa-slegts.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Garšīgi :)</title><link>https://gm.lv/garsigi.html</link><description>&lt;p&gt;Šitos augļus kādu laiciņu negribēsies:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/09/njam_njam-150x150.jpg"&gt;
&lt;img alt="s2" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/09/njam_njam2-150x150.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 12 Sep 2007 07:46:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-09-12:/garsigi.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Alkohols un Pasākumi</title><link>https://gm.lv/alkohols-un-pasakumi.html</link><description>&lt;p&gt;Biju uz ATB, bet par to vēlāk. Mani kopš tā pasākuma nomāc viens jautājums. Es saprotu, ka sabiedriskās vietās ir aizliegts dzert alkoholu un publiskos pasākumos nelaiž iekšā ar visādām pudelītēm, bet kāds ir pamatojums tam, ka visos tajos publiskajos pasākumos ir atļauts lietot alkoholu? Varbūt nav atļauts? Bet kāpēc tad ir aļauts tirgot? Es saprotu, ka valstij ienākumi, utt, bet vai tad tādi pasākumi neskaitas sabiedriska vieta? Pasākumu ar 1000+ apmeklētājiem var nosaukt par privātu? Kāds nezin kam jāsūta epasts par šito jautājumu?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. Un vēl raksta avīzēs: "Vai latviešu tauta nodzeras?"&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 11 Sep 2007 12:15:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-09-11:/alkohols-un-pasakumi.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Blogošana</title><link>https://gm.lv/blogosana.html</link><description>&lt;p&gt;Pēdējā laikā vairākos blogos ir nācies izlasīt par "erotiskajiem" blogiem. Daudzi tā diezgan skeptiski uz to visu skatās, tāpēc es gribēju uzrakstīt savas domas. Un mana vienīgā doma ir - lai cilvēki raksta par seksu, ja viņiem tas patīk. Katrs mēģina sev dabūt trafiku kā nu māk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vēl manu uzmanību piesastīja &lt;a href="http://mediaparks.lv/blog/"&gt;mp bloga&lt;/a&gt; &lt;a href="http://mediaparks.lv/blog/2007/09/06/vai-blogs-ir-it-sferas-jaunais-pokemons/"&gt;ieraksts&lt;/a&gt; . Es tiešām uzskatu, ka blogošana ir kas vairāk par fērbiju, tetru, u.c. mantiņām. Savas domas internetā cilvēki raksta jau sen un domāju, ka rakstīs vēl ilgi. Es gribētu arī nepiekrist tam, ka tikai IT cilvēki raksta blogus(kas tad ir blogs? Vieta, kur tu "noliec" savas domas!?). Piemēram ciba .. es domāju tur ir vairāk ne-IT cilvēki nekā IT cilvēki, varbūt to nevarētu nosaukt par īstu blogu, bet doma ir līdzīga. Tāpat ir ar visiem six.lv, blogiem.lv, utt, es nedomāju, ka lielākā daļa, kas veido tur blogus ir ar IT saistīti cilvēki, ok, varbūt arī ir lielākā daļa, bet ne vairāk par 75%(varbūt blogiem.lv vai six.lv var sniegt kaut kādu statistiku?) Un 25% nav nemaz tik maz. Daudzi blogi arī ir tādi …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 11 Sep 2007 11:45:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-09-11:/blogosana.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Virūsiem 25</title><link>https://gm.lv/virusiem-25.html</link><description>&lt;p&gt;Pasaule svin pirmajam vīrusam &lt;a href="http://www.capital.lv/index.php?id=20803"&gt;25 gadu jubileju&lt;/a&gt; , tikmēr Microsoft, visticamāk, sēž stūrītī un raud... :D&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 03 Sep 2007 05:45:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-09-03:/virusiem-25.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Ikdienišķās programmas</title><link>https://gm.lv/ikdieniskas-programmas.html</link><description>&lt;p&gt;Pēdējā laikā es aizrautīgi lasu blogus par to kā vienkāršot un sakārtot savu dzīvi(daudzas programmas neattiecas uz vienkāršošanu un sakārtošanu, bet raksta tapšanas brīdī iedomājos uzrakstīt par visām, vairāk vai mazāk, ikdienišķajām programmām), tāpēc nolēmu uzrakstīt mazu sarakstu ar programmām, kuras lietoju agrāk un kuras lietoju tagad.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pieraksti, kuriem vajadzīgi kaut kādi aprēķini, kā piemēram izdevumi/ienākumi un arī tādas lietas kā idejas, u.c.:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agrāk lietoju excel un word. Labās īpašības - veicami aprēķini, visu var sakatorizēt kā nu vien vajag, utt. Sliktās īpašības - jāatceras saglabāt faili pēc katras pārinstalēšanas(kaut gan to problēmu es atrisināju ar svn palīdzību), nepieejamība - faili atrodas uz mana datora, kaut arī svn-am tieku klāt arī no web pārlūka, rodas problēmas ar failu updeitošanu, utt - vajadzīgs svn clients vai arī jāizmanto usb zib atmiņa;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tagad lietoju google documents and spreadsheets. Viss glabājas vienā vietā, ja vajag kādam iedot failu vienk. eksportēju, utt. Vienīgais gaidu, kad viņi atbalstīs .docx, .xlsx, jeb 2007 office faila formātus.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Atgādinājumi:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Esmu izmēģinājis visu kaut ko - lapiņas, pierakstu klades, plānotājus, atgādinātājus mobilajā tālrunī, atgādinātājus uz datora(sunbird vai kā viņu …&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 31 Aug 2007 09:31:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-08-31:/ikdieniskas-programmas.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Pārvakšanās</title><link>https://gm.lv/parvaksanas.html</link><description>&lt;p&gt;Man loti patik parmainas. Tik forsi no rita pamosties sava istaba. Tik forshi aizmigt muzikas pavadijuma, kupinot viraku. Un ari fakts, ka mantu kaudze nevar neko atrast, ir tik forshs. Vakar biju mazliet apdullis no visas parvaksanas padarisanas(mantu nesana, tirisana .. skaudisana, jauna cd turetaja uzliksana uz sava jauna galda). Tagad gribas krasot, tirit, mainit layoutu(izkartojumu). Un ta ir sasoditi laba sajuta pamosties normala gulta zem savas segas... :) Vienigais mazliet paauksti, bet ticu, ka pec logu nomainas bus ok! Tas sorit ari viss .. jaiet uz darbu!&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 29 Aug 2007 04:22:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-08-29:/parvaksanas.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Mac Or PC</title><link>https://gm.lv/mac-or-pc.html</link><description>&lt;p&gt;Draugiem.lv ieraudzīju klipiņu, ko nevarēju neielikt, skatamies zemāk &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=Jkrn6ecxthM"&gt;šeit&lt;/a&gt; . Kaut kad arī pārlikšu uz šo rakstu, bet tagad jāiet gulēt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. Ieraudzīju arī šo &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=Z7ReS_ur4Kc&amp;amp;mode=related&amp;amp;search="&gt;te&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 27 Aug 2007 20:46:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-08-27:/mac-or-pc.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Speeding</title><link>https://gm.lv/speeding.html</link><description>&lt;p&gt;Šodien ejot uz darbu radās ideja kā ierobežot tos, kam patīk ātri braukt. Ideja radās saistībā ar pagāšnedēļas pases maiņu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motivācija: "Half of all fatal accidents occur at an impact speed of less than 55km/h. "Low speed" collisions can be deadly. This is due to Newton's physics and the frailty of the human body.", "Every 5km/h above the speed limit doubles the risk of being involved in a casualty accident. In a 60 zone, travelling at 65km/h doubles the risk and travelling at 70km/h quadruples the risk.", &lt;a href="http://www.tvnet.lv/auto/zinas/road_safety/article.php?id=4840739"&gt;saite&lt;/a&gt; (tas ir tikai aprīlis)  - &lt;a href="http://www.tvnet.lv/auto/zinas/road_safety/article.php?id=4855580"&gt;tikmēr&lt;/a&gt;  more&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Likumā ir rakstīts, ja tev nav pases, tad policija tev var uzlik diezgan pamatīgu sodu par to (protams tas neattiecas uz vairākiem izņēmumiem, kur viens no tiem bija bērni mazāki par 15). Tad es iedomājos kāpēc gan valsts nevarētu ieviest līdzīgus likumus attiecibā uz mašīnām un autovadītājiem.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ideju noskatīju no 2 fast and 2 furious. Galveno varoņu mašīnās bija iebūvētas GPS sistēmas(vismaz tā likās), kas sāka sūtīt "sarkanus signāliņus" tiklīdz tika pārsniegts kaut kāds konkrēts ātrums. Tad nu lūk pirmā ideja …&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 20 Aug 2007 18:42:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-08-20:/speeding.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Blog Action Day</title><link>https://gm.lv/blog-action-day.html</link><description>&lt;p&gt;Interesants raksts parādījās google reader. Kārtējais projekts, kā tas bija ar shutdown day, utt, tikai šoreiz visi blogotāji 15. oktorbī rakstīs kaut ko par mūsu environmentu. Sīkāk var izlasīt &lt;a href="http://blogactionday.org/"&gt;šeit&lt;/a&gt; . No sākuma domāju pievienoties, bet tagad vairs nevaru izdomāt. Manas domas mainīja tas, ka parādījās teksts "donate, kas liecina tikai par, ka cilvēki mēģina iegūt naudas līdzekļus ar dažādiem līdzekļiem - komercializējot pavisam vienkāršu dabas aizsardzības akciju. Bet varbūt tā tam jābūt, jo viņi kaut vai to saitu ir uztaisījuši.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="http://blogactionday.org/images/action_468x60.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 17 Aug 2007 04:38:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-08-17:/blog-action-day.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Mainīties</title><link>https://gm.lv/mainities.html</link><description>&lt;p&gt;Lai kā cilvēki mēģinātu ieskaidrot pretējo, tomēr cilvēki mainās .. un kā vēl mainās... Šīs mazās pādomas radīja &lt;a href="http://iists.it/index.php?i=1&amp;amp;j_t=1&amp;amp;lj_id=342"&gt;šī&lt;/a&gt; raksta izlasīšana. Ja runa iet par internetu, es biju tāds pats  .. dzīvoju kopā ar Janci un  kaut ko tur darījos, es gan tik ļoti ar to visu neaizrāvos. Kāds īsti sakars ar mainīšanos. Ja agrāk man interesēja kaut kur pa brīvu ņemt internetu, tad tagad man galvenais ir, lai provaidera sniegtie pakalpojumi ir attiecīgi samaksai. Un atļaušos citēt Janci: "sagaidīju savu Interneta meistaru, parakstīju līgumu uz gadu (jo tā lētāk) un lietoju to par maksu". Cilvēki kļūst pieauguši, laiki mainās un cilvēki līdz ar to. Es piemēram esmu sācis celties ļoti agri no rītiem, nevis sēdēt līdz rītam pie datora un visu dienu nogulēt, kā tas bija, kad vēl studēju klātienē. (Varbūt tāpēc es vairāk nestudēju klātienē. :D)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kad tā sāku rakstīt, tad man parasti gribas domāt par to, kas pēdējā laikā ir noticis. No vienas mazpilsētas uz pilsētu, pēc tam no pilsētas uz liepilsētu, visu laiku jauni cilvēki jaunas darba vietas, vēlāk patstāvība. Pēdējo 2 gadu laikā es esmu nomainījis vismaz …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 16 Aug 2007 21:41:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-08-16:/mainities.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Šodien 2</title><link>https://gm.lv/sodien-2.html</link><description>&lt;p&gt;Domāju iet gulēt un rīt kāpt ar labo kāju no gultas, bet pirms tam gribu pastāstīt par šodienu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diena iesākās kā parasti - duša, brokastis, saģērbšanās, mati :), paņemu riteni un dodos uz darbu(mašīna remontā, nākas braukt ar riteni). Pa ceļam ieraudzīju šo skatu:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/08/14082007177.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tālāk jau kā parasti pieslēdzu riteni, uzbraucu augšā, ieslēdzu datoru, utt..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mazliet vēlāk sāku aizdomāties par iepriekšējā darba, atvainojos, "šitu" + saņemot no viņiem epastu vēlvairāk aizdomājos, kā rezultātā radās drūms garstāvoklis kā arī visu dienu gribējās ēst + vēders dīvaini uzvedās(jau 2 vai 3 dienu) + ar visu vēdera padarīšanu negribējās neko darīt + .. + ... Tā pagāja diena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tāds mazliet nomākts, beidzot, gāju ārā no darba, kur tad sekoja šis pārsteigums:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s2" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/08/14082007181.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pirmās domas: "Es tiešām atbraucu ar riteni?", bet mazliet tuvāk pienākot sekoja šis pārsteigums:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s3" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/08/14082007180.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un apgriežoties apkārt šis:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s5" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/08/14082007182.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai nu kur, bet tur nu es tiešām negaidīju, ka man nozags riteni. Tālāk sekoja zvans uz 112, kur mani savienoja ar kaut ko un tālāk vēl kaut ko, pēc mazas izskaidrošanās, kas ir ritens un kas rats(otrā galā domāja, ka man mašīnai nozags rats), vienojāmies par vārdu velosipēds.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pēc …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 14 Aug 2007 17:23:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-08-14:/sodien-2.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Puķe.</title><link>https://gm.lv/puke.html</link><description>&lt;p&gt;Kolēģi darbā uzdāvināja &lt;a href="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/08/31072007156.jpg"&gt;puķi&lt;/a&gt; &lt;a href="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/08/31072007155.jpg"&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 02 Aug 2007 16:03:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-08-02:/puke.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Par tiem cilvēkiem</title><link>https://gm.lv/par-tiem-cilvekiem.html</link><description>&lt;p&gt;Biju uz dzmp(dziesma manai paaudzei). Apmēram pirms gada arī valmierā, arī biju uz dzmp un varu teikt tikai to, ka cilvēki arvien vairāk un vairāk nemāk izklaidēties bez alkohola. Viņi aiziet nevis, lai paklausītos kā jaunie talanti dzied, bet gan, lai piedzertos. Tiešām cilvēkiem ir apnikusi dzīve? Nav jautrības, utt? Varbūt cilvēki nemāk izbaudīt dzīvi? Un tas izglītības līmenis .. kaut kādi 20-25 gadus veci puiši kaujās par to, ka kāds kaut ko runā sliktu aiz muguras: "Domā es nezinu, ko tu tur .. par mani un, ka tu par mani šitā?" un 15 gadīgi jaunieši, kas spļaudās uz garāmbraucošām mašīnām.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nez kā notiek citās valstīs? Man diemžēl nav tik daudz naudas, lai izbraukātu, bet tiešām gribētos uzzināt...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai vai kā tur būtu, stulbi, ka nevar normāli aiziet uz kādu pasākumu, neuztraucoties par (atvainojos) idiotiem, kas to vien dara kā piedzeras un meklē kādu iemeslu, lai varētu ar kādu pakašķēties...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 31 Jul 2007 07:27:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-07-31:/par-tiem-cilvekiem.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Ieraksts.</title><link>https://gm.lv/ieraksts.html</link><description>&lt;p&gt;Sen neesmu atkal neko rakstījis. Šoreiz gribēju uzzināt vai es esmu vienīgais, kam šķiet, ka kaut kas ar laiku nav kārtībā? Ok, es saprotu, ka var būt apmācies, bet šorīt sajutu tādus kā drebuļus un kolēģis piebilda, ka ārā ir +13 grādi pēc celsija. Nezinu kā visiem pārējiem, bet man tas šķiet mazliet neparasti, es nezinu, vai bažām ir pamats, bet vai tiešām nevajag sākt domāt par daudz siltu jaku iepirkšanu .. šitā mums leduslaikmets iestāsies. Tas viss, mazliet, atgādina filmu &lt;a href="http://imdb.com/title/tt0319262/"&gt;The Day After Tomorrow&lt;/a&gt; . (Tiem, kas nav redzējuši filmu, iesaku noskatīties.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filmā pirmās pazīmes bija ļoti strauja ledus kušana vienā no poliem (neatceros kurā, bet būtībā tam nav arī nozīmes), visādi tornado un ripuļi (tie tur, kas noposta visu savā ceļā .. virpuļi), mežonīgs aukstums, kas pat helihoptera dzinēju sasaldēja(darbībā esošu dzinēju), paisumi, utt... Būtu grūti izdzīvot, ja gadījumā kaut kas tāds uznāktu Latvijai. Ar tādu paisumu kāds filmā bija Ņujorkā, es domāju, Rīga tiktu apludināta pilnībā, pietiktu jau tikai ar dambja pārraušanu uz daugavas un nemaz nerunājot par paisumu no jūras. Vienīgais es nedomāju, ka tik lieli viļņi baltijas …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 31 Jul 2007 06:00:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-07-31:/ieraksts.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Kaķēni</title><link>https://gm.lv/kakeni.html</link><description>&lt;p&gt;Meklēju garspalvainu persieti, nav kādam pazīstamam kaķene, kurai bērniņi piedzimuši??&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 13 Jul 2007 11:48:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-07-13:/kakeni.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Nosaukums</title><link>https://gm.lv/nosaukums.html</link><description>&lt;p&gt;Sen neko neesmu rakstījis.. Tāpēc iedomājos, ka kaut kas jāuzraksta.. Pēdējās divas nedēļas ir bijušas diezgan interesantas un stresainas... Sākot ar skolu un beidzot ar darbu... Gribas mazliet personiskās izaugsmes citās jomās, kad nav sastītas ar programmēšanu... Un tieši šodien pārskatot šī &lt;a href="http://bubulis.wordpress.com/2007/06/27/speciali-c4-negaidiet-meklejiet-pasi/"&gt;raksta&lt;/a&gt;  linkus ieraudzīju saiti uz "&lt;a href="http://www.amatieris.lv/"&gt;amatieris&lt;/a&gt; " un sasodīts, esmu nokavējis.. :D :( Nu neko darīt... Jāņem sava sony dcr-19 vai kā viņu tur un jauzfilmē kaut kas pašam, jāsamontē un jāliek blogā vērtēšanai, bet laikam jau tas nenotiks ātrāk par šogad pēdējā eksāmena nokārtošanu un vēl šādu tādu lietu nokārtošanas. Kas vēl jauns? Esmu iekārojis un apņēmies divu gadu laikā nopirkt jaunu mašīnu - &lt;a href="http://www.lizings.lv/index.php?id=14&amp;amp;auto=769&amp;amp;t=0"&gt;šo&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.lizings.lv/index.php?id=14&amp;amp;auto=118&amp;amp;t=0"&gt;šī&lt;/a&gt;   būs mazliet par dārgu, bet būtu ļoti atbilstoša - Murano(tiem, kas nelasa blogu pārāk bieži, mans uzvārds ir Murāns :D) :D Nu tas tā, tāli plāni, vēl jau nevar zināt, kas notiks 2 gadu laikā. Varbūt mums uzmetīs kādu bumbiņu, kā tas bija &lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt0805663/"&gt;Jericho&lt;/a&gt; . Runājot par izaugsmi, profesionālajā izaugsmē esmu pavisam degradējies :( Un vispār mazliet ir apnikusi programmēšana, gribētos mācīties/pamēģināt kādas citas lietas... esmu programmējis nu jau gandrīz 5 gadus, sākot ar delphi …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 27 Jun 2007 08:58:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-06-27:/nosaukums.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>slims 2</title><link>https://gm.lv/slims-2.html</link><description>&lt;p&gt;Atkal esmu sakjeris kaut kaadu drazu, laikam nevajadzeeja braukt ar valjaa logu mashiinaa... saap galva, rauj uz vemshanu, karsti, tad auksi, gribētos zināt, cik ir temperatūra .. grr .. tieshi, kad vismazaak to vajadzeeja...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 19 Jun 2007 09:58:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-06-19:/slims-2.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Ananāss</title><link>https://gm.lv/ananass.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="/uploads/ananass/16062007081.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s2" src="/uploads/ananass/16062007081.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s3" src="/uploads/ananass/16062007082.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s4" src="/uploads/ananass/16062007083.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s5" src="/uploads/ananass/16062007084.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s6" src="/uploads/ananass/17062007085.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s7" src="/uploads/ananass/17062007087.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s8" src="/uploads/ananass/17062007088.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Sun, 17 Jun 2007 20:55:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-06-17:/ananass.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Dienvidu tilts</title><link>https://gm.lv/dienvidu-tilts.html</link><description>&lt;p&gt;Par šo &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/06/13/labi-dzivojam-dienvidu-tilts/"&gt;laacz&lt;/a&gt;  rakstu gribēju tikai paprasīt: "Nez kurš šoreiz iebāž sev naudiņu kabatā?"...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un te arī &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/06/13/labi-dzivojam-dienvidu-tilts/#c53961"&gt;komentārs&lt;/a&gt; : "&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piekrītu, ka cenas ir augušas visam. Taču ne jau tik ļoti (Ķīnas tilts ir pabeigts 2005 gadā un franču - 2004) izmaksas ir augušas pa 2-3 gadiem. Vēl var pieskaitīt klāt to, ka Francija ir lielākas algas nekā mums Latvijā.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kur loģika? Loģika ir tajā, ka atkal kāds atbildīgais vienkārši dažus miljonus iebāzīs kabatā (kas tur 2-3 miljoni uz 313 milj. fona) un neviens nepamanīs tāpatās…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ok, te arī &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/06/13/labi-dzivojam-dienvidu-tilts/#c53967"&gt;komentārs&lt;/a&gt;  : "
  Man liekas, ka musejais maksas tikai ap 150 miljoniem, parejo sastada kredita procenti. Tas izmaksas tiltiem Francija un Kjinaa ir rekjinatas bez kredita procentiem.
Turklaat lielaakas musu tilta izmaksas sastada pievadcelju buvnieciba un infrastrukturas sakartoshana ap tiltu (komunikacijas, lietus udens novadishanas, drenazhas utml.), bet nav zinaams vai tajos kjinas un franchu tiltos shitaas izmaksas arii tika rekjinatas klaat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jebkura gadijumaa diezgan saliiti. Sakumaa solija par ~80 mill un taa bija normala cena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;", bet vai tad tik ļoti lielas cenu atšķirības, ņemot vērā, ka ķīnas un francijas tilts ir dolāros, bet latvijas tilts ir …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 13 Jun 2007 11:45:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-06-13:/dienvidu-tilts.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>inflācija, utt…</title><link>https://gm.lv/inflacija-utt.html</link><description>&lt;p&gt;No &lt;a href="http://www.financenet.lv/nozares/bankas/article.php?id=158953"&gt;TVNet&lt;/a&gt;   - "&lt;strong&gt;Drīzumā komercbankas un līzinga pakalpojumu sniedzēji aizdevumus varēs izsniegt tikai atbilstoši klientu legālajiem ienākumiem, paredz grozījumi Kredītiestāžu likumā un Patērētāju tiesību aizsardzības likumā. Likuma grozījumi ir daļa no inflācijas apkarošanas plāna. &lt;/strong&gt;"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mja, algas nemainās, bet tiek pieņemti jauni likumi, cenas arī turpina augt un ceļ tikai visādas &lt;a href="http://www.koncertzale.lv/frame.php?l=lv&amp;amp;o=1&amp;amp;a=94"&gt;drazas&lt;/a&gt; , es, protams, saprotu, ka vajag piesaistīt jaunus tūristus, utt, bet man šķiet, ka vispirms vajadzeetu atrisināt iekšējās problēmas ... Es domāju, ka nākotnē arvien vairāk iezīmēsies atšķirības starp bagāto un nabadzīgo slāni un tas ne pie kā laba nenovedīs. Es jau tagad varu iztēloties ritīgus gheto rajonus kā arī augstceltnes te pat latvijā. Redzēs, kas notiks, kad &lt;a href="http://www.tvnet.lv/zinas/latvija/cilvekzinas/article.php?id=499126"&gt;nabadzīgajiem&lt;/a&gt;   apniks noskatīties uz &lt;a href="http://www.financenet.lv/zinas/latvija/article.php?id=158950"&gt;bagātajiem&lt;/a&gt;   .. un viņiem apniks, agrāk vai vēlāk, kad uz nabadzības sliekšņa būs arī jauniešu pūļi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. Varbūt jau tagad jāsāk meklēt darbs ārzemēs?&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 12 Jun 2007 10:57:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-06-12:/inflacija-utt.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Safari 3 Public Beta</title><link>https://gm.lv/safari-3-public-beta.html</link><description>&lt;p&gt;Šo ierakstu sākšu ar vārdiem: "&lt;a href="http://www.apple.com/safari/download/"&gt;Beidzot tas ir noticis&lt;/a&gt; ". Ir iznākusi safari windows versija. Tā kā es vienmēr esmu bijis apple fans, neskatoties uz to, ka reāli man nav neviena apple produkta(tas gan vairāk finansiālu apsvērumu dēļ), es
šo ziņu uztveru ar lielu sajūsmu un ceru, ka ilgi nebūs jāgaida līdz stabilai versijai. Manu sajūsmu mazliet nobojāja "Don't send" poga 2x, pēc tam, kad mēģināju uzrakstīt šo ierakstu no safari, bet viss tiek uzvelts uz "Beta". Tikko atrakstīja &lt;a href="http://indriks.lv"&gt;ii&lt;/a&gt; : "Man arī nokārās" - tas mazliet apbēdina... :( Izskatās, ka "crash" notiek kaut ko darot ar klaviatūru un input laukiem...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sen jau gribējās uzlikt kaadu no jaunajām OS X uz portatīvā - notestēt, bet kaut kā nesanāk laiks un negribas sabojāt priekshstatu, tāpēc gribas nopirkt tieši mac book (mac book pro) uz kura varētu likt gan windows, gan OS X operētājsistēmas...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ok, jāpalieto pāris dienas...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Updated!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apnika, ka visu laiku crasho...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 12 Jun 2007 08:42:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-06-12:/safari-3-public-beta.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Satiksme (2007-06-08)</title><link>https://gm.lv/satiksme-2007-06-08.html</link><description>&lt;p&gt;Šodien jābrauc uz Valmieru, tāpēc atbraucu uz darbu ar mašīnu, lai nav jābrauc atpakaļ uz kojām, izbraucu apmēram 6:30, iebraucu, apmēram, 6:39? :D Satiksmes nebija nekādas, pāris mašīnas uz vanšu tilta... (Y) Pēc kādas stundas satiksme būs tāda, ka uz tilta vien jāstāv 30min... (think)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 08 Jun 2007 03:54:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-06-08:/satiksme-2007-06-08.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Par Pret koncertzālēm</title><link>https://gm.lv/par-pret-koncertzalem.html</link><description>&lt;p&gt;Uztaisīju es savu akciju, lapas labajā stūrī var redzēt rezultātu, ja tu gribi arī sev tādu, ļoti vienkārši, ieliec savā majaslapā/blogā/utt šo skriptu:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[js]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[/js]
un visam vajadzētu darboties uz Firefox 2.0.0.4, kaut kāda IE un kaut kādas 9.xxxxx Operas...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 07 Jun 2007 11:24:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-06-07:/par-pret-koncertzalem.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>oh my gosh</title><link>https://gm.lv/oh-my-gosh.html</link><description>&lt;p&gt;Atkal &lt;a href="http://www.tvnet.lv/zinas/children/hospital/article.php?id=501639"&gt;raksts&lt;/a&gt;  no TVNet. Tikai šoreiz izraisīja sašutumu. Kas notiek šajā valstī? Tiešām cilvēki neredz, ka kaut kas galīgi nav ok? Un visi tik atrunājas: "drīzāk tā ir neizdevusies medicīniska manipulācija", "Medicīniskā personāla mums ir stipri maz, pieļauju, ka nebija, kas viņu pietur", "grūti precīzi restaurēt situāciju, kas notika pirms mēneša, tāpēc vecākiem būtu laicīgāk jāziņo par savu neapmierinātību.". Arī šis raksts tāpat kā lieta par Justīni un tāpat kā visi raksti par to, kas notiek valstī tiks aizmirsti .. sviests .. kā lai cilvēks domā par saviem bērniem, lasot šādus atgadījumus?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Katrā ziņa nākamie 5 gadi sabiedriskajā dzīvē būs interesanti .. varbūt jau tagad jāsāk meklēt darbs ārzemēs?&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 07 Jun 2007 06:59:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-06-07:/oh-my-gosh.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Visādas koncertzāles…</title><link>https://gm.lv/visadas-koncertzales.html</link><description>&lt;p&gt;Es pievienojos &lt;a href="http://www.nemirst.lv/index.php?rid=337"&gt;nemirst.lv&lt;/a&gt; rakstam un arī &lt;a href="http://www.tvnet.lv/zinas/children/hospital/article.php?id=502066"&gt;tvnet&lt;/a&gt; rakstam par to stulbo koncertzāli. Te arī citāts no tvnet - "Tomēr rezultāts, pat spītējot draudīgajiem inflācijas mākoņiem pie mūszemes debesīm, ir jauna koncertzāle. To mums sola. Tai nauda ir. Zeltā un brokātā tērpta, Gucci, Versace un Armani pielūdzot, kāda privileģēta sabiedrības daļa baudīs smalkākos mūzikas dižgarus, kamēr vienas īgnas, sadzīves problēmu nomāktas māsiņas dēļ cietīs simtiem mazo Latvijas pilsoņu." Varētu uztaisīt kaut kādu akciju "pret koncertzāli and stuff".&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 06 Jun 2007 20:10:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-06-06:/visadas-koncertzales.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Nedzer bezalkoholiskus dzērienus</title><link>https://gm.lv/nedzer-bezalkoholiskus-dzerienus.html</link><description>&lt;p&gt;Sasmīdināja viens &lt;a href="http://www.tvnet.lv/men/veseliba/article.php?id=63349"&gt;raksts&lt;/a&gt; no tvnet, konkrētāk šis citāts - "Pārmērīga bezalkoholisko dzērienu lietošana palielina fosfora līmeni asinīs" - un tas tach nav labi, fosfors tach ir kaitīgs, tas nozīmē, ka visiem tagad ir jādzer kaut kas alkoholisks, varētu no rīta padzerties &lt;a href="http://www.chillonqueen.com/247venue_images/7144-2006324-Belvedere%20Vodka.jpg"&gt;šo&lt;/a&gt; un  pusdienās &lt;a href="http://www.africa-trade.ci/america/images/chile/chile%20cognac.jpg"&gt;ši-ta-no-te&lt;/a&gt;  un tad vakarā mazliet padedzināt un padzert &lt;a href="http://tn3-1.deviantart.com/fs9/300W/i/2006/070/0/e/absinth__by_evil1903.jpg"&gt;šo&lt;/a&gt; . Saldus sapnīšus... :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 06 Jun 2007 19:57:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-06-06:/nedzer-bezalkoholiskus-dzerienus.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Thickbox</title><link>https://gm.lv/thickbox.html</link><description>&lt;p&gt;Man sāk &lt;a href="http://jquery.com/demo/thickbox/"&gt;viņš&lt;/a&gt;  nepatikt, jo uztaisa konkrētu izmēru bildēm(krietni par mazu) un īsti nevar saprast kas tajās bildēs ir attēlots.&lt;a href="http://nesaprot.net/uploads/25052007008.jpg?width=800&amp;amp;height=600"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 06 Jun 2007 11:56:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-06-06:/thickbox.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Jaunumi</title><link>https://gm.lv/jaunumi.html</link><description>&lt;p&gt;Tātad, ja kāds kurš tomēr lasa šo blogu pamanīja, tad esmu pārvācies no http://nesaprot.net/blog/ uz http://nesaprot.net/. Kas vēl jauns? Esmu uztaisījis jaunu &lt;a href="http://nesaprot.net/ko-es-tagad-daru/"&gt;sadaļu&lt;/a&gt; . Tā kā neviens diezko nepierakstījās uz feedburner padarīšanām, tad i'm back with this &lt;a href="http://nesaprot.net/feed/atom/"&gt;link&lt;/a&gt;. Vēl labajā pusē var ieraudzīt manu skype statusu(&lt;a href="http://www.skype.com/share/buttons/"&gt;Šeit&lt;/a&gt;). Kas vēl? &lt;a href="http://online.wsj.com/public/article/SB117625795099465923-WFaTx4FSsy1oW4x8lS4eK1518io_20070418.html?mod=regionallinks"&gt;Šis&lt;/a&gt; ir kaut kas interesants.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 06 Jun 2007 11:43:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-06-06:/jaunumi.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Par Justīni</title><link>https://gm.lv/par-justini.html</link><description>&lt;p&gt;Es laikam piekrītu &lt;a href="http://nemirst.lv/index.php?c=kom&amp;amp;rid=336"&gt;šim rakstam&lt;/a&gt; ...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 06 Jun 2007 10:57:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-06-06:/par-justini.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Enerģijas dzērieni</title><link>https://gm.lv/energijas-dzerieni.html</link><description>&lt;p&gt;Kolēģis pamudināja uzrakstīt par maniem novērojumiem sakarā ar enerģijas dzērieniem... Esmu ievērojis, ka pēc enerģijas dzērienu lietošanas rodas depresīvas domas un motivācijas trūkums, nu vismaz man .. it sevišķi, ja apēd energy saldējumu kopā ar Burn un aiziet guleet .. no rīta taads "vienaldzīgums" uz visu... Bet tas varētu būt arī no guaranas, jo vienk. dzerot burnu nekas tāds netika novērots, savukārt tas saldējums vispār izraisa atkarību, nepirkšu vairāk....&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 05 Jun 2007 11:54:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-06-05:/energijas-dzerieni.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Passion</title><link>https://gm.lv/passion.html</link><description>&lt;p&gt;Gribēju es mazliet uzrakstīt par "passion". No letonikas: passion - kaislība;  aizraušanās. Es domāju, ka šī ir tā lieta, kas bīda pasauli uz priekšu. viss, vairāk neko negribu teikt. Gribētu komentāros redzēt jūsu jā vai nē...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 05 Jun 2007 06:28:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-06-05:/passion.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Rīga</title><link>https://gm.lv/riga.html</link><description>&lt;p&gt;Pirmo reizi braucu pa rīgu ar mašīnu, neskatoties uz to, ka man tiesības jau 3. gadu. Agrāk nebiju to tā ievērojis, ka daudzi pārkāpj noteikumus, praktiski visi .. uzbraucot uz rīgas ceļa, kur tas sadalās 4 joslās, daudzi pārkāpj ātrumu .. tik daudzi, ka visa auto plūsma pārkāpj ātrumu... Vēl interesanti tas, ka 2. josla brauc uz apmēram 100 km/h, savukārt 1. josla uz 120-130 km/h. No rīta bija maza satiksme un no valmieras līdz iļģuciemam atbraucu ~1:40, kas, man liekas, tiešām bija ātri, bet ātrumu es diezko nepārkāpu, ok, vienreiz apdzenot bija 140 km/h, bet visu laiku mēģināju turēt uz 100 km/h(nepatīk man diezko pārsniegt ātrumu)...
Rīgā vienīgā kļūda bija pie VEF tilta, kur izrādas, lai uzbrauktu uz tilta, ir jāieņem kreisā josla, bet nu tas ātri tika labots un viss ir ok... vienīgais pirms vanšu tilta mazliet pastāvēju pie luksaforiem, bet vispār baigi veicās .. gandrīz visur bija zaļš...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bet nu tas jau tikai tāds pirmais izbrauciens cauri bez nekādiem neordināliem notikumiem, tāpēc jābrauc tik vēl... :D&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 04 Jun 2007 05:49:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-06-04:/riga.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>N73 :: softs</title><link>https://gm.lv/n73-softs.html</link><description>&lt;p&gt;Vakarnakt "apdeitoju" softu, kā jau viens paziņa ieminējās, tad telefons palika ātrāks, vienīgais pazaudēju latviešu valodu, bet nu nekas, tāpat grūti vis-kut-ko atrast, kad saturs rādās latviski...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 31 May 2007 06:57:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-31:/n73-softs.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Video 2</title><link>https://gm.lv/video-2.html</link><description>&lt;p&gt;Ātri - divi video - &lt;a href="http://www.livevideo.com/video/landing/0E3FEC04365D499FB1555C1D11A75285/how-s-my-driving-.aspx?tx_site=vidilife.com&amp;amp;tx_cid=2336&amp;amp;tx_category=2"&gt;Video 1&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.livevideo.com/video/441DE1BDA0A041F7B92A1943D16B562C/re-minuite-of-madness-.aspx?lastvcid=193840"&gt;Video 2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 30 May 2007 13:08:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-30:/video-2.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Mind maps</title><link>https://gm.lv/mind-maps.html</link><description>&lt;p&gt;Toms prasīja, lai kādreiz uzrakstu kā man veicas ar freemind izmantošanu. Par pašu freemind. Nepatīk tas, ka freemind ir programmēts javā. Tam protams ir daudzas priekšrocības kā piemēram savietojamība(strādās gan uz unix, gan os x, gan windows sistēmām), bet nav piestrādāt pie vizuālās puses kā tas ir ar daudzām java aplikācijām un daudzām ne-komerciālām aplikācijām.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Savukārt par mind-maping. Viss notiek, rakstu vēljoprojām projektu prasības, projektus, atķeksēju pabeigtās lietas ar zaļu ķeksīti, nepabeigtās, bet iesāktās ar izsaukuma zīmi, utt, un esmu apmierināts .. es iepriekš rakstīju, ka īsti nedarbojas kalendāru un atgādinājumu padarīšana, bet tā ieviešana freemind softā neatrisinātu problēmu, jo ne jau vienmēr freemind būs atvērts. Pēc tāda secinājuma rodas jautājums, kas tad vienmēr būs atvērts/ieslēgts un līdzi? &lt;a href="http://nesaprot.net/blog/2007/05/28/n73/"&gt;Mobilais telefons&lt;/a&gt;  , protams.. :) Tāpēc tagad tā arī daru .. mazos atgādinājumus rakstu telefonā, savukārt lietas, kas ir pašas par sevi jādara, piem., projektam jāuztaisa tāda un tāda fīča, atrodas sarakstā pie visām projekta fīčām.. Tagad jātiek galā ar &lt;a href="http://nesaprot.net/blog/2007/05/16/there-is-no-time/"&gt;laika problēmu&lt;/a&gt; ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tā lēnām dzīve sakārtojas... Un kad dzīve ir sakārtota pavisam, tad jāķeras pie pavisam jauniem pārbaudījumiem un piedzīvojumiem...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 28 May 2007 11:59:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-28:/mind-maps.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>No rītiem</title><link>https://gm.lv/no-ritiem.html</link><description>&lt;p&gt;Kolēģis atsūtīja linku uz blogu ar ļoti motivējošiem rakstiem vēl klāt piesacīdams, ka būs par ko man blogā rakstīt, tad nu lūk - viņam bija taisnība. Ļoti labs &lt;a href="http://zenhabits.net/2007/05/10-benefits-of-rising-early-and-how-to-do-it/"&gt;raksts&lt;/a&gt; par to kā piespiest sevi celties no rītiem, un kāpēc labāk ātrāk iet gulēt nevis visu nakti kaut ko darīt un no rīta pēdējā brīdi celties, ķert un grābt visu pēc kārtas... Tas vairāk noder cilvēkiem, kam ir bērni un sievas, bet no otras puses, parasti cilvēki iet ātrāk gulēt, tikai datoristi parasti visu nakti neguļ un tad pēc tam lekcijās/darbā/utt ir miegaini, dzer daudz kafijas un pat guļ(pašam arī ir sanācis darbā aizmigt)... Ir daudz labumi celties no rīta agrāk, nevis ilgāk strādāt(par to vairāk var izlasīt atverot rakstu). Tikai atceraties - "Don’t make drastic changes. Start slowly, by waking just 15-30 minutes earlier than usual. Get used to this for a few days. Then cut back another 15 minutes. Do this gradually until you get to your goal time." :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 28 May 2007 11:38:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-28:/no-ritiem.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Video</title><link>https://gm.lv/video.html</link><description>&lt;p&gt;Papildināts!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MC iemeta skaipā saiti uz &lt;a href="http://www.yourdailymedia.com/media/1179493624/Dog_Humps_Duck"&gt;video&lt;/a&gt;,  maziem bērniem neskatīties .. slims video.. :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vēlviens &lt;a href="http://www.yourdailymedia.com/media/1179595394/Free_Slaps"&gt;video&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 28 May 2007 09:47:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-28:/video.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>N73</title><link>https://gm.lv/n73.html</link><description>&lt;p&gt;Sen nav nekas rakstīts, tāpēc izdomāju, ka jāuzraksta par pagāšnedēļas pirkumu... Iegādājos &lt;a href="http://nokia.lv/phones/models/n73/"&gt;N73&lt;/a&gt; , patīk... pretēji &lt;a href="http://nokia.lv/phones/models/7373/"&gt;7373&lt;/a&gt; ir sajūsma un nebija vēlmes pārdot pirmajā dienā... Tātad telefons.  Bija jāizvēlas music edition vai parasto, bet music edition bija par ~40 ls dārgāks tikai dēļ 2gb miniSD,  kuru es vecajai nokijai tā īsti nemaz neizmantoju(pārsvarā klausos radio), tāpēc izvēlējos parasto N73.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liels, labs ekrāns, salīdzinot ar modeļiem, kas man bijuši pirms tam.. Skaņa varēja būt mazliet hmz .. savādāka, nevar teikt, ka slikta, bet nu tāda .. savādāka, savukārt austiņās skaņa ideāla salīdzinot ar veco Nokia 7373. Ir pat infra-sarkainais staru savienojums, kam reālu pielietojumu neredzu, bet ir. Telefons gan varēja būt mazliet plānāks... (Gribas izmēģināt video zvanu, kādam nav video zvana iespējas? :) Vēl telefons varēja būt mazliet ātrāks, tāds diezgan karīgs, kas parasti nav raksturīgi nokijām, vienreiz pat uzkārās, bet nu prieks par telefonu aizmiglojis man acis un es neredzu tādus sīkumus.. :D Taustiņi ir mazi, bet viegli pierast pateicoties taustiņu reliefam... Neesmu vēl ķēries klāt pie programmu instalēšanai, utt, bet gan jau un varbūt tad kaut ko arī uzrakstīšu... Tā kā symbian …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 28 May 2007 09:09:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-28:/n73.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>hot, hot…</title><link>https://gm.lv/hot-hot.html</link><description>&lt;p&gt;Tikko gāju pa ielu .. visi(-as) tādi krāsaini + atkailinājušies, prieks skatīties :D Daudz labāk nekā pelēkajās kurtkās satinušies. Mazliet sāk atgādināt kaut kādu floridu, kanāriju salas, utt... Un tagad vairs tikai viena vēlēšanās, kas gan pēc būtības iekļauj sevī vairākas .. &lt;a href="http://www.cartoonstock.com/lowres/ndi0685l.jpg"&gt;Atvaļinājums&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.4-makingmoney.com/images/money.jpg"&gt;nauda kontā&lt;/a&gt;,  &lt;a href="http://www.mini.lv/public/27239.html"&gt;kabriolets&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://vita.nesaprot.net/"&gt;Sieviņa blakus&lt;/a&gt;, un doties kaut kur &lt;a href="http://www.beachtownpress.com/db5/00415/beachtownpress.com/_uimages/beach7.jpg"&gt;šādi&lt;/a&gt; vai vismaz uz mūsu pašu &lt;a href="http://www.fotoblog.lv/img_img/41661_800.jpg"&gt;jūrmalu&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 22 May 2007 12:22:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-22:/hot-hot.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Draugs draugu</title><link>https://gm.lv/draugs-draugu.html</link><description>&lt;p&gt;Kam jānotiek, lai tā aizietu ciet, ka draugs nodur draugu? &lt;a href="http://vita.nesaprot.net/2007/05/21/skarba-dzive/"&gt;Saite&lt;/a&gt;  Atkal mazliet jāapstājas un jāpadomā par where-is-the-point, ja kuru katru brīdi tavs labākais draugs var paņemt un tevi nodurt... :(&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 22 May 2007 11:13:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-22:/draugs-draugu.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>ha ha</title><link>https://gm.lv/ha-ha.html</link><description>&lt;p&gt;ha ha .. atsauce uz manu &lt;a href="http://nesaprot.net/blog/2007/05/21/mja/"&gt;ieprieksšējo rakstu&lt;/a&gt; un uz lāča rakstu: &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/05/21/naudas/"&gt;http://laacz.lv/blog/2007/05/21/naudas/&lt;/a&gt; Kaut kāds sviests...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 21 May 2007 11:42:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-21:/ha-ha.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>mja</title><link>https://gm.lv/mja.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.tvnet.lv/zinas/latvija/cilvekzinas/article.php?id=499126"&gt;http://www.tvnet.lv/zinas/latvija/cilvekzinas/article.php?id=499126&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 21 May 2007 09:15:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-21:/mja.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Filozofiskās pārdomas</title><link>https://gm.lv/filozofiskas-pardomas.html</link><description>&lt;p&gt;Kā zināt, ko izvēlēties? T.i. Ir viena konkrēta lieta un vairākas izvēles, bet galvenokārt ir tikai trīs - darīt/nedarīt/atrast kompromisu. Kā izvēlēties lietas?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piemēram, tev jāšķērso krustojums, tu steidzies, bet deg sarkanā gaisma, tomēr neviena mašīna nebrauc .. tu riskē un ej pāri, bet nepamanīji mašīnu, kas tieši griezās krustojumā un tā, protams, tev uzbrauca virsū .. viss nebeidzās letāli, tevi nogādāja slimnīcā - tikai vieglas skrambas vai arī ne tik vieglas, bet tam nav nozīme, galvenais, ka viss pakārtojas viens otram, ja tev ir vienkārši dažas traumas, tad tu tajā pašā dienā dodies mājās pie sievas un bērniem, bet ja tev ir lielākas traumas tev jāpaliek slimnīcā, tu piezvani sievai un pasaki, kas atgadījies, viņai izjūk vakara pārsteigums, ko viņa gatavojusi tieši šim vakaram vai kādi citi plāni, satikšanāc, etc un viņa dodas uz slimnīcu, pusnakti pavada slimnīcā, no rīta neizgulējusies ierodas darbā, kur sabojā kādam garstāvokli, kurš sabojā kādam citam garstāvokli, kurš savukārt sliktā garstāvokļa dēļ izraisa avāriju un atkal kāds nokļūst slimnīcā... Bet pēkšņi cilvēks pamostas un deg zaļā gaisma un viņs mierīgi pāriet pāri bez jebkādām traumām …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 17 May 2007 20:17:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-17:/filozofiskas-pardomas.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>There is no time 2</title><link>https://gm.lv/there-is-no-time-2.html</link><description>&lt;p&gt;Par to pašu tēmu runājot.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;te - &lt;a href="http://www.slowleadership.org/2005/11/saving-time.html"&gt;links&lt;/a&gt;, atradu labo tekstu: "Our organizational systems are out of balance. Education isn't providing the skills companies need. The cost of fringe benefits is distorting employment patterns. That's why we have people shortages and significant unemployment at the same time. Yet we rush ahead, convinced running faster will somehow cure the problem. One day, we will have to stop. Let's hope it's before we hit a brick wall of business and personal collapse."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vēl kaut kas: "Rushed, frantic leadership is no leadership at all."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.youtube.com/results?search_query=time+management&amp;amp;search=Search"&gt;mja&lt;/a&gt;  - daudz&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 16 May 2007 19:34:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-16:/there-is-no-time-2.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>There is no time</title><link>https://gm.lv/there-is-no-time.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.lifehack.org/articles/lifehack/theres-no-time.html"&gt;There's no time&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 16 May 2007 18:11:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-16:/there-is-no-time.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Stāsts</title><link>https://gm.lv/stasts.html</link><description>&lt;p&gt;Izlasīju vienu no rakstiņiem par ko runāja &lt;a href="http://pointless.lv/2007/05/12/sis-tas-lasams-par-datoriem-un-programmesanu"&gt;Toms&lt;/a&gt; - &lt;a href="http://www.csd.uwo.ca/staff/magi/personal/humour/Computer_Audience/The%20Parable%20of%20the%20Two%20Programmers.html"&gt;A tale of two programmers&lt;/a&gt; , smieklīgi...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 14 May 2007 05:51:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-14:/stasts.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Doma</title><link>https://gm.lv/doma.html</link><description>&lt;p&gt;Tikko ienāca prātā ģeniāla doma - microsoft varētu veidot savu "&lt;a href="http://www.tvnet.lv/zinas/tehnologijas/popsci/article.php?id=497543"&gt;jauno&lt;/a&gt;" browseri pilnībā no jauna .. uz firefox bāzes... :D&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 10 May 2007 13:26:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-10:/doma.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Google analytics</title><link>https://gm.lv/google-analytics.html</link><description>&lt;p&gt;Šodien iznāca jauna versija google &lt;a href="http://analytics.blogspot.com/2007/05/new-version-of-google-analytics.html"&gt;analitycs&lt;/a&gt;. Manai lapai gan nav pārāk liels apmeklējums, bet šad un tad mēdzu apskatīties, kas skatās un ko skatās. Pagaidām vēl nesmu ticis klāt jaunajai versijai, bet izskatās daudzsološi...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. Šitā fīča būs ļoti parocīga - "Custom Dashboard: No more digging through reports. Put all the information you need on a custom dashboard that you can email to others".&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 09 May 2007 08:06:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-09:/google-analytics.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Desktops</title><link>https://gm.lv/desktops.html</link><description>&lt;p&gt;Es speciāli aizvilku taksbaru labajā pusē, lai būtu vairāk vietas, bet izskatās, ka arī tur drīz tās pietrūks... Būtu tikai vairāk operatīvās atmiņas... :D&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 07 May 2007 10:41:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-07:/desktops.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Patenti</title><link>https://gm.lv/patenti.html</link><description>&lt;p&gt;Kolēģis tikko iesūtīja &lt;a href="http://www.newscientist.com/article.ns?id=dn965"&gt;linku&lt;/a&gt;. Ja es pareizi sapratu, tad kāds izdomājis patentēt "wheel" - stūresrats; stūre; velosipēds. Tas lika aizdomāties par to, ka nākotnē, laikam, viss būs patentēts un pilnīgi par visu būs jāmaksā.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 07 May 2007 08:30:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-07:/patenti.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Alu cilvēks</title><link>https://gm.lv/alu-cilveks.html</link><description>&lt;p&gt;Jau sen bijām nopirkuši biļetes uz "alu cilvēks" un sestdien bija izrāde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Izrāde bija .. laba, ļoti laba, īstenībā es pat iesaku aiziet visiem kas nav redzējuši... Tā kā es nemēdzu bieži staigāt pa teātriem, tad pirmo reizi biju uz tāda tipa izrādi. Tas bija tāds kā monologs - ar vienu aktieri... Izrāde ir pasniegta kā lekcija par sievietēm un vīriešiem un Aināram Ančevskim lieliski sanāca. Visu papildināja mīmika, izsaucieni: "jo .. viņas var ievākt jaunu informāciju!" :D. Man gribētos teikt izcils tēlojums, bet es neesmu speciālists, lai spriestu... Izrādē šausmīgi labi tika parādīts kāpēc vīrieši ir tādi un sievietes tādas ar domu, ka vīrieši nemaz nav tādi cūkas :D. To nevar tā aprakstīt, tas ir jāiet un pašam jānoskatās.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es nebiju vienīgais, kam patika izrāde - visa zāle ik pa brīdim smējās līdzi, vienīgais man blakus sēdēja pārītis gados, kas laikam tādus jokus nesaprata. Man būt domāt, ka viņi nevienu reizi pat neiesmējās. BET! Kā jau teicu izrāde bija laba un visiem iesaku.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uzreiz pēc izrādes bija skaidrs, ka jāiet arī uz "&lt;a href="http://www.alusieviete.lv/"&gt;alu sieviete&lt;/a&gt; ". Atsauksmes ir labas, bet izskatās, ka viņiem pagaidām ir …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 07 May 2007 06:24:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-07:/alu-cilveks.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Motivācija</title><link>https://gm.lv/motivacija.html</link><description>&lt;p&gt;Mana teorija par motivāciju ir sekojoša. Motivācija veidojas pateicoties vēlmēm/idejām/plāniem/mērķiem/utt(turpmāk mērķis). Motivācija liek darīt nepieciešamās darbības ar prieku un .. prieku, lai piepildītu attiecīgās lietas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piemēram tu gribi nopirkt sev jaunas zeķes. Lai nopirktu jaunas zeķes vajadzīga nauda, bet lai naudu nopelnītu vajadzīgas zināšanas, darbs un vēl visādas lietas... Sīkumos neiedziļinoties sāksim ar stāvokli, kad darbs jau ir dabūts un notiek strādāšana. Lai darbs ietu uz priekšu ir vajadzīga motivācija darīt darbu. Tā kā mērķis ir un šajā gadījumā mērķis ir zeķes, tad arī motivācija ir. Ja kāda no piramīdas daļām sabrūk, tad sabrūk arī visa piramīda. Pieņemsim, ka zeķēm cenu uzceļ līdz 5Ls par komplektu. Bet tev vēl ir jāsamaksā viens .. divi .. n-tie rēķini un tu saproti, ka zeķēm nesanāks, tāpēc sabrūk visa zeķu motivācijas piramīda un tu necenties strādāt ne kvantitatīvāk, ne kvalitatīvāk, bet vienkārši strādā, lai nomaksātu to kas ir jāmaksā. Rēķinu nomaksa nesniedz nekādus motivācijas kalnus, jo neviena mērķis jau nav maksāt rēķinus, vienīgais gadījumā, ja rēķins ir piemēram kredīts, kura rezultātā tu esi īstenojis kādu mērķi, tomēr šajā gadījuma motivācija bija …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 02 May 2007 12:00:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-02:/motivacija.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Pusdienas pārtraukums</title><link>https://gm.lv/pusdienas-partraukums.html</link><description>&lt;p&gt;Ir pusdienas pārtraukums. Varu palasīt, kas jauns pa šīm dienām internetā. Esot bijusi kaut kāda ažotāža par &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/05/02/hd-dvd-manija/"&gt;HD DVD&lt;/a&gt; , &lt;a href="http://nesaprot.net/blog/wp-admin/indriks.com"&gt;ivars&lt;/a&gt;   iesūtīja linku uz interesantu &lt;a href="http://notesjokes.blogspot.com/2007/04/gada-smieklgkais-video.html"&gt;klipiņu&lt;/a&gt;, zinātnieki atklājuši &lt;a href="http://www.tvnet.lv/zinas/tehnologijas/mistika/article.php?id=496035"&gt;jaunu planētu&lt;/a&gt;, bet kopumā viss pa vecam(&lt;a href="http://youtube.com/watch?v=riTZoqDqmKY"&gt;same old feeling back again&lt;/a&gt;  - :D). Kaut kā nav motivācijas atsākt darbu...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 02 May 2007 10:41:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-02:/pusdienas-partraukums.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Brīvdienas</title><link>https://gm.lv/brivdienas.html</link><description>&lt;p&gt;Parasti brīvdienas neliekas garas. Bet šodien īsti neatceros, ko darīju sestdien(nē es nebiju piedzēries - skatīt sadaļu "Par mani"), varbūt tāpēc, ka visu laiku nācās domāt par dažām problēmām, bet nu tas tā...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sestdien(laikam 6Dien) bijām dārzā, palīdzējām mīļuma vecākiem .. bija briesmīgs laiks un ātri aizbraucām prom... Vakarā paņēmām nomā filmas, nopirkām saldējumu, šokolādes mērci un skatījāmies paņemtās filmas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Svētdien palīdzēju dauzīt flīzes (Y) - beidzot kaut kādas fiziskas aktivitātes... Bijām arī uz smilteni pie MC un aizbraucu arī pie vecākiem(:O). Starp citu, kāpēc cilvēki uzskata, ka žigulis nav mašīna? Četri riteņi, motors, uz priekšu iet + skate un apdrošināšana =&amp;gt; mašīna. Un labāk brauk nekā nebraukt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pirmdien biju kopā ar draugu pasēdēt saulē, apēst picu, parunāt par viss-kaut-ko.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;un Otrdien jaabrauc atkal atpakaļ uz Rīgu, viss brīvdienas galā... Noteikti kaut ko piemirsu.. :D&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 02 May 2007 10:27:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-05-02:/brivdienas.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Apnika</title><link>https://gm.lv/apnika.html</link><description>&lt;p&gt;Apnika rakstīt, nedēļu neko nerakstīšu. Viss. :D&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 19 Apr 2007 10:16:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-04-19:/apnika.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Internets 2</title><link>https://gm.lv/internets-2.html</link><description>&lt;p&gt;Internets palicis ātrāks, bet 1Dien mēģināju pieslēgties vienam ftp serverim - nevarēju, domāju, ka kaut kas nav kārtībā ar serveri .. vakar arī mēģināju, bet biju pārāk noguris, lai kaut ko secinātu un domātu kāpēc neiet, šodien darbā slēdzos klāt citam ftp serverim, kam arī no kojām slēdzos klāt un sanāca(doh). Atslēguši ftp portu... Bet internets ir ātrāks... :D&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 18 Apr 2007 18:27:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-04-18:/internets-2.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Editors</title><link>https://gm.lv/editors.html</link><description>&lt;p&gt;Šodien uzgāju jaunu editoru. Saucās "&lt;a href="http://activestate.com/products/komodo_edit/"&gt;Komodo Edit&lt;/a&gt; ". Interesanti, ka tas editors ir uz firefox bāzes programmēts, pat addons sistēma ir tāda pati kā firefox. Pēdējās dienās Zend Studio sācis baigi kārties, tāpēc nolēmu izmēģināt. Pirmais iespaids - ātrāks, vieglāks, pamatfīčas ir. Ftp browseris gan nav integrēts "workspeisaa" un nav SVN iebūvēts, bet nevar jau dabūt visu. Pats galvenais, ka tas editors ir bez maksas. Ir arī pieejams Komodo IDE, kas gan ir ar maksu, bet tur pieejamas tādas iespējas kā dom browser, Version Control(var izvēlēties CVS vai SVN), u.c. Jāpatestē un tad kaut kad uzrakstīšu +/-.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aizmirsu piebilst, ka abas programmas darbosies uz windows, linux un arī OS X.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 17 Apr 2007 11:59:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-04-17:/editors.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Feeds</title><link>https://gm.lv/feeds.html</link><description>&lt;p&gt;Nolēmu es arī pāriet uz feedburner, tāpēc visi, kas ir parakstījušies uz Rss vai Atom padarīšanu, atjaunojat adresi uz &lt;a href="http://feeds.feedburner.com/nesaprotnet"&gt;http://feeds.feedburner.com/nesaprotnet&lt;/a&gt;  :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 17 Apr 2007 09:27:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-04-17:/feeds.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Dators</title><link>https://gm.lv/dators.html</link><description>&lt;p&gt;Uzliku atpakaļ XP uz mājas datora. Tagad šķiet, ka dators vienk. lido vēljovairāk darba datora dēļ, kas sācis nenormāli vilkties un čakarēties... (think)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. Pats nezinu, ko gribēju pateikt... :D&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 17 Apr 2007 07:28:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-04-17:/dators.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Kirils</title><link>https://gm.lv/kirils.html</link><description>&lt;p&gt;Atkal jau mazliet sasmējos, izlasot Laacz &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/04/13/ta-vis-i/#c52437"&gt;komentāru&lt;/a&gt;  "Kirils, kļūsi par cilvēku, sapratīsi.". Kirils ir tāds parasts cilvēks, kas mācās fizmatos (Kirils teica, ka tā nav pareizi). Kirils vēljoprojām lieto &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/04/04/muvi/#c52226"&gt;Opera 7&lt;/a&gt; (beidzot pārgājis no &lt;a href="http://kirils.id.lv/?read=497"&gt;lynx&lt;/a&gt; , ko kirils lietoja visur - "&lt;code&gt;lynx http://net.02.lv/lvnet -source | grep '^[0-9]' &amp;gt; lv.net&lt;/code&gt;"). Vispār kirils ir tāds slavens jo viņam par godu tiek sacerēti &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2006/03/07/kiriljoki-jeb-fakti-par-kirilu/"&gt;Kiriljoki&lt;/a&gt; . Bet tomēr pēc visiem  apvainojumiem un kiriljokiem, kirils vēljoprojām &lt;a href="http://kirils.id.lv/"&gt;raksta&lt;/a&gt;  un komentē Laacz blogu.. :D&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 16 Apr 2007 08:46:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-04-16:/kirils.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>RSS</title><link>https://gm.lv/rss.html</link><description>&lt;p&gt;Tie kas lasa manu RSS, kā viņš tur izskatās, nav kaut kādi formatēšanas gļuki, utt?&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 16 Apr 2007 08:21:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-04-16:/rss.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Par autoru sadaļu</title><link>https://gm.lv/par-autoru-sadalu.html</link><description>&lt;p&gt;Atsaucoties uz krizdabz &lt;a href="http://krizdabz.id.lv/2007/04/15/par-autoru-sadala-blogos/"&gt;rakstu&lt;/a&gt;  pievienoju  sadaļā "&lt;a href="http://nesaprot.net/blog/about/"&gt;par mani&lt;/a&gt; " skype kontaktu un epastu... :D&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 16 Apr 2007 08:16:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-04-16:/par-autoru-sadalu.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Saderināšanās</title><link>https://gm.lv/saderinasanas.html</link><description>&lt;p&gt;Gandrīz visi jau zin un tāpēc gribēju uzrakstīt, lai pašam vecumdienās būtu ko atcerēties! Es esmu saderinājies... :) Tas notika 10.04.2007. Tās emocijas, kas bija tajā vējainajā dienā bija neaprakstāmas... Viņa izskatījās tik laimīga, apjukusi, bet tik priecīga...
Es vispār biju no tiem cilvēkiem, kas ir pret precēšanos, jo uzskatīju, ka tas ir vienk. tāds statuss sabiedrībā, bet tā kā man nepatīk darīt kā pieņemts sabiedrībā, tad es neredzēju jēgu kāzām... Es zinu, ka man ir tikai 20 gadi, man vajag izbaudīt dzīvi, utt un parasti jau cilvēki grib materiāli nodrošināties pirms sper tādu soli, bet kā es teicu vienam draugam: "I have some big steps to make...". "Sometimes" dzīve sagādā parsteigumus... :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.s. Kāzu datumu vēl neesam izdomājuši... :D&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 13 Apr 2007 08:38:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-04-13:/saderinasanas.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>SVN</title><link>https://gm.lv/svn.html</link><description>&lt;p&gt;Kaut kad biju nomocījies ar SVN instalāciju un pēc servera maiņas negribējās ķerties klāt. Šodien kamēr gaidīju darbā epastu domāju pameklēšu pa goole. Uzrakstīju googlē "svn on ubuntu configure"(bez pēdiņām) un viens no pirmajiem helpiem bija ļoti noderīgs. paņēmu apt-get, apt-get, mazliet pakonfigurēju apachi un SVN gatavs... Dažas problēmas -&amp;gt; google help, un atkal vairs nav problēmu, tagad vienīgais paliku pie tā, ka nevar commitot failus un izdzēst mapes, bet epastu nesaņēmu un ķēros pie citām lietām.. Forši, kad tev ir kopija uz servera un kopija uz dator un jebkurā brīdī vari paņemt kopiju uz cita datora... :) Kādam ir vajadzīgs sīkāks aparksts par to kā es uzinstalēju un nokonfigurēju?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Updated!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tagad arii commits iet... :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 11 Apr 2007 19:15:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-04-11:/svn.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Internets</title><link>https://gm.lv/internets.html</link><description>&lt;p&gt;Internets pēdējās divas nedēļas ir šausmīgs... Tikai no rītiem var kaut ko izdarīt. Jāceļas no rītiem augšā, lai varētu normāli kaut ko passtrādāt.. Aizsūtīju vēstuli latnet servisam, nekādam atbildes, šķiet viņiem ir pilnīgi vienalga. Pat google neveras normāli vaļā, un epasta pārbaudīšana paprasa 5 - 10min. Ko lai iesāk? Jānoslogo tīkls tā, ka vispār nav nets, lai beidzot sāk domāt?&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 11 Apr 2007 06:00:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-04-11:/internets.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Estrella</title><link>https://gm.lv/estrella.html</link><description>&lt;p&gt;Vakar bijām apmmainīt kuponu pret čipšu paku. Sen nebija ēsti estrella ar diļļu garšu, tāpēc paņēmām tos. Bet mūsu prieku izbojāja pārdevēja, kas teica: "Mums teica, ka mēs varam tikai zilās pakas dot pret kuponiem". Pēc jautājuma: "aa, bet jums tur viss tā saskaņots, jo teorētiski jau visām pakām ir akcija?", viņa sāka stostīties un kaut ko runāt par kaut kādu piegādātāju, kas teicis, ka var dot tikai zilās pakas... Nu labi, paņēmām zilo paku, bet nez kāds tam  iemesls? Zilajās pakās vismazāk kuponu? (Citā veikalā dienu iepriekš iedeva siera čipšus un neko neteica par kaut kādām zilajām pakām)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 09 Apr 2007 10:21:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-04-09:/estrella.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>UTF-8</title><link>https://gm.lv/utf-8.html</link><description>&lt;p&gt;Sodien sapratu, ka &lt;a href="http://nesaprot.net/blog/2007/04/03/quote-if-the-day/"&gt;pasam&lt;/a&gt; nav viena lapa taisita utf-8 un visu dienu nocakarejos konvertejot tabulas laukus, nu labi isteniba pagaja tikai paris stundas. Ja neaizmirsisu, kaut kad uzrakstisu ka man tas izdevas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. Visiem daudz olas apest un kartigi izsupoties... ;)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 05 Apr 2007 18:32:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-04-05:/utf-8.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>“Dedzināt nav cool”</title><link>https://gm.lv/dedzinat-nav-cool.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.db.lv/Default.aspx?ArticleID=beaf278b-5013-4bd0-9a83-ff9c3f2421cf"&gt;http://www.db.lv/Default.aspx?ArticleID=beaf278b-5013-4bd0-9a83-ff9c3f2421cf&lt;/a&gt; from &lt;a href="http://pods.lv/blog/2007/04/kamer_tu_kulu_tikmer_kaimins_tavu_sievu.html"&gt;pods&lt;/a&gt;. Vispār jau es nesaprotu tos cilvēkus, lai iesaistītos akcijā atļaušos nopublicēt vien drauga dienasgrāmatu:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"ne nu kr4 staaast luuk tads . sodien no rita poxains pamostos aibraucu majas....tur mate ar bomi gaida un saka ka zale janoplauj...nu kjip domats dariits. kamer senciishi prom es saku citiigi urbinat degunu un domaat ka nu tas plekis tak ir liels zale sagulusi un lidz vakaram gala netikshu...nu tad peksni radas doma par senteeevu metodi -&amp;gt;zaale-&amp;gt;s
hpicka-&amp;gt;jautri-&amp;gt;sods(ka beigas izradaas )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nu ta pamazaam pamazaam saku kurinaat to perno zali aka Kuula. nu ta forsi iet nekadu problemmu un plekis 2h nokurinats viss jau buutu dikti zajebis ja vienk kads suka kaimins nebuutu izsaucis valsts ugunsdzesibas bla bla bla kurs man ar smaidu seeja saka ka nu tev drauks bus jautri vai nu 15 sutkas vai nu 200 - 500 lateegi. nu un riita bus jaukas parunas ar so viireli jo pec vinja vardiem --&amp;gt; beidzot tach kads jasoda citiem par piemeeru ( WHY MEEE) nu un tad vins atvadoties noteica preciizi 8 …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 05 Apr 2007 06:23:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-04-05:/dedzinat-nav-cool.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Spams</title><link>https://gm.lv/spams.html</link><description>&lt;p&gt;Vakar saņēmu "intriģējošu" vēstuli: "&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hey sweetie, you wanna attract chick at the club? Try Ultra  Allure pheromones! &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Attract women of all ages
-Excite women before even talking to them
-Make women want to sleep with you immediately
-Millions of men are already using them!
-Proven to work!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;They are having a huge sale right now,    check out the site for all the info.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Everybody I know has got a couple bottles    of this stuff, it simply works! Don't be the only one left behind!"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man vislabāk patīk - "Dont't be the only one left behind!" :D&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 05 Apr 2007 06:04:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-04-05:/spams.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Ierosinājums</title><link>https://gm.lv/ierosinajums.html</link><description>&lt;p&gt;Jānosūta Bilam vēstule ar ierosinājumu pārveidot ctrl+C un ctrl+V funkcijas uz ctrl+shift+1 vai piem. ctrl+shift+left arrow kā copy un ctrl+shift+1[2][3][4][utt] kā paste. Kāpēc tā? Ļoti vienkārši. Lai varētu iekopēt clipboardā vairakos līmeņos. Kāpēc tas ir vajadzīgs? Jo tad būs iespēja vienu tekstu ko vajag iekopēt milijons vietās nokopēt vienreiz un to tekstu, kas jāmaina tajā nokopētajā tekstā visu laiku mainīt nevis nokopēt vienu tad otru, tad atkal to pašu vienu, tad atkal citu un nomainīt to mazo teksta daļiņu pirmajā un tad atkalnokopēt pirmo un tad atkal citu .. nu domāju sapratāt...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Updated!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Var jau sūtīt arī ubuntu izstrādātajiem un vēl daudziem citiem... :D(-&amp;gt; tas linux/unix piekritējiem)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 04 Apr 2007 12:37:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-04-04:/ierosinajums.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Quote if of the day</title><link>https://gm.lv/quote-if-of-the-day.html</link><description>&lt;p&gt;"&lt;strong&gt;LESSON LEARNED: KEEP EVERYTHING IN UTF-8, ABSOLUTELY EVERYWHERE, FROM DAY ONE&lt;/strong&gt;. You’ll be glad you did some day." @ &lt;a href="http://www.oreillynet.com/onlamp/blog/2006/01/turning_mysql_data_in_latin1_t.html"&gt;Turning MySQL data in latin1 to utf8 utf-8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jau otro reizi šomēness nākas saskarties ar to pašu problēmu...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 03 Apr 2007 10:39:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-04-03:/quote-if-of-the-day.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>web 2.0</title><link>https://gm.lv/web-20.html</link><description>&lt;p&gt;Man patīk web 2.0 kaut vai tādēļ - &lt;a href="http://schmedley.com/IM/"&gt;http://schmedley.com&lt;/a&gt; vai arī &lt;a href="http://www.netvibes.com/"&gt;http://www.netvibes.com&lt;/a&gt;. Tas nenozīmē ka es tos saitus baigi lietoju, vienk. iespējas ir tik daudz, bet man piem. dators nevelk to visu padariishanu.. Rakstam nav - "and where is the point?" :D&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 03 Apr 2007 09:56:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-04-03:/web-20.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Web Kamera</title><link>https://gm.lv/web-kamera.html</link><description>&lt;p&gt;Gribēju tikai iemest linkus: &lt;a href="http://www.tvnet.lv/zinas/tehnologijas/popsci/article.php?id=491865"&gt;pirmais links&lt;/a&gt; un &lt;a href="http://www.engadget.com/2007/03/15/creatives-live-cam-optia-af-is-the-rolls-royce-of-webcams"&gt;otrais links&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 03 Apr 2007 07:35:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-04-03:/web-kamera.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Mazliet sasmīdināja komentārs</title><link>https://gm.lv/mazliet-sasmidinaja-komentars.html</link><description>&lt;p&gt;"Nedomāju, ka labam datorspeciālistam ir problēmas ar darba atrašanu, jo ir tik daudz dažādu lietu, ko var apgūt un tādējādi celt savu kvalifikāciju. Cita runa ir pat tiem, sorry, mīžļām, kurus ražo mūsu LV augstskolas.. Es pieņemu, ka tikai daži procenti no visiem bakalauriem tiešām kko reāli arī rubī no lietām.." - &lt;a href="http://krizdabz.id.lv/"&gt;krizdabz&lt;/a&gt;  @ &lt;a href="http://mfz.lv/?p=54#comments"&gt;mfz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Sat, 31 Mar 2007 19:35:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-31:/mazliet-sasmidinaja-komentars.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Vista 3</title><link>https://gm.lv/vista-3.html</link><description>&lt;p&gt;Kādu laiku rodas dažādi secinajumi.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;no secinajumiem: Vista darbojās atrāk uz mājas datora nekā xp uz darba datora, bet atshķirība ir kaut kādos 200Mhz, 512Mb operatīvajā un maby system bus arī atrāks.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;secinājums: Vistai ir labāka procesu sadale uz lielu noslodzi nekā xp, bija reizes, kad iekārās, bet salīdzinot ar xp, kad iekaras lasot savu swap failu... :D&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;secinājums: Ja tu esi nepacietīgs cilveks un tev nepatīk daudzi vaicajumi, parvaicājumi, utt, tad labāk neliec &lt;a href="http://www.daemery.com/images/04-06turkey/06-02/06-02%20chicken%20farm%20IMG_2369%20web.JPG"&gt;Vistu&lt;/a&gt; . Katru reizi, kad kaut ko instalē tiek pārprasīts vai tiešām atļausat kaut ko darīt ar sistēmas failiem, tas pats katru reizi dzēšot kaut ko no ne-mājas direktorijām, jeb direktorijām, kas nav taisītas ar/neatrodas zem tava lietotāja. Sava ziņā tas ir labi, bet ar laiku paliek kaitinoši. Un tad vēl tie vedņi, visur vedņi, kuriem beigās vēl janospiež "Close". Iizbesīja "Conect to" "vednis"...&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;secinajums: Tīkla problēmas, grr .. kaut kāds tur ip autocnfiguration, kas izdomā tagad tev būs šitāda ip adrese, nevis tāda statiska, kādu tu esi uzlicis.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;secinajums: Counter Strike neiet :( Bet "Colin MCRally 2005" iet un pat ļoti labi iet... Nebija laika testēt uz …&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 30 Mar 2007 20:18:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-30:/vista-3.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Art</title><link>https://gm.lv/art.html</link><description>&lt;p&gt;I just realized .. tas ir es gribēju teikt .. čatojoties ar mīļumu par visādām bildem un tādām lietam sapratu, ka man patīk māksla, bet ne gluži painting māksla vai kāda tur vēl (viens taisīja makslas darbu uzvemjot tos uz audekla vai kaut kā tur, bet galvenais, ka uzvemjot). Man patīk foto māksla, gaismu spēle, utt. Mazliet pie pārdomām vainīgs arī &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/03/29/dazas-bildes-iz-e-pastiem/"&gt;laacz&lt;/a&gt;. Un tad tālāk bildes, kas veicināja raksta tapšanu.more&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="http://nesaprot.net/uploads/large_2007022711481484309.thumbnail.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s2" src="http://nesaprot.net/uploads/malaise_de_l__orange_by_weem.thumbnail.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un vēl mazliet pameklēju citur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s3" src="http://nesaprot.net/uploads/iphp.thumbnail.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s4" src="http://nesaprot.net/uploads/438912817_21a1b9eb13.thumbnail.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s5" src="http://nesaprot.net/uploads/102200273_f2b7309f18.thumbnail.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s6" src="http://nesaprot.net/uploads/44627552_7239172823.thumbnail.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s7" src="http://nesaprot.net/uploads/67235544_092d21d007.thumbnail.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s8" src="http://nesaprot.net/uploads/15211720_483e8605d6.thumbnail.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diemžēl negribas īpaši pievērsties meklēšanai, bet tajās bildes ir kaut kas, kas mani saista(p.s. uzklikšķini uz bildes, būs labāka kvalitāte :D)...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 30 Mar 2007 19:45:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-30:/art.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Freemind</title><link>https://gm.lv/freemind.html</link><description>&lt;p&gt;Beidzot atvilku javu un uzinstalēju vēlreiz freemind un tagad nesaprotu kā agrāk varēju bez tās programmas dzīvot. Vienmēŗ bija tā, ka izstrādes procesā es kaut ko piemirsu, bet tagad tik atliek paskatīties uz manu mind-map un es redzu, kas ir pabeigts, kas nav... Es esmu testējis visādus darba organizācijas "tūļus", bet visiem bija kaut kādas lietas, kas man nepatika/neapmierināja. Programma gan der tikai darāmo darbu uzskaitīšanai, grupēšanai, bet laika plānošanai laikam nebūs īstā. Jaunajā versija ir kalendārs un atgādinajumu fīča, bet tas nav izstrādāts līdz tādai stadijai, lai būtu ērti lietot. Tagad jautajums ir kā salikt kopā mind-map ar laiku, bet nu vēl patestēšu pašu freemind. Varbūt nemaz nevajag neko ar laiku darīt, līdzīgi kā "&lt;a href="http://www.alistapart.com/articles/pickle"&gt;The Pickle Jar Theory&lt;/a&gt; " - vispirms izdaram svarīgākās lietas(manā gadījumā tās, kas sarakstītas manā mind-map) un pēc tam var darīt citas lietas, ja liekas, ka kādu lietu nepaspēšu vai arī ir kaut kādas svarīgākas lietas un šodien nav deadline, tad atstāju uz rītu un nekādu problēmu ar laiku... Par šito vēl būs jāpadomā, kaut arī esmu domājis un domajis, jeb kā bija tajā multenē …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 30 Mar 2007 08:15:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-30:/freemind.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Satiksme</title><link>https://gm.lv/satiksme.html</link><description>&lt;p&gt;Izbraucot ar tramvaju ~7:54 no iļģuciema, darbā tieku apmēram 8:30-8:40. Izbraucot tādā pašā laikā ar riteni, darbā esmu ~8:20 + svaigs gaiss no rītiem (svaigāks katrā ziņā) + fiziskas aktivitātes. Cerams laiks nepaliks sliktāks, bet &lt;a href="http://www.meteo.lv/public/tendences_10dienam.html"&gt;diezko labi neizskatās&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 28 Mar 2007 11:32:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-28:/satiksme.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Shutdown Day 3</title><link>https://gm.lv/shutdown-day-3.html</link><description>&lt;p&gt;Re kā man nesanāca... Pirmo reizi aizmirsu par tādu autobusā un ieslēdzu paspēlēt spēlītes... Otro reizi iegāju draugos un pat neiedomājos, ka "nedrīkst".. :) Un tad jau vēlāk bija vienalga...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 26 Mar 2007 04:42:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-26:/shutdown-day-3.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>The Drupal Song</title><link>https://gm.lv/the-drupal-song.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://ramiro.org/blog/software-song-contest"&gt;Konkurss&lt;/a&gt;  ...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 23 Mar 2007 18:49:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-23:/the-drupal-song.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Stulba spēle</title><link>https://gm.lv/stulba-spele.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://goodflashgames.com/games/strategy-games/defend-your-castle.html"&gt;http://goodflashgames.com/games/strategy-games/defend-your-castle.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 23 Mar 2007 17:41:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-23:/stulba-spele.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Darbs</title><link>https://gm.lv/darbs.html</link><description>&lt;p&gt;Mārcis iesūtīja &lt;a href="http://blog.alsacreations.com/images/camembert.png"&gt;linku&lt;/a&gt;   ar bildi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Screenshot" src="http://nesaprot.net/uploads/camembert.thumbnail.png"&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 23 Mar 2007 10:26:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-23:/darbs.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Tāpat</title><link>https://gm.lv/tapat.html</link><description>&lt;p&gt;Sliktā garstāvokļa dēļ negribējās mācīties un tāpēc pielaboju mazliet dizanu, sapratu, ka &lt;a href="http://2xx.lv/blogs/ernests/index.php/2006/11/12/pra_tkartogra_fija"&gt;Ernesta&lt;/a&gt;  ieteiktais freeMind diezko negrib iet uz Vistas, bija slinkums tik vien kā pie properties uzlikt savietojamību un pārbaudīt vai iet/neiet un beigās noinstalēju vispār .. nu gan jau... Un vispār raksts būs par depresīvām pārdomām...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es nesaprotu dažas lietas, par ko arī liecina domēns. Es piemēram nesaprotu kāpēc ir jādara tikai tāpēc ka tā ir jādara? Es te tā padzirdēju par likumiem, kas saistīti ar pieņemšanu darbā un augstāko izglītību. Es nesaprotu kāda nozīme kāda tev ir augstākā izglītība, galvenais ir prasmes, ne tā? Tas papīrs parāda zināšanu līmeni?  Es teiktu, ka nē... Daudzi studenti tikai darbā sāk apgūt īstās prasmes. No ViA pirmā kursa es vispār pilnīgi neko neieguvu tādu, kas būtu nepieciešams pašreizējā profesijā. Un atceros, ka 3. kursā mācījās tādi, kas ir dzirdējuši, ka ir tāds php un mysql(tas tikai tāds piemērs, lai labāk vizualizētu situāciju), bet viņi ir runīgi, utt un dabū savus 4triniekus un beigās uz haļavu uztaisa bakalaura darbu... Bet vai viņi ir labi speciālisti? Kāpēc nedrīkst strādāt, ja tev …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 22 Mar 2007 23:35:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-22:/tapat.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Shutdown Day 2</title><link>https://gm.lv/shutdown-day-2.html</link><description>&lt;p&gt;Gribēju tik atgādināt par 24. Martu... Pat &lt;a href="http://www.tvnet.lv/zinas/tehnologijas/popsci/article.php?id=490337"&gt;TVNets&lt;/a&gt;   par to ir uzrakstiijis... :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 22 Mar 2007 15:16:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-22:/shutdown-day-2.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Vista 2</title><link>https://gm.lv/vista-2.html</link><description>&lt;p&gt;Kādam ar Vistu negāja tik labi kā man.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atradu @ &lt;a href="http://pods.lv/blog/2007/03/instalejam_windows_vista_2_minutes.html"&gt;Pods&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Sun, 18 Mar 2007 15:43:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-18:/vista-2.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Labs</title><link>https://gm.lv/labs.html</link><description>&lt;p&gt;"Ziniet, daudzi, kas atgriezušies (vai arī nav atgriezušies) no ārzemēm bieži vien saka: Bet tur viss ir tik forši! Pie mums viss tā sako! Lidojot atpakaļ par šo domāju. Un, ziniet, sapratu. Tur tik tiešām viss ir forši. Pie mums tik tiešām viss sako. Katrā gadījumā no Austrumeiropas izmocīta tūrista skatu punkta Londona ir pasakaina pilsēta." @ &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/03/12/londonas-secinajums/"&gt;Laacz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 16 Mar 2007 12:48:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-16:/labs.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Vista</title><link>https://gm.lv/vista.html</link><description>&lt;p&gt;Sāku ar to, ka atvilku x86 Vistu un uzinstaleeju. No sākuma bija 512Mb operatīvās atmiņas gabaliņu, kas bija par maz un nācās izņemt savu 1gb atmiņu no darba datora :D. Tagad ir normāli, varu strādāt ar Photoshopu, Zend un vēl kaut kādiem atvērtiem tūļiem bez kāršanās, bremzēšanas, utt... Visvairāk mani izbrīnīja tas, ka hp ir izlaiduši draiverus Vistai, un man ir arī skaņa un pat Fingerprint reader, kuram gan iisti neredzu jēgu...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turpinājums sekos, jeb jāķeras pie darba...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 16 Mar 2007 12:21:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-16:/vista.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Dizains</title><link>https://gm.lv/dizains.html</link><description>&lt;p&gt;Es varētu sākt apgūt flashu, es varētu 3D mācīties, bet man besī griezt dizainu... Es tur varu ar vienu pogu noņemties visu dienu un beigās nekāda labuma nebūs... :@&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 16 Mar 2007 12:02:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-16:/dizains.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Pēc “Lolita”</title><link>https://gm.lv/pec-lolita.html</link><description>&lt;p&gt;Gribējās uzrakstīt atsevišķu rakstu. Raksts ir par drošības sajūtu. Nez kura pēc kārtas bija drošības sajūta vajadzību piramīdā? Nu nemaz nav drošības sajūtas pēc 22:00 ejot pa rīgas ielām uz tramvaju...
Bet ko lai dara, ja jāiet uz kaut kādu teātri piemēram? Mājas visu laiku nesēdēsi, izklaides arī ir vajadzīgas... Un vēl ja gribas piemēram uz klubu aiziet, ko pēc tam? Pie draugiem VIENMĒR ar nevar palikt... Man aktuāls jautājums... (think)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 16 Mar 2007 09:03:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-16:/pec-lolita.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Lolita</title><link>https://gm.lv/lolita.html</link><description>&lt;p&gt;Biju uz teātri! Pēdējoreizi tas bija kaut kad pamatskolā! Bijām uz &lt;a href="http://www.dailesteatris.lv/index.php?1&amp;amp;136&amp;amp;view=view-show&amp;amp;show_id=1000023"&gt;Lolita&lt;/a&gt; . hmz .. bija gan banaalisms, gan sviests, gan arī smieklīgi un kopumā man patika... Sīkāk lasīt tālāk.more&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stāsts bija par pusmūža vīrieti, kurš iemīlas 13 gadīgā meitenē... Nu ko lai saka!? Humbertam labi sanāca notēlot smieklīgās ainas, bet dažās vietās, kur bija jūtu izpausmes, viņa tēlojums nešķita īsts (kad Lolitai bija jābrauc prom uz nometni, jūtas likās samākslotas). Dažas ainas kā dzīves izklāstīšana dzērājam un onkuļa slepkavošana bija pārāk izstieptas garumā, varēja būt mazliet īsākas. Bija lietas, ko es nesapratu, piemēram aita, kas ik pa laikam iznāca no skapja(starp citu aita bija ritīgi labā, nez kā viņi to aitu? Izirē? :D). Iekšējās cīņas varēja arī nesaprast(ja es pareizi sapratu). Bet man tomēr patika, jo ik pa laikam varēja pasmieties un tieši tāpēc es gribēju iet tieši uz kādu komēdiju... Par Lolitu runājot. Nesaprotu kāpēc izrādes nosaukums ir "Lolita"? Vienk. Lolita bija tā kā otrajā plānā, visu laiku rādīja 40 gadīgā "veča" - Humberta dzīvi, nevis Lolitas... Lolita savukārt bija kašķīga/ietiepīga meitenīte(atgādināja dažus eksemplārus reālajā dzīvē …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 16 Mar 2007 08:16:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-16:/lolita.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Iztika</title><link>https://gm.lv/iztika.html</link><description>&lt;p&gt;Katrs pelna iztiku kā var, piem. autobusu šoferi to dara pārdodot tās pašas biļetes vēlreiz un vēlreiz, protams, ja kāds ir tik laipns un atdot viņiem biļetes atpakaļ... Man, protams, nav žēl atdot biļeti, kuru pēc tam izmetīšu, ja kādam no tā ir kāds labums, bet man redzams, reāls sliktums nav, bet vienreiz gadījās meitene, kas bija tik godīga, ka pat neņēma pretī bišķi saburzītu biļeti, prasīja šoferim noplēst jaunu... mja, bet tas ir piliens jūrā un neko viņa nepanāca, vienīgais, kas notiek, ja ir biļešu pārbaude un šoferis ir pārdevis pavisam cita "reisa" biļeti? Kurš tad ir vainīgs? Protams, ka "klients", jo tikpat labi viņam tā biļete var būt tiešām no kāda cita "reisa"(nu tāds strīdīgs tas jautājums, bet gan jau šoferis nekad nebūs vainīgs, ja vienīgi pie biļešu pārbaudes viņam neatklājas čupiņa noplēstu biļešu)...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tātad secinājums - netaisīsim sev nepatikšanas... Bet no otras puses - kāds ir kādreiz redzējis biļešu pārbaudi sabiedriskajā transportā - autobusos?&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 15 Mar 2007 14:43:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-15:/iztika.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Neglītais pīlēns</title><link>https://gm.lv/neglitais-pilens.html</link><description>&lt;p&gt;Uz vakara pusi bijām izgājuši svaiga gaisa medījumos un kāds var pateikt, kas ir tas? 1. it kā ir pīle... bet kas ir tas 2ais?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="http://nesaprot.net/uploads/attels128.thumbnail.jpg"&gt;
&lt;img alt="s2" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/03/attels035-150x150.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 14 Mar 2007 18:35:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-14:/neglitais-pilens.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Slims</title><link>https://gm.lv/slims.html</link><description>&lt;p&gt;Laikam būšu saslimis. Jau trešo dienu reibst galva. grr.. Un tad tāpat pabrowsējoties pa netu uzgāju šo? &lt;a href="http://blueballfixed.ytmnd.com/"&gt;bumbas&lt;/a&gt;, kā bija teikts orģinālajā rakstā: "You will spend the next hour looking at this"...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 12 Mar 2007 11:13:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-12:/slims.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Vēl par pavasari</title><link>https://gm.lv/vel-par-pavasari.html</link><description>&lt;p&gt;Izlasot &lt;a href="http://pointless.lv/2007/03/07/atmosferiskais-platlenkis"&gt;toma&lt;/a&gt; rakstu uznāca baigā vēlme pēc jauna "wallpeipera", vecais, drūmais apple - apnicis, tad nu lūk, ja kādam arī uznāk vēlme pēc jauna "wallpeipera" veram vaļā &lt;a href="http://interfacelift.com/wallpaper/"&gt;http://interfacelift.com/wallpaper/&lt;/a&gt;  un izvēlamies...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kāpēc es rakstu tādas muļķības - es vienk. gribu parādīt savu jauno "wallpeiperi"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/03/wallpaper-150x150.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 07 Mar 2007 12:16:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-07:/vel-par-pavasari.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Spring is comming</title><link>https://gm.lv/spring-is-comming.html</link><description>&lt;p&gt;Laikam laiks bija vainīgs pie mana pagāšnedēļas sliktā garstāvokļa. Vakar tāda forša sajūta bija ejot mājās, saulīte spīdēja, utt... Gribas vasaru, siltu laiku, pludmali, nu domu sapratāt... :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Updated!
Nu lūk, tāds  pavasaris! :(&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 06 Mar 2007 07:01:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-06:/spring-is-comming.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Prision break</title><link>https://gm.lv/prision-break.html</link><description>&lt;p&gt;Atcerējos kā toreiz noskatījos abas sezonas visas pieejamās sērijas pēc kārtas (Neiemigu nevienu reizi) un nevarēju neielikt klipiņu...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Sat, 03 Mar 2007 17:09:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-03:/prision-break.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Shutdown day</title><link>https://gm.lv/shutdown-day.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://zparks.lv/lat/jaunumi/e_risinajumi/?doc=412"&gt;Te&lt;/a&gt; viss ir uzrakstīts, vienīgi labs klipiņš (skatīt tālāk)...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Mar 2007 14:15:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-01:/shutdown-day.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Reklāma</title><link>https://gm.lv/reklama.html</link><description>&lt;p&gt;Iepatikās reklāmiņa un izdomāju ielikt arī pie sevis. Atradu pie &lt;a href="http://pointless.lv"&gt;pointless&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://bestadsontv.com/"&gt;Šeit&lt;/a&gt;   vēl...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 01 Mar 2007 14:11:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-03-01:/reklama.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Policija un tramvaji</title><link>https://gm.lv/policija-un-tramvaji.html</link><description>&lt;p&gt;Tā ir, ka policistiem nav tramvajos jāpērk biļetes? Vienk. šodien viens tāds ieskrēja, nosēdās blakus konduktorei un tā neko... protams, ka viņa redzēja, ka viņš iekāpj tramvajā tieši tajā pieturā...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 28 Feb 2007 16:41:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-02-28:/policija-un-tramvaji.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Piekrītu</title><link>https://gm.lv/piekritu.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://vita.nesaprot.net/2007/02/27/nepartraukti/"&gt;Nepārtraukti&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 28 Feb 2007 15:21:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-02-28:/piekritu.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Klips</title><link>https://gm.lv/klips.html</link><description>&lt;p&gt;Dīvaini, ka es lieku klipus no latvija TV, bet baigi iepatikās...&lt;a href="http://latvija.tv/watch.php?id=5168"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Sat, 24 Feb 2007 19:11:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-02-24:/klips.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Gripa</title><link>https://gm.lv/gripa.html</link><description>&lt;p&gt;Kas tur ar to gribu iisti??? &lt;a href="http://www.apollo.lv/portal/news/73/articles/93730/0"&gt;Apollo&lt;/a&gt; , &lt;a href="http://www.delfi.lv/archive/article.php?id=16940333"&gt;Delfi&lt;/a&gt; ...   brr&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Sat, 24 Feb 2007 18:44:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-02-24:/gripa.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Backflip</title><link>https://gm.lv/backflip.html</link><description>&lt;p&gt;Kaut kad pasen bijām jūrmalā. Tur kaut kādi džekiņi meta visādus backflipus un ko tik tur nē. Un tad es gribēju arī pamēģināt vai man vēljoprojām sanāk, jo kopš pārvācos uz rīgu nebiju mēģinājis. Video zemāk, savukārt &lt;a href="http://www.almostkilled.com/videos/Miscellaneous_Videos/BackFlip"&gt;šitam&lt;/a&gt; džekiņam gan nepaveicās...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Sat, 24 Feb 2007 14:19:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-02-24:/backflip.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>web 3.0 un web 4.0</title><link>https://gm.lv/web-30-un-web-40.html</link><description>&lt;p&gt;Tikko knapi latvijā ieradies web 2.0, bet pasaule jau runā par web 3.0 un web  4.0. Daudz tiek pieminēts "Artificial Intelligence" utt. Nez kāds būs webs pēc gadiem 10/20? Kādas tehnoloģijas? Uz kā bāzēts, MySQL/php/ruby on rails/postgresql/oracle vai nāks kaut kas jauns? Es domāju, ka nāks daudz kas jauns. Es ticu, ka jau tagad ir daudz jaunas un labas lietas testēšanā par kurām pagaidām nerunā. Kā jūs domājat kaads izskatīsies webs?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Te būs mazliet lasāmviela:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://blogs.zdnet.com/BTL/?p=4499"&gt;http://blogs.zdnet.com/BTL/?p=4499&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://www.w3.org/2006/Talks/06-08-steven-web40/"&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href="http://www.w3.org/2006/Talks/06-08-steven-web40/"&gt;http://www.w3.org/2006/Talks/06-08-steven-web40/&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://www.alistapart.com/articles/web3point0"&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href="http://www.alistapart.com/articles/web3point0"&gt;http://www.alistapart.com/articles/web3point0&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 15 Feb 2007 12:35:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-02-15:/web-30-un-web-40.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Atkal</title><link>https://gm.lv/atkal.html</link><description>&lt;p&gt;Atkal viņš aizvēra durvis deguna priekšā. Nu jau otrais rīts pēc kārtas. Tādas sajūta, ka ar katru dienu sāk neveikties arvien vairāk. Vispār tāds pesimistisks garstāvoklis .. bet gan jau nokārtosies problēmas un būs atkal zāle zaļāka, utt...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 15 Feb 2007 08:09:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-02-15:/atkal.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Tramvaji</title><link>https://gm.lv/tramvaji.html</link><description>&lt;p&gt;Es nesaprotu tos tramvaju vadītājus. Šorīt 4 cilvēki skrējām uz tramvaju. Nevar būt, ka mūs neredzēja. Un pašā deguna galā aizvēra durvis un aizbrauca. wtf? Gan jau vadītājs sēdēja ar velnišķīgu smaidu un rēķināja, kad jāver ciet durvis, lai nebūtu par ātru un nebūtu par vēlu.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 14 Feb 2007 08:05:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-02-14:/tramvaji.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Autobusi</title><link>https://gm.lv/autobusi.html</link><description>&lt;p&gt;Pirmo reizi visu šo mēnešu laikā nācās gaidīt uz autobusu ilgāk par 20min. Pareizāk sakot gaidīju ~40min. Tad iekāpu citā, aizbraucu uz citu pusi, lai varētu iekāpt tramvajā un aizbraukt uz to pašu pusi. Izkāpu no autobusa, tramvajs acu priekšā aizbrauca. Beigās aizgāju ar kājam... :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 13 Feb 2007 19:48:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-02-13:/autobusi.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Nekustamie īpašumi</title><link>https://gm.lv/nekustamie-ipasumi.html</link><description>&lt;p&gt;Dažas dienas iepriekš nebija ko darīt un tāpat skatījos nekustamo īpašumu cenas latvijā. Mazliet parēķināju un lai nopirktu normaalu māju latvijā man jāmaksā ~&amp;gt;400Ls mēnesī nākamos 40mit gadus un man jau nemaz nedotu tādu kredītu. :( Tad nu lūk mazliet pesimisma pārņemts aizvēru visus ss.lv... Šodien darba biedrs ierunājās par nekustamajiem īpašumiem bulgārijā un paskatoties sīkāk. Par tādu naudu kā tur maksā piem. dzīvokļi ritīgā kūrortā, te var nopirkt kaut kādu briesmīgu ar padomju dvesmu jūtamu 1 istabas, ok, varbūt 2 istabu, dzīvoklīti, kam apmetums birst nost, tapetes noplīsušas, elektrība raustās, radiatoru trubas aizrūsējušas, utt... Skumji.. Jābrauc meklēt darbs bulgārijā...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Papildināts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Te būs arī linki... Ok, rīgā tas ir centrā, bet salīdzinat, kura vieta ir ekskluzīvāka :D:
&lt;a href="http://ss.ss.lv/msg/lv/64/3193/127704/UX4BGUlrRw==.html"&gt;Latvijā&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://www.varianti.lv/lat/pircejiem/sludinajumi/dzivokli/arpus_latvijas/bulgarija/990237"&gt;Bulgārijā&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un ko mēs izvēlēsimies??&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 13 Feb 2007 12:12:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-02-13:/nekustamie-ipasumi.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Redze</title><link>https://gm.lv/redze.html</link><description>&lt;p&gt;Tikko dabūju savas jaunās brilles, gan iemetīšu arī kaut kad kādu bildi ar to, cik lietišķi tagad izskatos :D Viss uzreiz tik skaidrs kļūst tās uzliekot. Optimetrs teica, ka jālieto braucot pie stūres, utt.. (think) Esmu nolēmis tagad kaadu gadu pamocīties un tad gan jau izdarīšu šitā: &lt;a href="http://www.apollo.lv/portal/life/articles/45333"&gt;http://www.apollo.lv/portal/life/articles/45333&lt;/a&gt;  =&amp;gt; Nav man tik stipri tie redzes traucējumi... :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 12 Feb 2007 12:24:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-02-12:/redze.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>nesapratu..</title><link>https://gm.lv/nesapratu.html</link><description>&lt;p&gt;"Labdien!
Es veletos apmainit piezimju datoru pret glenu (skatit peilikuma)
Ja Jus interese mans piedavajums rakstiet vai zvaniet."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;more&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Tas ir kaads joks? :D:D"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ne tas ir nopietni!
Es atvedu 2 italu gleznas. man maja nav vietas vienai gleznai. Varu iemainit"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Es pat nezinu, ko teikt... :D:D Nee, man patiesaam nevajag gleznas +
es nekad nemainiitu gleznu pret portatiivo... jo 1. nav nekaadu
garantiju, ka kaads to gleznu nopirks(jo tas, ka es paardodu noziimee,
ja man vajag naudu, ja man vajadzeetu gleznu, tad es arii mekleetu
kaadu kursh paardod gleznas vai shajaa gadiijumaa maina :D) un 2. tad
man jaasaak mekleet cilveeki, kas noveertee to gleznu, utt ..
savaadaak varbuut pati maajaas uzmeistarojusi un tikai saki: "jaa, no
itaalijas" :D"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Runajot par gleznu, ta ir autentiska, aizmugure ir paraksts, un kataloga makslinieks ari ir:)
Bet ja vajag naudu, tad jau laikam  nesanks mainja:)", ok, bet mainīt gleznu pret portatīvo, (doh)...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un vēl pielikumā pirmajam epastam bija pašas gleznas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="http://nesaprot.net/uploads/16a1.thumbnail.jpg"&gt;
&lt;img alt="s2" src="http://nesaprot.net/uploads/15a.thumbnail.jpg"&gt;
![s3]]&lt;a href="http://nesaprot.net/uploads/16a1.jpg"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 12 Feb 2007 11:41:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-02-12:/nesapratu.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Pārsteigums</title><link>https://gm.lv/parsteigums.html</link><description>&lt;p&gt;Šodien pie &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/02/06/zvani-uz-skaipu-no-mobila/"&gt;laacz&lt;/a&gt;  izlasīju, ka bite ļauj saviem klientiem zvanīt skype lietotājiem. WOW! Manuprāt tas ir tāds pamatīgs solis uz priekšu no bites puses. Vienīgais tas kā tas viss notiek liekas, mazliet pa-stulbi. Sanāk, ka nevis tu zvani, bet reāli tev zvana, kad tu nosūti sms vai caur gprs norādi kuram skype kontaktam gribi zvanīt. Vislabāk būtu, ja paši bite vai skype vai kāds būtu uzprogramējuši nelielu aplikāciju priekš parastajiem mobilajiem un smartphoniem, kas atvelk kontaktu listi un tad vari izvēlēties kontaktu ar ko čatot vai piem. zvanīt un tad tiek nosūtīts pieprasījums neejot nekādos web pārlūkos.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 06 Feb 2007 23:14:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-02-06:/parsteigums.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Nedēļas Nogale++</title><link>https://gm.lv/nedelas-nogale.html</link><description>&lt;p&gt;Biju valmierā, vajadzēja izdarīt daudz lietas un beidzot bijām arī snowot! Nedēļas nogale tiešam ir izdevusies. Aizbraucām 4tratā &lt;a href="http://neviens.nesaprot.net/"&gt;Ivars&lt;/a&gt;  ar draudzeni un es ar draudzeni. Mazliet jau pa 2viem gadiem tā lieta bija piemirsusies, bet entuziasms nebija zudis ne man, ne Ivaram. Vislielākais prieks par mīļumu, kas baidījās no dēļa, bet viņai tik labi sanāca un galvenais - patika! :) Par sevi varu tik pateikt, ka ļoti patika krist, pat vairāk nekā pati snowošana, beidzot arī kkādas fiziskas izdarības. Vēl šodien jūt, ka esmu bijis uz kalnu un tik forša sajūta. :) Vispār jau tā gaisotne, kas tur valdīja baigi patika, gribas arī šonedēl braukt kaut kur! It kā darbā ir ieplānota pirts, bet vēl būs jānoprasa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Katrā ziņā ziemu esmu mazliet izbaudījis, tagad var uzkrist vasara - spīdēt saule, uzsilt ūdens... Gribas visu 6Dienu gulēt saulē un neko nedarīt. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un vēl daži notikumi:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Esmu sācis lasīt grāmatu, atkal Ričards Bahs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Iespējams tuvākajā laikā atkal būšu students :)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Šodien laiks ir nežēlīgs pret ausīm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kaķis vairs nekož tā kā agrāk&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 06 Feb 2007 23:07:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-02-06:/nedelas-nogale.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Labāk?</title><link>https://gm.lv/labak.html</link><description>&lt;p&gt;Kā labāk? Dzīvot neziņā vai samierināties ar zaudeejumu? Es protams domāju, ka labāk samierināties, jo tad tu beidz par to domāt - "būtu bijis vai nē?" un vari domāt par ko citu. Bet kā domā mani 2 bloga lasītāji? :D&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 31 Jan 2007 22:44:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-01-31:/labak.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Bērni</title><link>https://gm.lv/berni.html</link><description>&lt;p&gt;Šorīt braucot vilcienā manu uzmanību piesastīja viens bērns(nu viņam kādi 10-12 gadi). Viņš mēģināja sataisīt kaut kādu krāmu. Visu laiku taisīja vaļā baterijas vāciņu, utt. Izskatījās pēc kaut kāda lāzera. Tad viņš tā arī nesataisījis izvelk no kabatas kaut kādu pistoli(gan jau ne-īstu) un pieliek to lāzeri tai pistolei, uzlādē un ieliek kabatā. Mja! Pabrīnījos un aizmirsu, bet darīja kā tāds baigai profs to visu. Ļoti-saskatījies filmas. (Būtu mūsu laikos bijuši tādi - ar lāzera tēmekļiem:D)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Starp citu abas upes ir aizsalušas. Un vēl redzēju divas Normālas sievietes, kurām kāju diametrs salīdzināms ar manu roku diametru(un man nav tās rokas, tās lielākās) .. izskatījās tā inčīgi: "Mēs esam divi skeleti, lūdzu neskarieties mums klāt, sabruksim"(jāizrunā ar īsto izteiksmi, turot ciet degunu).&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 31 Jan 2007 09:37:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-01-31:/berni.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Autobuss</title><link>https://gm.lv/autobuss.html</link><description>&lt;p&gt;Šorīt braucu uz darbu no valmieras un autobusā aizmigu. Vispār jau šausmīgi neērts autobuss bija, nekādi nevarēja iekārtoties un ik pa laikam nācās celties augšā un iekārtoties savādāk. Labi, ka tas autobuss bija tik neērts un man atkal vajadzēja pagrozīties savādāk, jo šoreiz viss likās savādāk. Nevarēja dzirdēt cilvēku balsis. Pieceļos un .. autobuss tukš. Šofera arī nav, ieslēdzis mani autobusā. :D Tad pirmais, ko darīju, uzreiz meklēju avārijas kloķi vidējām durvīm, protams ātri vien atradu un man bija tā vienreizējā iespēja izkāpt pateicoties avārijas kloķim(vienmēr esmu to gribējis :D) Tad nu lūk norauju avārijas kloķi, paliecu atpakaļ(ar domu, lai autobuss nepaliek vaļā:D), bet durvis aiztaisas, ok, norauju vēlreiz, ataisu durvis un atstāju to kloķi mierā. Blakus autobusā šoferis tā dīvaini noskatās, bet nu neko! Eju projām! Ne ta izgulējies, ne neizgulējies + ārā liekas, ka ir -20 grādi. Brr.. Auksti.. Bet vismaz kāds jautrs notikums! :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. Kas būtu, ja nebūtu kloķa? Būtu jāsit ārā logs!? :D:D&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 29 Jan 2007 23:38:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-01-29:/autobuss.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Brr - Ziema</title><link>https://gm.lv/brr-ziema.html</link><description>&lt;p&gt;āāāāāāā Taads aukstums, īstenībā jau nemaz tik auksts nav, bet pierasts pie normāla laika, tā pierasts, ka to(kas bija) saucu par normālu laiku...
bet snowot taapat gribas.. :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Fri, 26 Jan 2007 09:44:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-01-26:/brr-ziema.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Diena [23.01.2006]</title><link>https://gm.lv/diena-23012006.html</link><description>&lt;p&gt;6:40 =&amp;gt; Esmu jau kadas 30 min. piecelies, vartos pa gultu un domaju ka atriebties kakim par tikko/atkal izgaztajiem zobu bakstamajiem kociniem(veljovairak atceroties, kaa vins paspeja mani vakar nokaitinat)! Liekas, ka udens uzvarijies, jaiet taisit kafija, bet man vel ir laiks! :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6:58 =&amp;gt; Tomer par kakao, kafijas vieta ar domu, ka darba dzersu kafiju. Esmu iedevis kakim est, salicis mistkasti, nesanai ara. Tagad atkal esmu gulta klausos EHR un dzeru savu kakao, piekozot klat atlikuso/pedejo maizes doninu. Ik pa laikam apklust muzika, kas liek atkal aizdomaties par telcobalt kvalitati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7:11 =&amp;gt; Es ienistu to kaki, kops lauku apmeklejjuma vins ir palicis debils. Kakao bija tik garshigs sanacis, savukart kakis tagad sez viens koridori. Vinam visam ir japieskaras, viss japabaksta uz priekshu/jaapgaz/jaizlej. Tagad esmu saslaucijis gridu un meginu vel izbaudit sabojato ritu!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7:56 =&amp;gt; Kakis ta ka nomierinajas. Jaunu epastu nav. Rss arii neka nav. Viss ta ka butu izdariits un pec 5min. Jaaiet uz vilcienu!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8:27 =&amp;gt; Esmu vilciena. Pa celam mazliet pardomaju rita notikumus. Secinajums - es esmu kaut kads nervozs pedejas dienas! Atbraucot majas …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 24 Jan 2007 20:09:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-01-24:/diena-23012006.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item><item><title>Šodien!</title><link>https://gm.lv/sodien.html</link><description>&lt;p&gt;Pagājuši kādi četri mēneši kopš dzīvoju kauguros, bet nevienu reizi vēl nebiju aizbraucis garām pieturai. Kāds vīrietis bija tik ļoti ieintresēts runāt par jaunākajām tendencēm mobilo telefonu tirgū, ka nemaz nepaspēju ne ko pateik, ne pieturā savā izkāpt. Nu neko, braucu uz Tukumu(Līdz nākamajam vilcienam bija laiciņš ko pagaidīt). Ar to jau viss nebeidzās. Makā ~15-20sant. Kontā ~2Ls kontā. Aizgāju uz mcDonalu un nopirku burgeru(baigi garšīgs :D). Un ejot atpakaļ domāju - Rīt būs jautri! Bet tad atcerējos par saviem 2Ls un nopirku vēl mazliet ēst. Nu tas tā.  Vēl dažas dienas šitā jāpadzīvo!&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Mon, 22 Jan 2007 22:32:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-01-22:/sodien.html</guid><category>Sākums</category><category>Vilciens</category></item><item><title>Pirmais raksts</title><link>https://gm.lv/pirmais-raksts.html</link><description>&lt;p&gt;Un atkal uzsākam rakstīt par kaut kādām lietām .. Šoreiz powered by wordpress ar cerību, ka atkal nenobruks hdd… Un S**** rūteris arī čakarejas, bet meģināsu tikt arī ar to galā/malā kaut kādā.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Tue, 02 Jan 2007 20:15:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2007-01-02:/pirmais-raksts.html</guid><category>Sākums</category><category>2007</category></item></channel></rss>