<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>GM - Sākums</title><link href="http://gm.lv/" rel="alternate"></link><link href="http://gm.lv/feeds/sakums.atom.xml" rel="self"></link><id>http://gm.lv/</id><updated>2018-05-03T01:21:00+03:00</updated><entry><title>Fiat 500x 2. daļa</title><link href="http://gm.lv/fiat-500x-2-dala.html" rel="alternate"></link><published>2018-05-03T01:21:00+03:00</published><updated>2018-05-03T01:21:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2018-05-03:/fiat-500x-2-dala.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Turpinājums &lt;a href="http://gm.lv/fiat-500x-1-dala.html"&gt;1. daļai&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Šodien nebūtu daudz melots, ja es apgalvotu, ka man ar lietotajām automašīnām diezko neveicas. No septiņām vai astoņām automašīnām, kas man ir piederējušas, ir tikai divas kuras esmu pārdevis dēļ morālas novecošanas (jo gribas kaut ko labāku), no kurām viena bija +/- jauna - 30k km. Visas pārējas ir bijušas problēmu problēmas. Kaut kā zīmīgi pēdējos gados tieši arvien sliktāk ir bijis. Mana paša subjektīvā teorija ir tāda, ka šodienas tirgū nevar nopirkt neko lietotu un labu, viss ir "samuģīts" - jeb tirgoti tiek pilnīgi grausti, nopirkti ārzemēs, uzfrišināti, lai izskatas labi - lai tirgotājs varētu pēc iespējas lielāku peļņu dabūt. Pēc pēdējās sliktās pieredzes nolēmu pielikt tam punktu un sāku skatīties jaunu automašīnu virzienā. Kā man iet? Lasi tālāk..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kā jau iepriekš rakstīju izvēlējāmies Fiat 500X. Precīzāk: 500X 1.6 110 E-torQ Pop - 1.6 litru, 110hp bāzes modelis + pielikām apsildāmus sēdekļus, parkinga sensorus, papildus motora metāla aizsargplāksni un vēlāk sakabes āķi.
Bāzes versijā līdzi nāk apsildāmi spoguļi, AC, visi 4 nolaižami logi (dažām automašīnām bāzes versijā nav tādas ekstras - smieklīgi), iphone atbalsts caur usb vadu - ideāli - vienmēr paticis savu …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Turpinājums &lt;a href="http://gm.lv/fiat-500x-1-dala.html"&gt;1. daļai&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Šodien nebūtu daudz melots, ja es apgalvotu, ka man ar lietotajām automašīnām diezko neveicas. No septiņām vai astoņām automašīnām, kas man ir piederējušas, ir tikai divas kuras esmu pārdevis dēļ morālas novecošanas (jo gribas kaut ko labāku), no kurām viena bija +/- jauna - 30k km. Visas pārējas ir bijušas problēmu problēmas. Kaut kā zīmīgi pēdējos gados tieši arvien sliktāk ir bijis. Mana paša subjektīvā teorija ir tāda, ka šodienas tirgū nevar nopirkt neko lietotu un labu, viss ir "samuģīts" - jeb tirgoti tiek pilnīgi grausti, nopirkti ārzemēs, uzfrišināti, lai izskatas labi - lai tirgotājs varētu pēc iespējas lielāku peļņu dabūt. Pēc pēdējās sliktās pieredzes nolēmu pielikt tam punktu un sāku skatīties jaunu automašīnu virzienā. Kā man iet? Lasi tālāk..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kā jau iepriekš rakstīju izvēlējāmies Fiat 500X. Precīzāk: 500X 1.6 110 E-torQ Pop - 1.6 litru, 110hp bāzes modelis + pielikām apsildāmus sēdekļus, parkinga sensorus, papildus motora metāla aizsargplāksni un vēlāk sakabes āķi.
Bāzes versijā līdzi nāk apsildāmi spoguļi, AC, visi 4 nolaižami logi (dažām automašīnām bāzes versijā nav tādas ekstras - smieklīgi), iphone atbalsts caur usb vadu - ideāli - vienmēr paticis savu mūziku klausīties.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;500x ir "pusdžips", būvēts uz vienas bāzes ar Jeep renegade. Paaugstinātā piekare pirmajās dienās bija ekstra ko izbaudīju visvairāk. Bedres vairs nebija problēma, vēljoprojām pieķeru sevi pie smīna, kad jāizbrauc cauri kādai bedrei, dubļiem, nezināma dziļuma peļķei. Pirmajā gadā aizbraucām uz Niedrāja ezera mežiem, netālu no Smiltenes, izmēģināt mazo off-road'u. Neesmu nekāds hard-core off-road'ists, tāpēc likās, ka Fiatam sanāca ļoti labi. Ar otru mašīnu - Volvo V50 - nevarēja salīdzināt. Prieks!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uz šodienu esam nobraukuši kādus 38 000 km un pagaidām esmu ļoti apmierināts. Divu gadu laikā servisā esmu bijis 4 reizes. &lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;15k apkope + šofera saulessargā nestrādā lampiņa un uz vietas atrada problēmu ar stūres pirksta gumiju, ko nomainīja garantijas ietvaros. Super!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;30k apkope.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;KASKO remonts - uz ceļa uzskrēja ruksis un sasita buferi blakussēdētāja pusē. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pēc KASKO remonta, uzsākot kustību bija dzirdama spalga skaņa + bija dzirdamas dīvainas skaņas, kurām nebija iespējams noteikt avotu, parasti dzirdamas, kad mašīna lēnā gaitā tika bedrēs sakustināta, bet kas bija arī pirms KASKO remonta dzirdamas. "Uzsākot kustību" skaņa bija saistīta ar bremzēm, to sataisīja bez maksas. Pārējās skaņas tad ir tad nav, līdz ar to grūti noteikt iemeslu, bet līdz ar siltāka laika iestāšanos pazuda pavisam. Teorija - durvju gumijas.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Kopumā var teikt, ka divus gadus nav bijušas nekādas problēmas, neesmu tērējis lieki laiku braukājot pa dažādiem servisiem. Neesmu besījies, ka atkal kaut kas saplīsis. Neesmu besījies, ka atkal būs jātērē nauda neparadzētos tēriņos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiatam ir elektroniskā rokasbremze. Pirmajā brīdī bija mazliet šaubas - tad jau mazie ziemas prieciņi atkritīs, bet pēc pāris mēnešu auto-parking palietošanas, man ir vienalga par tiem ziemas prieciņiem. Tik ērti. Pirmo ziemu auto parkingu slēdzu ārā, šoziem domāju jānoriskē, lai redz, vai darbojas arī lielā salā. Visu ziemu nebija nekādas norādes uz to, ka parking bremze būtu piesalusi. Vienā reizē tā smagāk atnāca vaļā, bet tas arī viss. Pie ērtībām ātri pierod. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vēlviena lieta, kas man patīk ir kravas vilkšana. Esmu ar piekabi krustus šķērsus izbraukājies un, ja salīdzina ar Volvo, tad man ar fiatu patīk daudz labāk. Lai arī volvo bija daudz jaudīgāks, volvo likās, ka iet smagāk nekā fiatam. Atpakaļgaitā arī daudz ērtāk stūrējas, kas ir iespējams dēļ elektroniskā stūres pastiprinātāja. Bet varbūt dēļ tā, ka fiatā šoferis sēž augstākā pozīcijā un visu labāk redz. Kas to zin .. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ļoti patīk vadāmība, stūre ir ļoti viegla, un braukšana liekas .. jautra. Varbūt ne gluži mini/kartinga jautra, bet tāda interesanta, dinamiska. Volvo, kad griez stūri ir sajūta - nu tad es sāku griezt, fiats ir super atsaucīgs, tieši kā pilsētai.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Mazliet par sliktājām lietām. &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Viena no tādām ir pagrieziena un logutīrītāja slēdži. Pamēģinot jaunos škodas/vw, fiata slēdži liekas kā būtu iesparusti gludi strupi koka zariņi. Līdz ar to ir jāpierod, ka slēdzot pagrieziena rādītāju, to nevar aizķert aiz malas, bet ir jāsaķer diezgan pamatīgi. Pie tā, protams, pierod, bet, iekāpjot kolēģa škodā, tas tiek atgādināts pirmajā krustojumā.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dažkārt liekas, ka pietrūkst vietas, lai gan salons ir plašāks par V50, ar bērniem, bērnu mantām, jakām, cepurēm, savām jakām, utt dažākārt esmu sevi pieķēris pie domas - mazliet pietrūkst vietas. Bagāžnieks savukārt līdz šim nav pievīlis, ņemot vērā cik liela ir mašīna ir pat ļoti ok. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salonā varēja būt mazliet klusāks. Pa pilsētu ir ok, bet izbraucot ārpus pilsētas, sāk diezgan jūtami dzirdēt vēja un riepu skaņu. Es pat teiktu, ka riepu skaņu vairāk par vēju.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vidējais patēriņš - kombinēts - brošūrās ir norādīts 6.4l/100km, man nesanāk mazāk par 7.5 un es teiktu drīzāk, kas tas ir 8.1.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pēdējā lieta, kas mani kaitina visvairāk (pamatīgi besī būtu precīzāk teikts) ir 1.6 atmosfēriskais motors, jeb motors bez turbīnas. Pieradis pie dīzeļiem ar turbīnu, it īpaši pēdējā - volvo D5, dažkārt liekas, ka jāspiež ārā pēdējā sula no mašīnas, lai tiktu līdzi satiksmei. Jauda ir pietiekama, kalnā var mierīgi uzbraukt, piekabes pavilkt - bez problēmām, bet kad uz šosejas ir jāapdzen, tad bez likšanas 4. ātrumā ir vajadzīgs ļoti garšs ceļa posms.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Kopumā es esmu ļoti priecīgs par pirkumu un šodien droši varu teikt, ka &lt;strong&gt;labāk braucu ar jaunu Fiatu nekā ar vidēji vecu Volvo, Audi, BMW&lt;/strong&gt;. Ja kāds man prasa, vai es otreiz pirku tādu pašu, tad es domāju, ka noteikti pirktu, tikai ar citu motoru. Piemēram - "500X 1.4 170 MAir AWD AT Cross".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="500X" src="http://gm.lv/images/fiat-500-3.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="500X" src="http://gm.lv/images/fiat-500-4.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="500X" src="http://gm.lv/images/fiat-500-5.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="500X" src="http://gm.lv/images/fiat-500-6.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="500X" src="http://gm.lv/images/fiat-500-7.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="500X" src="http://gm.lv/images/fiat-500-8.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Mašīnas"></category><category term="Fiat"></category><category term="VW Beetle"></category></entry><entry><title>Fiat 500x 1. daļa</title><link href="http://gm.lv/fiat-500x-1-dala.html" rel="alternate"></link><published>2018-05-03T00:30:00+03:00</published><updated>2018-05-03T00:30:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2018-05-03:/fiat-500x-1-dala.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Pirms kāda laika, nu jau 2 gadiem, nopirkām papildus automašīnu - Fiat 500x - jaunu, no salona. Kāpēc šāda izvēle? Lasi tālāk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Darba dēļ man nācās ik pa laikam braukt uz nedēļu prom ar ģimenes vienīgo automašīnu, tikmēr sievai bija problemātiski izvedāt bērnus uz bērnudārzu, klavierstundām, džudo, utt. un vēl paspēt uz darbu, no darba. Tad nu izlēmām, ka jāpērk vēlviena mašīna ar ko braukāt tuvos gabalus (jeb pa pilsētu).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nākamais solis bija atrast automašīnu. Toreiz pieejamais budžets bija +/- 4k Eur. Apskatoties tirgu (lasi, ss.com) saprotam, ka nekas spīdošs pa tādu summu nav pieejams. Un kā jau parasti, pieliec 500Eur, sanāk mazliet labāka, pieliec vēl 500Eur un sanāk jau pavisam labāka, līdz attopies, ka 4k ir izauguši līdz 7k Eur. Pie šādas summas sāk parādīties lietotas automašīnas, kas mums tīri labi patīk. Bet tā kā budžets nav tik liels, tad braucam atpakaļ lejā uz 4k un meklējam vēl. Pēc pāris nedēļu meklēšanas nonākam līdz VW Beetle, kas abiem tīri labi patīk, un draugi ieteica kā labu esam. Zinu, zinu, ka VW nav tas lētākais variants, bet mēs gribējām tādu kas arī …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Pirms kāda laika, nu jau 2 gadiem, nopirkām papildus automašīnu - Fiat 500x - jaunu, no salona. Kāpēc šāda izvēle? Lasi tālāk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Darba dēļ man nācās ik pa laikam braukt uz nedēļu prom ar ģimenes vienīgo automašīnu, tikmēr sievai bija problemātiski izvedāt bērnus uz bērnudārzu, klavierstundām, džudo, utt. un vēl paspēt uz darbu, no darba. Tad nu izlēmām, ka jāpērk vēlviena mašīna ar ko braukāt tuvos gabalus (jeb pa pilsētu).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nākamais solis bija atrast automašīnu. Toreiz pieejamais budžets bija +/- 4k Eur. Apskatoties tirgu (lasi, ss.com) saprotam, ka nekas spīdošs pa tādu summu nav pieejams. Un kā jau parasti, pieliec 500Eur, sanāk mazliet labāka, pieliec vēl 500Eur un sanāk jau pavisam labāka, līdz attopies, ka 4k ir izauguši līdz 7k Eur. Pie šādas summas sāk parādīties lietotas automašīnas, kas mums tīri labi patīk. Bet tā kā budžets nav tik liels, tad braucam atpakaļ lejā uz 4k un meklējam vēl. Pēc pāris nedēļu meklēšanas nonākam līdz VW Beetle, kas abiem tīri labi patīk, un draugi ieteica kā labu esam. Zinu, zinu, ka VW nav tas lētākais variants, bet mēs gribējām tādu kas arī patīk, nevis ir tikai funkcionāls. Pagāja kāds laiciņš un parādās sludinājums Liepājā - dzeltens 2004. gada VW Beetle ar melnām svītrām pāri. - Gribētu vēl piebilst, ka šajā brīdī es jau biju palicis ļoti nepacietīgs, jo pietiekami ilgi jau bijām meklējuši. - Es tieši kā biju Dobelē - relatīvi netālu. Aizbraucām, paskatījāmies, izbraucu, uzmetu aci visam ko zināju. Krāsa izskatījās mazliet dīvaina, bet diemžēl noignorēju. Cena ietilpst budžetā - 3700 Eur - ņemam ciet. Braucu laimīgs atpakaļ, saule spīd, dzeltena mašīna, logi vaļā, viss skaisti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bilde" src="http://gm.lv/images/vw-beetle-1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viss, protams, nebija nemaz skaisti, kad sākās pirmās problēmas un tās pārtapa otrajās problēmās un tās trešajās.. Nomainīju ģeneratoru, akumulatoru, sataisīju kaut ko tur turbīnai, un kaut ko vēl, ko vairs neatceros. Pacēlām servisā augšā, izskatījās, ka kādreiz diezgan cietusi blakussēdētāja puse. Trubas berzējas gar motoru. Ventilators skaras klāt radiatoram, u.c. problēmas. Šis jau bija brīdis, kad man servisi bija pilnīgi līdz kaklam. Arī otrai mašīnai n-tās lietas bija jālabo, apmēram katru nedēļu pa servisu. Tad nu ļoti negribīgi tika nolemts, ka šis bija slikts pirkums, kas ir jāpārdod, varbūt nopērk kāds, kuram ir pacietība to visu labot.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sludinājums ielikts, neviens, protams, nezvana. Tikmēr kolēģis stāsta kā viņam jauna mašīna, servisus nav redzējusi - tikai apkopes. Sāku domāt, ja saliek kopā visu iztērēto naudu un izdala uz pāris gadiem, sanāk, diezgan normāls līzinga maksājums. Lai vai kā negribējās ņemt līzingu, sanāk, ka maksājot par visiem remontiem un tērējot savu laiku braukājot pa servisiem es samaksāju tikpat vai pat vairāk kā man būtu jāmaksā par jaunas mašīnas līzinga maksājumu, pieņemot, ka mašīna maksā ap 15k Eur. Beidzot mēs nonākam pie Fiat'a. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man vienmēr ir patikušas mazas mašīnas, sieva šķiet, ka arī neiebilst, tāpēc sāku meklēt variantus jaunām-mazām automašīnām, budžets = 18k Eur. 
Ļoti ilgi esmu skatījies uz &lt;a href="http://www.mini.lv/"&gt;Mini cooper&lt;/a&gt;, tāpēc tas ir pirmais kur dodos, pēc ļoti īsas izpētes, secinu, ka cena ir par lielu pret to ko tu saņem. Arī atsauksmes pēdējā laikā nedzird tās labākās - ciets, dīvains salons, utt. Manā gadījumā dīvainais salons pieliek punktu mini ērai - laiks ir gājis uz priekšu, es esmu palicis vecāks, mazliet nopietnāks, gribas kaut ko minimālistisku, sieva nekad nav bijusi baigā sajūsmā par mini salonu.
Nākamais sarakstā ir tas pats VW Beetle, tikai jauns. "Uzmetam aci" &lt;a href="http://www.volkswagen.lv/lv/models/beetle/gallery.html"&gt;VW.lv&lt;/a&gt;, skaisti, bet cenas sākot no 21K Eur - diemžēl arī par daudz. 
Nākamais sarakstā - &lt;a href="http://www.fiat.lv/model/fiat500/"&gt;Fiat 500&lt;/a&gt;. Apskatos mājaslapu, it kā ir ok. Apeju googli, atsauksmes diezgan ok. Mājas lapā rakstīts - "MĒNEŠA MAKSĀJUMS TIKAI 99,- EUR" - ok, jāpaskatās tuvāk. Braucot uz Rīgu, sazvanu salonu, sarunāju tajā pašā dienā izbraukt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iekāpjot Fiat 500, viss tāds "fancy", košas krāsas, smuks, sievai patiks. Saulaina diena, izbraucu, viss liekas forši. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bilde" src="http://gm.lv/images/fiat-500-1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Braucam ar sievu un bērniem skatīties. Bērni ierauga un turpat izkūst - maza krāsaina mašīnīte. Sieva gan nav tik optimistiski noskaņota, viņa pretēji man domā no praktiskās puses. Baiba no autobrava iesaka paskatīties uz 500 lielo brāli - 500X.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bilde" src="http://gm.lv/images/fiat-500-2.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uzreiz arī izbraucam, visiem, protams, patīk - kā jau jauna. Vēlāk mājās vēl izrunājām un izlemjam, ka jāņem ciet. Autobrava piedāvā ņemt veco automašīnu kā pirmo iemaksu. Atdodam Beetlu par krietni mazāku cenu kā tika nopirkts, bet esmu priecīgs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turpinājums &lt;a href="http://gm.lv/fiat-500x-2-dala.html"&gt;2. daļā&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="Mašīnas"></category><category term="Fiat"></category><category term="VW Beetle"></category></entry><entry><title>Radiatori 2. daļa</title><link href="http://gm.lv/radiatori-2-dala.html" rel="alternate"></link><published>2018-05-03T00:05:00+03:00</published><updated>2018-05-03T00:05:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2018-05-03:/radiatori-2-dala.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Apkure jau kādu laiku savesta kārtībā, raksts tikai tagad. Švaki man ar rakstīšanu - gribas, bet vai nu slinkums, vai nav laika. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://gm.lv/radiatori-1-dala.html"&gt;Iepriekš rakstīju&lt;/a&gt;, ka izvēlējos čuguna radiatorus, kurus jau nopirkām un uznesām augšā, taču pēc pārrunām ar santehniķi, bet galvenokārt dēļ tā, ka paši vairs Valmierā nedzīvojam, nolēmu tomēr izvēlēties vienkāršāko variantu - klasiskās baltās kastes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Radiatori" src="http://gm.lv/images/radiatori-3.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ja citas lietas bija diezgan viegli izlemt, piemēram, par elektrības vadu vilkšanu zvaigznes veidā, tad apkure bija viens no grūtākajiem jautājumiem. Pat dzīvoklim ir vairāki veidi un komentāri vienmēr ir labi un slikti, gan vienam, gan otram veidam. Varu iedomāties cik sarežģīti būtu izvēlēties apkures veidu privātmājai.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Apkure jau kādu laiku savesta kārtībā, raksts tikai tagad. Švaki man ar rakstīšanu - gribas, bet vai nu slinkums, vai nav laika. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://gm.lv/radiatori-1-dala.html"&gt;Iepriekš rakstīju&lt;/a&gt;, ka izvēlējos čuguna radiatorus, kurus jau nopirkām un uznesām augšā, taču pēc pārrunām ar santehniķi, bet galvenokārt dēļ tā, ka paši vairs Valmierā nedzīvojam, nolēmu tomēr izvēlēties vienkāršāko variantu - klasiskās baltās kastes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Radiatori" src="http://gm.lv/images/radiatori-3.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ja citas lietas bija diezgan viegli izlemt, piemēram, par elektrības vadu vilkšanu zvaigznes veidā, tad apkure bija viens no grūtākajiem jautājumiem. Pat dzīvoklim ir vairāki veidi un komentāri vienmēr ir labi un slikti, gan vienam, gan otram veidam. Varu iedomāties cik sarežģīti būtu izvēlēties apkures veidu privātmājai.&lt;/p&gt;</content><category term="Apkure"></category></entry><entry><title>Elektrība 1. daļa - pieslēgums un plānošana</title><link href="http://gm.lv/elektriba-1-dala-pieslegums-un-planosana.html" rel="alternate"></link><published>2016-12-04T03:15:00+02:00</published><updated>2016-12-04T03:15:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2016-12-04:/elektriba-1-dala-pieslegums-un-planosana.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Kad sākām remontu par elektrību skaidrs bija tikai tas, ka vajag drošinātājus. Tagad pēc ļoti aktīvas googlēšanas un &lt;a href="https://gimenesmaja.wordpress.com/"&gt;Ģimenes māja&lt;/a&gt; lasīšanas, šķiet, ka ir izkristalizējies ko gribu un ko nē.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sākām ar elektriķa atrašanu, ieteica mums tādu Ivanu, kurš izrādās strādā sadales tīklos un tieši atbild par mūsu rajonu. Atnāca, izstāstīja, aizgāja. Sapratām, ka labāk būtu 3 fāzes, jo ieslēdzot plīti, tv un putekļusūcēju visticamāk, ka sitīs ārā drošinātājus. Ivans iedeva kontaktus sadales tīkliem, kur interesēties par pieslēguma maiņu. Uzzvanu sadales tīkliem, kur man paskaidro, ka labāk aizpildīt formu, ko var atrast viņu &lt;a href="https://www.e-st.lv/lv/private/"&gt;mājaslapā&lt;/a&gt;. Aizpildu, aizsūtu elektroniski parakstītu iesniegumu uz e-pastu par to, ka gribu palielināt jaudu uz 3 fāzēm un 20A, pēc kāda laika ir atbilde, ka tas ir iespējams, bet vajadzēs no namsaimnieka atļauju. Tālāk interesējos namsaimniekā un tiek norunāts, ka pie manis ieradīsies meistars kurš novērtēs esošo stāvokli. Meistars ierodas un novērtē, ka jāmaina viss stāvvads, 4x10mm vads. Pēc debatēm ar citiem un pašam savām pārdomām, nolemjam atstāt esošo pieslēgumu, tikai nomainīt jaunus vadus no skaitītāja līdz dzīvoklim, un vilkt jaunos vadus ar domu, ka kādreiz varētu …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Kad sākām remontu par elektrību skaidrs bija tikai tas, ka vajag drošinātājus. Tagad pēc ļoti aktīvas googlēšanas un &lt;a href="https://gimenesmaja.wordpress.com/"&gt;Ģimenes māja&lt;/a&gt; lasīšanas, šķiet, ka ir izkristalizējies ko gribu un ko nē.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sākām ar elektriķa atrašanu, ieteica mums tādu Ivanu, kurš izrādās strādā sadales tīklos un tieši atbild par mūsu rajonu. Atnāca, izstāstīja, aizgāja. Sapratām, ka labāk būtu 3 fāzes, jo ieslēdzot plīti, tv un putekļusūcēju visticamāk, ka sitīs ārā drošinātājus. Ivans iedeva kontaktus sadales tīkliem, kur interesēties par pieslēguma maiņu. Uzzvanu sadales tīkliem, kur man paskaidro, ka labāk aizpildīt formu, ko var atrast viņu &lt;a href="https://www.e-st.lv/lv/private/"&gt;mājaslapā&lt;/a&gt;. Aizpildu, aizsūtu elektroniski parakstītu iesniegumu uz e-pastu par to, ka gribu palielināt jaudu uz 3 fāzēm un 20A, pēc kāda laika ir atbilde, ka tas ir iespējams, bet vajadzēs no namsaimnieka atļauju. Tālāk interesējos namsaimniekā un tiek norunāts, ka pie manis ieradīsies meistars kurš novērtēs esošo stāvokli. Meistars ierodas un novērtē, ka jāmaina viss stāvvads, 4x10mm vads. Pēc debatēm ar citiem un pašam savām pārdomām, nolemjam atstāt esošo pieslēgumu, tikai nomainīt jaunus vadus no skaitītāja līdz dzīvoklim, un vilkt jaunos vadus ar domu, ka kādreiz varētu būt 3 fāzes, ja ar vienu būs par maz. Un šķiet, ka es ar tām 20A mazliet pārspīlēju, varbūt mainot uz 3 fāzu 16A būtu ok ar tiem pašiem vadiem, bet tagad tas tiks atstāts uz vēlāku laiku jebkurā gadījumā. Prieks par to, ka šis viss neivlkās mēnešiem ilgi, bet notika diezgan raiti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vadu vilkšanas mazais plāns:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jāvelk visi vadi zvaigznes veidā, jeb katram gala patērētājam savs vads, pārsvarā pat divi vadi. Šādi kā Ernests saka, mēs atbrīvojamies no sadales kārbām. Un no sadales skapja ir iespēja automatizēt uz vella paraušanu. gribēsies pēkšņi pašam savu gudro māju taisīt, nebūs problēmas, jo visi vadi būs skapī kur kā reiz sēdēs arī interneta rūteris. Atliek tikai paprasīt Lattelecomam ārējo ip adresi un uzprogramēt saziņu telefonam ar kontrolieri.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gaismām 3x1.5 vadi, kontaktiem 3x2.5 vadi. Kontakti kur ir vairāk par 3 rozetēm jāvelk divi vadi. Gaismām vēl būs jārēķina cik daudz lampas var darbināt ar vienu vadu (led paneļi).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uz slēdžiem jau laikus jāsavelk divi vadi, ja, piemēram, gribas nomainīt slēdzi ar vienu pogu uz slēdzi ar divām tādējādi piešķirot vienam slēdzim vairākas funkcijas, vai arī, piemēram, papildus slēdzī ielikt arduino, lai tas būtu iespējams bez lieka čakara. Izmaksās mazliet vairāk, bet vēlāk nebūs liekas problēmas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uz plīti jau laikus jāievelkt kārtīgs trīsfāzu kabelis.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uz katru istabu jāievelk vismaz viena ethernet kontaktligzda. Sākumā es domāju šo vispār nevilkt, jo ir tak wifi, kas mūsdienās ir pat ātrāks par ethernet'u, bet ja gadījumā arī tos vadus neizmantos kā tīkla vadus, tad varbūt kādā dzīves posmā sagribēšu katrā istabā ielikt kaut kādus sensorus, piemēram gaisa kvalitātes mērīšanai, vai pieslēgt kaut kadu ierīci kurai nav wifi, tad man nebūs pa jaunu jāvelk vadi.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lai vai kā liktos, ka nelikšu sev dzīvoklī apsardzi, tomēr labāk ievilkt apsardzes kabeļus priekš sensoriem, ja nu es tomēr izdomāju kaut vai pats savu apsardzes variantu, vai izdomāju ielikt kameras, vai tamlīdzīgas lietas. Apsardzes kabeļa vietā 6x0.22 nopirku cat5e vadu, kurš bija krietni lētāks.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rozetes tuvāk zemei un nekad nav par daudz, lai nebūtu jāizmanto pagarinātāji.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Slēdži ~90cm augstumā.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Paša elektrības skapja saturs īsti nav vēl skaidrs. Saprotu, ka vajag kaut kāud noplūdes automātu vannas istabai, bet it kā liekas lieki visur citur kā to Ernests lika. Gribētu atsevišķi drošinātājus uz: vannas istaba &amp;amp; tualete, lielā istaba, virtuve, 3xguļamistabas, plīts, veļļas mašīna, ledusskapis, TV kontakts (5 rozetes, divi vadi). Varbūt kaut kādu aizsardzību pret ienākošām pārslodzēm, bet arī nav pārliecība vai tiešām vajag.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vēl neesmu izlēmis vai vilkt optikas vadus vai nē. Daudz lielāks ātrums par ethernetu, bet diezgan liels čakars ar vadu savienošanu (metināšanu).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Elektrība"></category></entry><entry><title>Radiatori 1. daļa</title><link href="http://gm.lv/radiatori-1-dala.html" rel="alternate"></link><published>2016-12-04T02:05:00+02:00</published><updated>2016-12-04T02:05:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2016-12-04:/radiatori-1-dala.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Kādu apkures veidu izvēlēties? Briesmīgi sarežģīts jautājums. Tika pat apsvērts variants ar siltajām grīdām, bet dzīvoklī nav īsti vērts + betonēt diezko biezu kārtu arī nedrīkst dēļ svara. Paliekam pie radiatoriem un centrālapkures. Nākamais jautājums: Kādus radiatorus?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Skatos internetā tiek iztirzāti dažādi varianti, bet pārsvarā tiek piedāvāti 3: klasiskās baltās kastes, kas ir arī vislētākais variants, alumīnija un arī vēl čuguna radiatori. Kaut kā man vienmēr patikuši čuguna radiatori gan dizainiski, gan liekas, ka tie vislabāk atdod siltumu, ilgi paliek silti, un kalpos ilgi bez kādām problemām. Baltās kastes tāpēc neapsvēru kā variantu, un apskatoties uz alumīnija radiatoru &lt;a href="https://www.google.lv/search?q=alum%C4%ABnija+radiatori&amp;amp;espv=2&amp;amp;biw=1440&amp;amp;bih=799&amp;amp;source=lnms&amp;amp;tbm=isch&amp;amp;sa=X&amp;amp;ved=0ahUKEwiMs9v_oNnQAhUJEJoKHfjCAD8Q_AUIBigB"&gt;dizainu&lt;/a&gt; palieku pie čuguna. Nākamais jautājums ir kādus čuguna radiatorus, kam seko ilga google pētīšana meklējot kaut ko kas patīk un ko var +/- atļauties.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jaunus nopirkt nav reāli, tie grozās cenās ap 45 eur par ribu, bet man vajag nomainīt 35 ribas. Ideja tāda, ka viena riba uz katriem diviem kvadrātmetriem. 35 * 45 = 1575 Eur par radiatoriem liekas nenormāli dārgi. Pēc ilgākas meklēšanas, izmisuma, samierināšanās ar baltajām kastēm, pārdomāšanas, atkal samierināšanās un atkal pārdomāšanas, ka tomēr gribas, lai patīk, nonākam pie gala lēmuma …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Kādu apkures veidu izvēlēties? Briesmīgi sarežģīts jautājums. Tika pat apsvērts variants ar siltajām grīdām, bet dzīvoklī nav īsti vērts + betonēt diezko biezu kārtu arī nedrīkst dēļ svara. Paliekam pie radiatoriem un centrālapkures. Nākamais jautājums: Kādus radiatorus?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Skatos internetā tiek iztirzāti dažādi varianti, bet pārsvarā tiek piedāvāti 3: klasiskās baltās kastes, kas ir arī vislētākais variants, alumīnija un arī vēl čuguna radiatori. Kaut kā man vienmēr patikuši čuguna radiatori gan dizainiski, gan liekas, ka tie vislabāk atdod siltumu, ilgi paliek silti, un kalpos ilgi bez kādām problemām. Baltās kastes tāpēc neapsvēru kā variantu, un apskatoties uz alumīnija radiatoru &lt;a href="https://www.google.lv/search?q=alum%C4%ABnija+radiatori&amp;amp;espv=2&amp;amp;biw=1440&amp;amp;bih=799&amp;amp;source=lnms&amp;amp;tbm=isch&amp;amp;sa=X&amp;amp;ved=0ahUKEwiMs9v_oNnQAhUJEJoKHfjCAD8Q_AUIBigB"&gt;dizainu&lt;/a&gt; palieku pie čuguna. Nākamais jautājums ir kādus čuguna radiatorus, kam seko ilga google pētīšana meklējot kaut ko kas patīk un ko var +/- atļauties.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jaunus nopirkt nav reāli, tie grozās cenās ap 45 eur par ribu, bet man vajag nomainīt 35 ribas. Ideja tāda, ka viena riba uz katriem diviem kvadrātmetriem. 35 * 45 = 1575 Eur par radiatoriem liekas nenormāli dārgi. Pēc ilgākas meklēšanas, izmisuma, samierināšanās ar baltajām kastēm, pārdomāšanas, atkal samierināšanās un atkal pārdomāšanas, ka tomēr gribas, lai patīk, nonākam pie gala lēmuma pasūtīt lietotus Ulmaņa laika radiatorus pie šiem pušiem: http://4r.lv/.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tā kā jau biju pirms tam pie viņiem bijis, tad uzzvanu, pasūtu, apmaksājam pusi avansa rēķina un pēc nedēļas, vai pusotras braucam pakaļ:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Radiatori" src="http://gm.lv/images/radiatori-1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tika nolemts atstāt dabisko čuguna krāsu tikai aizsardzībai nolakojot.
&lt;img alt="Radiatori" src="http://gm.lv/images/radiatori-2.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tālāk seko tikai atrast santehniķi, kas mums vecos nomainīs uz jaunajiem. Tā kā bijām jau sākuši interesēties pirms tam, tad esam tikuši līdz namsaimnieka santehniķim, kurš zinās kur jāslēdz nost ūdens, utt. Bet kamēr es netiku darba dēļ un santehniķis netika sava darba dēļ, pienāca ziema un šobrīd palika tā, ka radiatorus namsaimnieks neļauj mainīt kamēr ārā ir mīnusi. 4R džeks stāstīja, ka baigi ilgi tie radiatori nedrīkst stāvēt nepielikti, jo savādāk izkaltīs savienojumos esošās pakulas, kuras es iedomājos ka ir sasmērētas ar kaut kādu smēri. Pagaidām nekas cits neatliek kā gaidīt uz plusiem, un cerēt ka nebūs jāved atpakaļ visu pārskrūvēt...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.s. Paldies Jānim Bebrītim par palīdzību dabūt augšā, neko tik smagu vēl nebiju nesis.&lt;/p&gt;</content><category term="Apkure"></category></entry><entry><title>Dauzam sienu</title><link href="http://gm.lv/dauzam-sienu.html" rel="alternate"></link><published>2016-12-04T01:20:00+02:00</published><updated>2016-12-04T01:20:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2016-12-04:/dauzam-sienu.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Pirmdien sāka strādāt meistars līdz ar to parādījies mazliet vairāk brīvs laiks, lai gan jāsaka, ka tagad krietni vairāk laika jāvelta plānošanai un iespējams laika trūkums būs tieši tāds pats kā pirms tam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sienas dauzīšanas process diezgan vienkāršs, divatā viens ar lielu āmuru, otrs ar lomiku un dauzam, tikai pieskatam, lai pārāk lieli gabali nekrīt pa tiešo uz paneļa (tajā brīdī grīdas jau bija izlauztas), lai kaimiņiem nebirst nost apmetums. Pēc tam vēlāk iepazinu perforatoru un nākamreiz visticamāk paņemtu tādu mazliet jaudīgāku ar ko viens un divi sienu nodauzītu, bet neskatoties uz vēsturiskiem instrumentiem pēc pāris stundām siena ir pārvērtusies par būvgružu kaudzi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai runā daudz bildes ar aprakstiem:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Grīda vēl visa nav izņemta, siena vēl nav kustināta;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Sākam demolēšanas darbus;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-2.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;No loga puses;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-3.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Siena jau nojaukta;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-4.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Panorāma, skats briesmīgs. Vai ievēroji kā vilkti elektrības vadi?
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-5.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Zem apmetuma tiek atrasti tīri smuki ķieģeļi, tiek izlemts to izmantot dizainā. Jātiek galā ar visu sienas apmetumu, līdz ar to tiek iznomāts perforators;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-6.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Apmetums nodauzīts +/- visai sienai;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-7.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Būvgruži tiek krauti maisos;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-8.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-9.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Un maisi piekabē, kas savukārt tiek vesti uz laukiem, kur tie tiks …&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Pirmdien sāka strādāt meistars līdz ar to parādījies mazliet vairāk brīvs laiks, lai gan jāsaka, ka tagad krietni vairāk laika jāvelta plānošanai un iespējams laika trūkums būs tieši tāds pats kā pirms tam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sienas dauzīšanas process diezgan vienkāršs, divatā viens ar lielu āmuru, otrs ar lomiku un dauzam, tikai pieskatam, lai pārāk lieli gabali nekrīt pa tiešo uz paneļa (tajā brīdī grīdas jau bija izlauztas), lai kaimiņiem nebirst nost apmetums. Pēc tam vēlāk iepazinu perforatoru un nākamreiz visticamāk paņemtu tādu mazliet jaudīgāku ar ko viens un divi sienu nodauzītu, bet neskatoties uz vēsturiskiem instrumentiem pēc pāris stundām siena ir pārvērtusies par būvgružu kaudzi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai runā daudz bildes ar aprakstiem:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Grīda vēl visa nav izņemta, siena vēl nav kustināta;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Sākam demolēšanas darbus;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-2.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;No loga puses;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-3.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Siena jau nojaukta;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-4.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Panorāma, skats briesmīgs. Vai ievēroji kā vilkti elektrības vadi?
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-5.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Zem apmetuma tiek atrasti tīri smuki ķieģeļi, tiek izlemts to izmantot dizainā. Jātiek galā ar visu sienas apmetumu, līdz ar to tiek iznomāts perforators;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-6.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Apmetums nodauzīts +/- visai sienai;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-7.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Būvgruži tiek krauti maisos;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-8.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-9.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Un maisi piekabē, kas savukārt tiek vesti uz laukiem, kur tie tiks izmantoti pirtiņas pamatu liešanā. Tas pats vēlāk notiek ar dēļiem - viss tiek kaut kā izmantots, nevis izmests ārā;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-10.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Viss skaisti iztīrīts;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-11.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-12.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Izrādās, ka zem ķieģeļu sienas apmetuma kādreiz bijušas durvis, kas aizmūrētas diezgan draņķīgā veidā ar baltajiem ķieģeļiem, tad nu tiek iepirkti jauni ķieģeļi, kuri tiks ielikti balto vietā;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-13.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Mazliet panēsājām uz 5. stāvu;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-14.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Pirmie eksperimenti ar mūrēšanu;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-15.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Sāku dauzīt nost lieko apmetumu ar āmuru un skrūvgriezni, lai varētu jaunos ķieģeļus ielikt vietā, pēc 20min. tiek nopirkts šāds te, uzreiz viss notiek;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-16.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Pēc mūrēšanas jau mazliet labāk, bet vēl nav līdz galam skaidrs kā to sienu realizēt smukā paskatā;
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-17.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Nākamajā dienā pēc durvju aizmūrēšanas tiek aizmūrētas arī vannas istabas durvis, ja pirmais ilga 3-4 nedēļas, tad otrais tika aizmūrēts vienā vakarā. Šķībi, greizi, bet ņemot vērā, ka tiks likts apmetums no abām pusēm, un tāpat tiks līdzināts, tad tas mūs baigi neuztrauc.
&lt;img alt="Dauzam sienu" src="http://gm.lv/images/dauzam-sienu-18.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Paldies Ivaram par āmura vicināšanu.&lt;/p&gt;</content><category term="Būvgruži"></category></entry><entry><title>Pārplānošana</title><link href="http://gm.lv/parplanosana.html" rel="alternate"></link><published>2016-09-29T00:59:00+03:00</published><updated>2016-09-29T00:59:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2016-09-29:/parplanosana.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Dzīvoklim ir 4 istabas, 3 izolētas, viena caurstaigājama. Visai neērtā veidā vienai no izolētajām istabām ir nenesoša siena ar virtuvi. Mazliet paprātojot, secinam, ka tā siena jāgāž ārā un caurstaigājamā istaba jāpārtaisa par necaurstaigājamu. Lai to izdarītu nepieciešams arhitekta/būvinženiera atzinums, ka siena ko gribam gāzt ārā nav nesošā siena un apstriprinājums būvvaldē par vienkāršoto pārbūvi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kamēr gaidījām dzīvokļa pārdevēju, biju jau sācis meklēt arhitektu. Ja kāds saskaras ar grūtībām atrast arhitektu, tad iesaku uzrakstīt uz attiecīgās pašvaldības būvvaldi. Valmieras būvvalde atbildēja nākošajā dienā ar viņiem zināmo arhitektu sarakstu. Sazinājos ar vairākiem līdz (mazliet piepalīdzot atsauksmēm) nonācām līdz Allai Mellēnai (Iesaku - 26557715), kura atbrauca uz dzīvokli, uzklausīja, ieteica dažādus variantus, uztaisīja pārbūves projektu, saskaņoja ar būvinženieri par sienas nojaukšanu, aizveda pati projektu uz būvvaldi un pēc pāris dienām iedeva jau gatavus, parakstītus papīrus, ar pārbūves projektu, un visu pārējo. Es jau biju sagatavojies birokrātijas paraugstundai, bet viss izrādījās daudz, daudz vienkāršāk. Piebilde - Valmieras būvvalde neprasa maksāt par pārbūves plānu apstiprināšanu (vismaz vienkāršoto), tādējādi nākot pretī Valmieras iedzīvotājiem. Forši!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pēc pārbūves projekta apstiprināšanas sāku pamazām macīties sketchup'u:
&lt;img alt="SketchUp" src="http://gm.lv/images/3d-1.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ar griestiem dzīvojamai istabai …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Dzīvoklim ir 4 istabas, 3 izolētas, viena caurstaigājama. Visai neērtā veidā vienai no izolētajām istabām ir nenesoša siena ar virtuvi. Mazliet paprātojot, secinam, ka tā siena jāgāž ārā un caurstaigājamā istaba jāpārtaisa par necaurstaigājamu. Lai to izdarītu nepieciešams arhitekta/būvinženiera atzinums, ka siena ko gribam gāzt ārā nav nesošā siena un apstriprinājums būvvaldē par vienkāršoto pārbūvi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kamēr gaidījām dzīvokļa pārdevēju, biju jau sācis meklēt arhitektu. Ja kāds saskaras ar grūtībām atrast arhitektu, tad iesaku uzrakstīt uz attiecīgās pašvaldības būvvaldi. Valmieras būvvalde atbildēja nākošajā dienā ar viņiem zināmo arhitektu sarakstu. Sazinājos ar vairākiem līdz (mazliet piepalīdzot atsauksmēm) nonācām līdz Allai Mellēnai (Iesaku - 26557715), kura atbrauca uz dzīvokli, uzklausīja, ieteica dažādus variantus, uztaisīja pārbūves projektu, saskaņoja ar būvinženieri par sienas nojaukšanu, aizveda pati projektu uz būvvaldi un pēc pāris dienām iedeva jau gatavus, parakstītus papīrus, ar pārbūves projektu, un visu pārējo. Es jau biju sagatavojies birokrātijas paraugstundai, bet viss izrādījās daudz, daudz vienkāršāk. Piebilde - Valmieras būvvalde neprasa maksāt par pārbūves plānu apstiprināšanu (vismaz vienkāršoto), tādējādi nākot pretī Valmieras iedzīvotājiem. Forši!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pēc pārbūves projekta apstiprināšanas sāku pamazām macīties sketchup'u:
&lt;img alt="SketchUp" src="http://gm.lv/images/3d-1.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ar griestiem dzīvojamai istabai un ventilācijas šahtām:
&lt;img alt="SketchUp" src="http://gm.lv/images/3d-2.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Īsumā plāns ir šāds: &lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nojaukt sarkano sienu, apvienojot virtuvi ar dzīvojamo istabu. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uzbūvēt zaļo sienu, izveidojot izolētu guļamistabu. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Izplēst ārā vecās grīdas, aizpildīt, lai nav tukšas un neskan kā mucā. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Savilkt jaunus elektrības vadus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nomainīt radiatorus. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nomainīt vannas istabas durvis uz koridora pusi (šobrīd ir uz istabas pusi)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Uzbūvēt prakstiski pa jaunu vannas istabu, tualeti un virtuvi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tikt vaļā no gāzes skaitītāja&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pabīdīt vienas no guļamistabas durvīm uz loga pusi, lai būtu vienādi ar otrām un stūrī varētu ielikt plauktu vai skapi.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Precīzāks un +/- atjaunots plāns būs apskatāms &lt;a href="{filename}pages/sturakmeni.md"&gt;stūrakmeņu lapā&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Papīri"></category></entry><entry><title>Dzīvokļa iegāde</title><link href="http://gm.lv/dzivokla-iegade.html" rel="alternate"></link><published>2016-09-28T21:15:00+03:00</published><updated>2016-09-28T21:15:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2016-09-28:/dzivokla-iegade.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Beidzot saņēmos un sakonfigurēju github lapu dzīvokļa remonta blogam. Dzīvoklī remonts tiek veikts jau kādu laiku, bet sāksim visu no sākuma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Īss ievads .. Šā gada sākumā skatījāmies, ka apstākļi izveidojušies pietiekami labi, lai varētu sākt domāt par savu dzīvokli. Sākumā, protams, domas bija par māju, bet ņemot vērā visus apstākļus (māju cenas Valmierā:), pagaidām nosliecāmies par labu dzīvoklim. Vairāku mēnešu garumā aktīvi pētījām ss.lv sludinājumus, vairākus aizgājām apskatīt, bet tā īsti neviens nepatika. Vienam platība maza, citam logi savdabīgi augstu, vienā dzīvoklī bija mazas istabas, liela vannas istaba un 3 balkoni. Hmm.. Pagāja daudzi mēneši līdz atradām piemērotu 4-istabu dzīvokli, pieņemamā cenā, bet remontējamu. Pēc lielas prātošanas, par to vai gaidīt vēl citu variantu, vai ņemt ciet to pašu un sākt ar remontu, izlēmām, ka pēc remonta dzīvoklis būs tāds kā mēs gribam, cerams krietni labāks par tādu, kas remontēts tieši pārdošanai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tālāk sekoja visu dokumentu kārtošana. Dzīvokli, protams, ņēmām kredītā, tāpēc jau iepriekš biju apstaigājis +/- visas bankas un zināju ko kur man piedāvā. Par katru apmeklēto banku īsumā:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DNB&lt;/strong&gt; - tajā laikā "defaultā" banka, kredītu piedāvāja, bet toreiz neapmierināja …&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Beidzot saņēmos un sakonfigurēju github lapu dzīvokļa remonta blogam. Dzīvoklī remonts tiek veikts jau kādu laiku, bet sāksim visu no sākuma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Īss ievads .. Šā gada sākumā skatījāmies, ka apstākļi izveidojušies pietiekami labi, lai varētu sākt domāt par savu dzīvokli. Sākumā, protams, domas bija par māju, bet ņemot vērā visus apstākļus (māju cenas Valmierā:), pagaidām nosliecāmies par labu dzīvoklim. Vairāku mēnešu garumā aktīvi pētījām ss.lv sludinājumus, vairākus aizgājām apskatīt, bet tā īsti neviens nepatika. Vienam platība maza, citam logi savdabīgi augstu, vienā dzīvoklī bija mazas istabas, liela vannas istaba un 3 balkoni. Hmm.. Pagāja daudzi mēneši līdz atradām piemērotu 4-istabu dzīvokli, pieņemamā cenā, bet remontējamu. Pēc lielas prātošanas, par to vai gaidīt vēl citu variantu, vai ņemt ciet to pašu un sākt ar remontu, izlēmām, ka pēc remonta dzīvoklis būs tāds kā mēs gribam, cerams krietni labāks par tādu, kas remontēts tieši pārdošanai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tālāk sekoja visu dokumentu kārtošana. Dzīvokli, protams, ņēmām kredītā, tāpēc jau iepriekš biju apstaigājis +/- visas bankas un zināju ko kur man piedāvā. Par katru apmeklēto banku īsumā:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DNB&lt;/strong&gt; - tajā laikā "defaultā" banka, kredītu piedāvāja, bet toreiz neapmierināja pirmā iemaksa, kas bija par 10% lielāka nekā izvēlētajā, kā arī nepatika, ka neizstāstīja par procentu likmēm, par ko es pavisam aizmirsu paprasīt, procesējot visu pārējo informāciju.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Citadele&lt;/strong&gt; - īsti vairs neatceros, vai tās bija augstas procentu likmes, vai likās, ka bankai es diezko neinteresēju, vai tas, ka viņi bez konkrēta pieteikuma nevarēja man neko pateikt, bet kaut kas bija tāds, kā dēļ neizvēlējos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Swedbanka&lt;/strong&gt; - Pēc komentāriem par procentu likmēm un pirmajām iemaksām, nemaz neaizgāju. Gribētos piebilst - Biju Swedbank klients jau n-tos gadus, esmu ņēmis pie viņiem visādus patēriņa kredītus, līzingu, kartes, utt. Cik gadus man ir bankā konts, tik gadus esmu bijis Swedbank klients, bet dēļ viņu nenākšanas pretī klientam, un būdams pietiekami daudz citu banku klients, šogad noslēdzu nost visus kontus, un attiecīgi internetbanku.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nordea&lt;/strong&gt; - Iesākums izskatījās ļoti cerīgs, konsultācija izmantojot skype, bet piedāvāja smieklīgi mazu kredītu, smieklīgi mazu. Par tik mazu kredītu man Valmierā sanāktu vienistabas dzīvoklis pilnīgā graustā, pie stacijas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SEB&lt;/strong&gt; - Un tad aizgāju pie seba, kur saņēmu negaidīti laipnu attieksmi, visu smuki izskaidroja, uzreiz parādīja maksimālo iespējamo kredīta summu, procentu likmes, kā notiek pārrakstīšana zemesgrātā, cik ilgi aptuveni jāgaida, utt. Kā rezultātā pēc dzīvokļa atrašanas jau zināju kur doties un ko darīt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Kredīts tiek izskatīts, bet mēs gaidam. Pēc nedēļas vai divām (kurš to var atcerēties) ir apstriprinoša atbilde. Tālāk seko pirkuma līguma parakstīšana pie notāra (pirkuma līgums tika sagatavots un saskaņots ar pārdevēju jau iepriekš). Un šeit sākas problēmas - īsumā: pārdevējs dzīvo Īrijā, pircis dzīvokli jau esot laulībā, uzreiz nevar atlidot, vecākiem nav pareizas pilnvaras, briesmīga notāres attieksme (&lt;a href="https://www.latvijasnotars.lv/aina.zvidrina/"&gt;Aina Zvidriņa&lt;/a&gt; - neiesaku), cits notārs, pirmpirkuma līgums, mēnesi vai ilgāka gaidīšana, līguma parakstīšana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kad beidzot līgums ir parakstīts, varu doties uz Valmieras zemesdienestu veikt izmaiņas zemegrāmatā. Visi dokumenti ir kārtībā, atkal gaidam, bet šoreiz tikai nedēļu. Zvans no zemesdienesta (vai e-pasts, neatceros), dodos priecīgs saņemt savu zemesgrāmatu. Aizmirsu piebilst, ka pa visu jāmaksā, par kredīta noformēšanu ir jāmaksā komisija (ne maza), par pirkuma līguma parakstīšanu pie notāra - jāmaksā, par izmaiņu veikšanu zemegrāmatā jāmaksā, un šis ir visabsurdākais no visiem, jāmaksā nevis kaut kāda noteikta nodeva, kas būtu loģiski, ka tu maksā par izmaiņu veikšanu, bet jāmaksā ir procenti no darījuma summas. Šeit man uzreiz radās jautājums: Vai īpašumam par lielāku darījuma summu ir grūtāk veikt izmaiņas zemesgrāmatā? Vai arī tas suns aprakts tajā, ka vairāk nulles jāieraksta? Katrā ziņā jārēķinās, ja kredīts netiek ņemts caur Altum, tad atkarībā no kredīta summas vēl bez pirmās iemaksas vajadzīgi pa virsu kādi 1-2k EUR, kas aizies visādās ne vienmēr loģiskās nodevās.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kad beidzot zemesgrāmata ir rokās, un visa nauda ir iztērēta, varam ķerties pie remontdarbiem. :) Un tieši par to būs šis blogs - mēģināšu aprakstīt kā man veicas ar dzīvokļa kapitālremontu, un tikmēr, dzīvojot pa laukiem, iespējams ne tikai par dzīvokļa remontu.&lt;/p&gt;</content><category term="Papīri"></category></entry></feed>