<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>GM - Elektrība</title><link>http://gm.lv/</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 04 Dec 2016 03:15:00 +0200</lastBuildDate><item><title>Elektrība 1. daļa - pieslēgums un plānošana</title><link>http://gm.lv/elektriba-1-dala-pieslegums-un-planosana.html</link><description>&lt;p&gt;Kad sākām remontu par elektrību skaidrs bija tikai tas, ka vajag drošinātājus. Tagad pēc ļoti aktīvas googlēšanas un &lt;a href="https://gimenesmaja.wordpress.com/"&gt;Ģimenes māja&lt;/a&gt; lasīšanas, šķiet, ka ir izkristalizējies ko gribu un ko nē.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sākām ar elektriķa atrašanu, ieteica mums tādu Ivanu, kurš izrādās strādā sadales tīklos un tieši atbild par mūsu rajonu. Atnāca, izstāstīja, aizgāja. Sapratām, ka labāk būtu 3 fāzes, jo ieslēdzot plīti, tv un putekļusūcēju visticamāk, ka sitīs ārā drošinātājus. Ivans iedeva kontaktus sadales tīkliem, kur interesēties par pieslēguma maiņu. Uzzvanu sadales tīkliem, kur man paskaidro, ka labāk aizpildīt formu, ko var atrast viņu &lt;a href="https://www.e-st.lv/lv/private/"&gt;mājaslapā&lt;/a&gt;. Aizpildu, aizsūtu elektroniski parakstītu iesniegumu uz e-pastu par to, ka gribu palielināt jaudu uz 3 fāzēm un 20A, pēc kāda laika ir atbilde, ka tas ir iespējams, bet vajadzēs no namsaimnieka atļauju. Tālāk interesējos namsaimniekā un tiek norunāts, ka pie manis ieradīsies meistars kurš novērtēs esošo stāvokli. Meistars ierodas un novērtē, ka jāmaina viss stāvvads, 4x10mm vads. Pēc debatēm ar citiem un pašam savām pārdomām, nolemjam atstāt esošo pieslēgumu, tikai nomainīt jaunus vadus no skaitītāja līdz dzīvoklim, un vilkt jaunos vadus ar domu, ka kādreiz varētu …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Sun, 04 Dec 2016 03:15:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2016-12-04:/elektriba-1-dala-pieslegums-un-planosana.html</guid><category>Sākums</category><category>Elektrība</category></item></channel></rss>