<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>GM - Fiat</title><link>http://gm.lv/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 03 May 2018 01:21:00 +0300</lastBuildDate><item><title>Fiat 500x 2. daļa</title><link>http://gm.lv/fiat-500x-2-dala.html</link><description>&lt;p&gt;Turpinājums &lt;a href="http://gm.lv/fiat-500x-1-dala.html"&gt;1. daļai&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Šodien nebūtu daudz melots, ja es apgalvotu, ka man ar lietotajām automašīnām diezko neveicas. No septiņām vai astoņām automašīnām, kas man ir piederējušas, ir tikai divas kuras esmu pārdevis dēļ morālas novecošanas (jo gribas kaut ko labāku), no kurām viena bija +/- jauna - 30k km. Visas pārējas ir bijušas problēmu problēmas. Kaut kā zīmīgi pēdējos gados tieši arvien sliktāk ir bijis. Mana paša subjektīvā teorija ir tāda, ka šodienas tirgū nevar nopirkt neko lietotu un labu, viss ir "samuģīts" - jeb tirgoti tiek pilnīgi grausti, nopirkti ārzemēs, uzfrišināti, lai izskatas labi - lai tirgotājs varētu pēc iespējas lielāku peļņu dabūt. Pēc pēdējās sliktās pieredzes nolēmu pielikt tam punktu un sāku skatīties jaunu automašīnu virzienā. Kā man iet? Lasi tālāk..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kā jau iepriekš rakstīju izvēlējāmies Fiat 500X. Precīzāk: 500X 1.6 110 E-torQ Pop - 1.6 litru, 110hp bāzes modelis + pielikām apsildāmus sēdekļus, parkinga sensorus, papildus motora metāla aizsargplāksni un vēlāk sakabes āķi.
Bāzes versijā līdzi nāk apsildāmi spoguļi, AC, visi 4 nolaižami logi (dažām automašīnām bāzes versijā nav tādas ekstras - smieklīgi), iphone atbalsts caur usb vadu - ideāli - vienmēr paticis savu …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 03 May 2018 01:21:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2018-05-03:/fiat-500x-2-dala.html</guid><category>Mašīnas</category><category>Fiat</category><category>VW Beetle</category></item><item><title>Fiat 500x 1. daļa</title><link>http://gm.lv/fiat-500x-1-dala.html</link><description>&lt;p&gt;Pirms kāda laika, nu jau 2 gadiem, nopirkām papildus automašīnu - Fiat 500x - jaunu, no salona. Kāpēc šāda izvēle? Lasi tālāk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Darba dēļ man nācās ik pa laikam braukt uz nedēļu prom ar ģimenes vienīgo automašīnu, tikmēr sievai bija problemātiski izvedāt bērnus uz bērnudārzu, klavierstundām, džudo, utt. un vēl paspēt uz darbu, no darba. Tad nu izlēmām, ka jāpērk vēlviena mašīna ar ko braukāt tuvos gabalus (jeb pa pilsētu).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nākamais solis bija atrast automašīnu. Toreiz pieejamais budžets bija +/- 4k Eur. Apskatoties tirgu (lasi, ss.com) saprotam, ka nekas spīdošs pa tādu summu nav pieejams. Un kā jau parasti, pieliec 500Eur, sanāk mazliet labāka, pieliec vēl 500Eur un sanāk jau pavisam labāka, līdz attopies, ka 4k ir izauguši līdz 7k Eur. Pie šādas summas sāk parādīties lietotas automašīnas, kas mums tīri labi patīk. Bet tā kā budžets nav tik liels, tad braucam atpakaļ lejā uz 4k un meklējam vēl. Pēc pāris nedēļu meklēšanas nonākam līdz VW Beetle, kas abiem tīri labi patīk, un draugi ieteica kā labu esam. Zinu, zinu, ka VW nav tas lētākais variants, bet mēs gribējām tādu kas arī …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 03 May 2018 00:30:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2018-05-03:/fiat-500x-1-dala.html</guid><category>Mašīnas</category><category>Fiat</category><category>VW Beetle</category></item></channel></rss>