<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>GM - 2007</title><link href="https://gm.lv/" rel="alternate"></link><link href="https://gm.lv/feeds/tags_2007.atom.xml" rel="self"></link><id>https://gm.lv/</id><updated>2007-12-28T12:59:00+02:00</updated><entry><title>Ziemassvētki</title><link href="https://gm.lv/ziemassvetki.html" rel="alternate"></link><published>2007-12-28T12:59:00+02:00</published><updated>2007-12-28T12:59:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-12-28:/ziemassvetki.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/12/hb-zs-balle-150x150.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ziemassvētki nosvinēti, dāvanas izsaiņotas, bet ne par to es gribēju rakstīt. Pagājušo sestdien ar Bū bijām Hansabankas Ziemassvētku ballē.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Balle notika Reval Hotel Latvia un pieteikušies bija ap 4500 cilvēku(nezinu gan cik bija ieradušies). Bija daudz ēdamā, bija daudz dzeremā, utt. Bija 4 zāles - Ziema, Pavasaris, Vasara, Rudens. Protams, neskatoties, uz lūgumu(lielā cilvēku skaita dēļ) izvēlēties vienu zāli un tajā turēties, daudzi cilvēki staigāja apkārt un dažbrīd kustība notika tādā ātrumā, kas salīdzināms ar sastrēguma stundu ātrumu uz vanšu tilta. Bet arī par to es negribēju rakstīt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es gribēju uzrakstīt par to kādēļ vairākums cilvēku gāja uz balli. Protams, tas bija Prāta Vētras un dažiem Cosmos dēļ. Par Cosmos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piedodiet, bet man nepatīk viņu mūzika, tiešām nepatīk, bet es apbrīnoju viņu balsis, it sevišķi puisi ar zemo balss tembru. Tāpat &lt;a href="http://www.blogs.lv/raksti/14662/Reinis-Sejans/"&gt;Džeksons&lt;/a&gt; , tā mainīt balss tembru no augsta uz zemu kā viņš to darīja koncertā, likās diezgan &lt;em&gt;impressive&lt;/em&gt;. Lai vai kā, man tomēr nepatīk viņu mūzika. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ar Prāta Vētru ir savādāk. Pirms tam esmu bijis tikai uz vienu viņu koncertu un šis noteikti bija labāks. (Zinājāt, ka viņi plāno …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/12/hb-zs-balle-150x150.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ziemassvētki nosvinēti, dāvanas izsaiņotas, bet ne par to es gribēju rakstīt. Pagājušo sestdien ar Bū bijām Hansabankas Ziemassvētku ballē.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Balle notika Reval Hotel Latvia un pieteikušies bija ap 4500 cilvēku(nezinu gan cik bija ieradušies). Bija daudz ēdamā, bija daudz dzeremā, utt. Bija 4 zāles - Ziema, Pavasaris, Vasara, Rudens. Protams, neskatoties, uz lūgumu(lielā cilvēku skaita dēļ) izvēlēties vienu zāli un tajā turēties, daudzi cilvēki staigāja apkārt un dažbrīd kustība notika tādā ātrumā, kas salīdzināms ar sastrēguma stundu ātrumu uz vanšu tilta. Bet arī par to es negribēju rakstīt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es gribēju uzrakstīt par to kādēļ vairākums cilvēku gāja uz balli. Protams, tas bija Prāta Vētras un dažiem Cosmos dēļ. Par Cosmos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piedodiet, bet man nepatīk viņu mūzika, tiešām nepatīk, bet es apbrīnoju viņu balsis, it sevišķi puisi ar zemo balss tembru. Tāpat &lt;a href="http://www.blogs.lv/raksti/14662/Reinis-Sejans/"&gt;Džeksons&lt;/a&gt; , tā mainīt balss tembru no augsta uz zemu kā viņš to darīja koncertā, likās diezgan &lt;em&gt;impressive&lt;/em&gt;. Lai vai kā, man tomēr nepatīk viņu mūzika. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ar Prāta Vētru ir savādāk. Pirms tam esmu bijis tikai uz vienu viņu koncertu un šis noteikti bija labāks. (Zinājāt, ka viņi plāno izlaist jaunu albumu?) Tā nu es tur stāvēju (klausījos Renāra dziedāšanu) un prātoju, ka tā īsti man neviena cita latviešu grupa nav patikusi un vienīgā reize, kad es iegādājos kādu lēgālu mūzikas ierakstu bija kaut kad baigi sen, kad nopirku kaut kādu(vai nu "Kaķēns, kurš atteicās no jūrasskolas" vai arī "Starp divam saulēm") kaseti. Un tad es nonācu pie secinājuma, ka viņi ir manā grupu saraksta pašā pirmajā vietā. Un tur es stāvēju, 2. rindā, klausīdamies par rudeni, kaķēniem un tiešsaisti(Online), apcilādams dažādas pārdomas, kas raksturīgas gada nogalei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prāta vētra nodziedāja arī dziesmu no jaunā albuma, kopā ar Gunāru Kalniņu un Gospeļu kori (tajā brīdi man patika, bet tas varbūt koncerta iespaidā). Vēl arī pamanīju Gustavo, it kā sasmaidoties ar Renāru. Iespējams man tikai izlikās, bet varbūt ir gaidāma kāda kopīga dziesma? Lai vai kā, koncerts bija patiešām &lt;em&gt;uber&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pēc Prāta Vētras braucām mājās. Tā kā uz balli mūs atveda, tad atpakaļ braucām ar taksi, kas mazliet mani nošokēja, jo par braucienu paprasīja 5Ls. Es biju dzirdējis, ka var pa 2Ls vai pa 2.50Ls, bet 5Ls (līdz iļģuciemam) :O, acīmredzot inflācija. Nekad nebiju braucis ar taksi, un drošvien vairāk arī nebraukšu.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Notikumi [2. daļa]</title><link href="https://gm.lv/notikumi-2-dala.html" rel="alternate"></link><published>2007-12-20T08:16:00+02:00</published><updated>2007-12-20T08:16:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-12-20:/notikumi-2-dala.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Turpinot &lt;a href="http://nesaprot.net/2007/12/14/notikumi-1-dala/"&gt;šo&lt;/a&gt;  rakstu .. ceturtais pirkums bija jauna fotokamera. No sākuma skatījos uz &lt;a href="http://www.canon.lv/products/about.asp?id=1378"&gt;Canon 350D&lt;/a&gt; , bet tā nebija uz vietas, tāpēc pasūtīju &lt;a href="http://www.canon.lv/products/about.asp?id=1725"&gt;Canon 400D&lt;/a&gt; par ko arī esmu ļoti priecīgs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pirmais iespaids ļoti pozitīvs, jauna pasaule .. dažādi "Shutter speed", "Focal length", etc. No sākuma, kā jau ar visām jaunām fotokamerām, fotogrāfēju visu pēc kārtas un eksperimentēju ar settingiem. Tagad jau esmu sācis domāt ko fotogrāfēt un kā fotogrāfēt. Speciāli pat sapirku daudz spuldzītes istabai, lai sanāktu kvalitatīvākas bildes(jo vienīgais brīdis, kad varu normāli pafotogrāfēt, ir pēc darba), bet sapratu, ka parastās spudzes rada tādu dzeltenīgu gaismu, ir doma iegādāties dienasgaismas spuldzes, bet gan jau to kādreiz. Par pašu fotoaparātu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atšķirībā no Canon EOS 350D tam ir lielāks ekrāns un visi mērījumi, ir pārcelti uz to (350D ir vēlviens mazs ekrāniņš). Vēl klāt nāk sensora tīrītājs, kas ar kaut kādām ultra skaņas vibrācijām "nobirdina" putekļus no sensora. Un vēl arī pikseļu skaits palielinājies uz 10MPix. Noteikti ir vēl kāds uzlabojums, ko es ātrumā neatceros. Katrā ziņā kamera ir pat ļoti laba .. pafotogrāfēju un visu laiku skatījos kā sanākušas jaunās bildes. Vienā …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Turpinot &lt;a href="http://nesaprot.net/2007/12/14/notikumi-1-dala/"&gt;šo&lt;/a&gt;  rakstu .. ceturtais pirkums bija jauna fotokamera. No sākuma skatījos uz &lt;a href="http://www.canon.lv/products/about.asp?id=1378"&gt;Canon 350D&lt;/a&gt; , bet tā nebija uz vietas, tāpēc pasūtīju &lt;a href="http://www.canon.lv/products/about.asp?id=1725"&gt;Canon 400D&lt;/a&gt; par ko arī esmu ļoti priecīgs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pirmais iespaids ļoti pozitīvs, jauna pasaule .. dažādi "Shutter speed", "Focal length", etc. No sākuma, kā jau ar visām jaunām fotokamerām, fotogrāfēju visu pēc kārtas un eksperimentēju ar settingiem. Tagad jau esmu sācis domāt ko fotogrāfēt un kā fotogrāfēt. Speciāli pat sapirku daudz spuldzītes istabai, lai sanāktu kvalitatīvākas bildes(jo vienīgais brīdis, kad varu normāli pafotogrāfēt, ir pēc darba), bet sapratu, ka parastās spudzes rada tādu dzeltenīgu gaismu, ir doma iegādāties dienasgaismas spuldzes, bet gan jau to kādreiz. Par pašu fotoaparātu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atšķirībā no Canon EOS 350D tam ir lielāks ekrāns un visi mērījumi, ir pārcelti uz to (350D ir vēlviens mazs ekrāniņš). Vēl klāt nāk sensora tīrītājs, kas ar kaut kādām ultra skaņas vibrācijām "nobirdina" putekļus no sensora. Un vēl arī pikseļu skaits palielinājies uz 10MPix. Noteikti ir vēl kāds uzlabojums, ko es ātrumā neatceros. Katrā ziņā kamera ir pat ļoti laba .. pafotogrāfēju un visu laiku skatījos kā sanākušas jaunās bildes. Vienā dienā, kad vajadzēja atrast bildi, kas fotogrāfēta ar veco Ixus(ko starp citu vēljoprojām domāju salabot), sapratu cik laba ir jaunā kamera. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu jau esmu safotogrāfējis ~2500 bildes, no kurām daudzas tapa pirmajos testos ar dažādiem settingiem. Esmu sapratis, ka esošais objektīvs nav pietiekoši labs un esmu sapratis, ka iebūvētā zibspuldze nekam neder. Šeit iederās &lt;a href="http://pbs.lv"&gt;Paula&lt;/a&gt;  komentārs: "Nebūs labi, ja iepatiksies", jo iepatikās un tagad gribas jaunu objektīvu un zibspuldzi. Cenas šīm lietām ir vienkārši &lt;a href="http://www.cenugids.lv/?q=Speedlite+580EX&amp;amp;sm=&amp;amp;pf=&amp;amp;pt=&amp;amp;sc=1"&gt;apbrīnojamas&lt;/a&gt; un &lt;a href="http://www.cenugids.lv/?q=Canon+EF+85mm+f%2F1.8+USM&amp;amp;sm=&amp;amp;pf=&amp;amp;pt=&amp;amp;sc=1"&gt;apbrīnojamas&lt;/a&gt; , kas nozīmē, ka tuvākajā laikā man nespīd ne viens ne otrs, tāpēc jāmēģina vien fotogrāfēt ar to, kas ir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai vai kā, man nepatīk gari tehniski apraksti,tāpēc šoreiz beigšu, bet turpmāk noteikti ir gaidāmi raksti saistībā ar fotogrāfēšanu un fotogrāfiju.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>“I could never be your women”</title><link href="https://gm.lv/i-could-never-be-your-women.html" rel="alternate"></link><published>2007-12-18T14:04:00+02:00</published><updated>2007-12-18T14:04:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-12-18:/i-could-never-be-your-women.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/12/tf_org-i-could-never-be-your-woman-free-2007.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vēlviena ļoti laba filma, ko pēdējā laikā esmu redzējis. Ja es pareizi sapratu, tad filmas notikumi risinās holivudā. Viņa ir scenāriju rakstītāja, viņš aktieris. Viņai, laikam, virs 40 + ir meita, viņam tikai 29. Filmā vēl parādās dažādi personāži, piemēram, viņas bijušais vīrs, kas visu laiku kaut ko sev ir implantējis. Protams, ka filma beidzas laimīgi, utt, bet arī ši filma ir ieturēta tādā humoristiskā gaisotnē un ir patīkami skatīties. Tāpēc arī šo filmu es ierindoju savā topā uz augšpusi un dodu visus 5.5 G burtiņus kā arī iesaku visiem noskatīties.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Web 2.0 is bad now</title><link href="https://gm.lv/web-20-is-bad-now.html" rel="alternate"></link><published>2007-12-17T10:23:00+02:00</published><updated>2007-12-17T10:23:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-12-17:/web-20-is-bad-now.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://mashable.com/2007/11/05/in-case-you-missed-it-web-20-is-bad-now/"&gt;Links&lt;/a&gt;. Izskatās, ka tur web 2.0 laiks pagājis, bet pie mums kā parasti tikai būvējās. Savukārt par web 3.0 neesmu vēl atradis kopēju konceptu, ir tikai daudz visādu &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Web_3"&gt;teoriju&lt;/a&gt;. Ja web 2.0 netiek vairs tā īsti atbalsīts un tiek uzskatīts par "sliktu" un web 3.0 vienkārši nav, tad tīri teorētiski pie kādiem principiem turēties? Kaut kādiem paša izdomātiem? Interesanti, kur tas viss dodas. "&lt;a href="http://sramanamitra.com/2007/02/14/web-30-4c-p-vs/"&gt;This, I submit, is the formula for the future: &lt;strong&gt;Web 3.0 = (4C + P + VS)&lt;/strong&gt;.&lt;/a&gt; ". Bet tā ir tikai viena no teorijām.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laikam jāsāk sekot līdzi, kas notiek pasaulē, savādāk sanāks, ka vienā dienā viss webs tiks rakstīts "javascriptā" vai piemēram "flašā" un es to nebūšu pamanījis.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Tveice</title><link href="https://gm.lv/tveice.html" rel="alternate"></link><published>2007-12-14T14:09:00+02:00</published><updated>2007-12-14T14:09:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-12-14:/tveice.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Screenshot" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/12/zhara_b001.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man patīk filmas, kurām nevar paredzēt beigas un šī noteikti bija viena no tādām. Pirmo reizi redzēju filmu kinoteātrī. Nevarējām ar Bū izdomāt uz kādu iet un aizgājām uz šo. Kad filma sākās, tad bija tāds "wtf?", krievu filma? Bet, kad aizgājām, vismaz es biju tāds: "Wow! :O Neko tādu nebiju gaidījis!". Savukārt rakstu gribēju uzrakstīt, jo aizvakar noskatījos atkal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es neesmu krievu kino atbalstītājs un mīļotājs, bet šī ir ne tikai viena no labākajām krievu filmām, bet arī ierindojas manā lābāko topā vairāk uz augšpusi. Tā kā ar krievu valodu man ir tā kā ir, tad es varētu kļūdīties, bet manuprāt filma ir par dzīvi, par sagadīšanos, par sapņiem un to piepildīšanos. Visvairāk man filmā patīk tās mierīgums .. var teikt visu filmas laiku fonā skan patīkams ritmiņš. Filmas notikumi risinās mūsdienu karstajā Maskavā. Galvenajās lomās 4 draugi, kuri satikušies pēc ilgāka laika. Viens no draugiem tikko atgriezies no flotes(kā dēļ arī visi draugi satiekas), otrs draugs pēc vidusskolas aizbraucis uz ārzemēm, izbaudījis narkotikas, tusiņus, un visu pārējo. Trešais draugs kļuvis par mūziķi, reperi(arī īstenībā aktieris ir mūziķis …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Screenshot" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/12/zhara_b001.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man patīk filmas, kurām nevar paredzēt beigas un šī noteikti bija viena no tādām. Pirmo reizi redzēju filmu kinoteātrī. Nevarējām ar Bū izdomāt uz kādu iet un aizgājām uz šo. Kad filma sākās, tad bija tāds "wtf?", krievu filma? Bet, kad aizgājām, vismaz es biju tāds: "Wow! :O Neko tādu nebiju gaidījis!". Savukārt rakstu gribēju uzrakstīt, jo aizvakar noskatījos atkal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es neesmu krievu kino atbalstītājs un mīļotājs, bet šī ir ne tikai viena no labākajām krievu filmām, bet arī ierindojas manā lābāko topā vairāk uz augšpusi. Tā kā ar krievu valodu man ir tā kā ir, tad es varētu kļūdīties, bet manuprāt filma ir par dzīvi, par sagadīšanos, par sapņiem un to piepildīšanos. Visvairāk man filmā patīk tās mierīgums .. var teikt visu filmas laiku fonā skan patīkams ritmiņš. Filmas notikumi risinās mūsdienu karstajā Maskavā. Galvenajās lomās 4 draugi, kuri satikušies pēc ilgāka laika. Viens no draugiem tikko atgriezies no flotes(kā dēļ arī visi draugi satiekas), otrs draugs pēc vidusskolas aizbraucis uz ārzemēm, izbaudījis narkotikas, tusiņus, un visu pārējo. Trešais draugs kļuvis par mūziķi, reperi(arī īstenībā aktieris ir mūziķis) un ceturtais draugs sapņo kļūt par aktieri. Notikumi sāk risināties patiešām interesanti, kad viens no draugiem(mūziķis) aiziet izmainīt naudu, bet saskrienas ar vietējo bandu, kurai, protams, reperis nepatīk un viņš bēg. Tādējādi visi draugi kaut kur pazūd, nokļūst notikumu virpulī, kas liek piemirst par to, ka jāizmaina nauda. Es gan īsti nesapratu kādi sapņi piepildījās diviem no draugiem(atceries, viņi bija četri), bet viens tika pie jaunas mīlestības, savukārt otrs pie tēva(viņam tēvs bija, bet visi notikumi lika tēvam pārdomāt dzīvi, utt).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es aizmirsu piebilst par meiteni ar fotoaparātu. Viņa apstaigāja pilsētu un fotogrāfēja interesantos notikumus un kaut kā sanāca, ka viņa nofotogrāfē visus tos notikumus, kas notiek ar katru no draugiem. Visas lomas filmā ir savā ziņā saistītas. Piemēram džeks apzog tūristu, uzdāvina meitenei ar fotoaparātu jaunu fotoaparātu, kuru nozaga tūristam, bet meitene izrādās ir policijas šefa meita, bet zaglis beigās tiek iesēdināts vienā kamerā ar tūristu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ļoti iedvesmojoša un nomierinoša filma. Piešķiru 5,5 G burtiņus no 5,5.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Par celšanos</title><link href="https://gm.lv/par-celsanos.html" rel="alternate"></link><published>2007-12-14T11:17:00+02:00</published><updated>2007-12-14T11:17:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-12-14:/par-celsanos.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.artisare.lv/"&gt;Kolēģis&lt;/a&gt;  atsūtīja mazu dzeju, ko sacerējis koko un tā kā sen nebiju lasījis viņa blogu nolēmu paskatīties, kas jauns un uzgāju &lt;a href="http://nobody.lv/?s=dzive&amp;amp;r=935"&gt;rakstam&lt;/a&gt; . Izlasot rakstu iedomājos par to kā ir man.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man ir tā, ka katru rītu ir 3 modinātāji. 1. modinātājs parasti ir telefonā ap 5:45, otrs modinātājs ir 6:00 - atgādinājums telefonā, ka jāceļas un 3. modinātājs kā kuru reizi, bet parasti ap 6:30 - pamatīgs old-school tarkšķis, kas katru vakaru jāuzvelk un jāparegulē atpakaļ pa ~10/15 min. Atkarībā no laika, kad eju gulēt arī celšanās ir dažāda. Ja eju gulēt ap plkst. 4:00 naktī, tad parasti nedzirdu nevienu no modinātājiem un pieceļos ap 8:00 - 9:00 pats, paskatos pulkstenī un steigā skrienu uz darbu. Ja eju gulēt ātrāk (lasīt normālā laikā), tad parasti ir tā, ka 1. modinātāju nedzirdu vai arī tas mistiski parādās citā istabas vietā nekā tika nolikts vakarā. 2. modinātāju atlieku vienu reizi, aizmiegu, un tad kā kuru reizi vai nu vēl atlieku vai arī izslēdzu vispār. Pie 3. modinātāja parasti pieceļos, bet, ja sākumā vienk. pārbīlī lecu augšā ar domu …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.artisare.lv/"&gt;Kolēģis&lt;/a&gt;  atsūtīja mazu dzeju, ko sacerējis koko un tā kā sen nebiju lasījis viņa blogu nolēmu paskatīties, kas jauns un uzgāju &lt;a href="http://nobody.lv/?s=dzive&amp;amp;r=935"&gt;rakstam&lt;/a&gt; . Izlasot rakstu iedomājos par to kā ir man.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man ir tā, ka katru rītu ir 3 modinātāji. 1. modinātājs parasti ir telefonā ap 5:45, otrs modinātājs ir 6:00 - atgādinājums telefonā, ka jāceļas un 3. modinātājs kā kuru reizi, bet parasti ap 6:30 - pamatīgs old-school tarkšķis, kas katru vakaru jāuzvelk un jāparegulē atpakaļ pa ~10/15 min. Atkarībā no laika, kad eju gulēt arī celšanās ir dažāda. Ja eju gulēt ap plkst. 4:00 naktī, tad parasti nedzirdu nevienu no modinātājiem un pieceļos ap 8:00 - 9:00 pats, paskatos pulkstenī un steigā skrienu uz darbu. Ja eju gulēt ātrāk (lasīt normālā laikā), tad parasti ir tā, ka 1. modinātāju nedzirdu vai arī tas mistiski parādās citā istabas vietā nekā tika nolikts vakarā. 2. modinātāju atlieku vienu reizi, aizmiegu, un tad kā kuru reizi vai nu vēl atlieku vai arī izslēdzu vispār. Pie 3. modinātāja parasti pieceļos, bet, ja sākumā vienk. pārbīlī lecu augšā ar domu: "Kas notiek?", tad tagad jau pat sagaidu kamēr tas trakais pats aizvērsies un aizeju atkal gulēt. Un tad atkarībā no laika, cikos esmu aizgājis gulēt pēc kāda laiciņa pieceļos, paskatos pulkstenī un attiecīgi rīkojos. Vispār man patīk celties agri un es ļoti gribētu celties 5:00, bet man patīk arī vēlu iet gulēt, jo pašā vakarā parasti uznāk kaut kāds darba spars, līdz ar to visu tā īsti piecelties līdz ar pirmo modinātāju ir sanācis ļoti reti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vispār mani kaitina tas, ka tik grūti ir tikt augšā no rītiem, bet laikam jau pārsvarā programmētājiem ir līdzīgi un es domāju, ka tas viss ir saistīts ar gulēt iešanas laiku. Bet, kad es vienu nedēļu biju atvaļinājumā un mēģināju iet gulēt normāli kā vajag un celties ap kādiem 9:00/10:00, uz nedēļās beigām bija tā, ka vienkārši negribējās iet gulēt, nevarēju aizmigt, vienu nakti kaut kādas 2h mocījos līdz aizmigu (man nekad nav bijis viegli aizmigt), iedomājoties par gulēšanu bija viena doma prātā: "Lūdzu tikai ne gulēt!". Vajadzētu to kaut kā "saoptimizēt", bet vienmēr kaut kas steidzams iekrīt, ko vajag izdarīt vai arī uznāk baigā iedvesma un tad nevar tā iet gulēt līdz nav izdarīts :).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saldu miegu vēlot... :)&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Notikumi [1. daļa]</title><link href="https://gm.lv/notikumi-1-dala.html" rel="alternate"></link><published>2007-12-14T09:43:00+02:00</published><updated>2007-12-14T09:43:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-12-14:/notikumi-1-dala.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sen neko neesmu rakstījis. Doma atkal kaut ko uzrakstīt bija jau sen, bet pēdējā laikā sanāk tik daudz visādu lietu, ko darīt, ka fiziski nav bijis laika nekam citam pieķerties. Pēdējās, laikam, divas nedēļas (darbadienās) eju gulēt pēc 2:00 un ceļos pēc 5:00, vismaz modinātājs tā domā, bet reāli pieceļos pēc 7:00 un tad skrienu uz darbu. Pāris dienas arī esmu aizgulējies, ar ko pats esmu šausmīgi neapmierināts, tāpēc esmu nolēmis gulēt mazliet vairāk. Arī tāpēc, ka pēdējās dienas bailes skatīties spogulī un tās retās reizes, kad ieskatos, redzu kaut ko zombijam līdzīgu. Lai vai kā gribēju uzrakstīt, kas pēdējā laikā ir noticis, ar ko esmu tik aizņemts un vispār kas notiek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esmu sapircis veselu kaudzi ar dažādiem gadžetiem par kuriem esmu pat ļoti apmierināts. Pirmkārt nopirku jaunu datoru. Gribēju labu, jaudīgu, utt, tāpēc nepirku portatīvo. Parametri, apmēram tādi - 2.4 Core 2 Quad, 256 GeForce 8600 gts, NForce 680i čipsets. Sen nebiju sekojis līdzi datoru tehniskajām lietām un tagad nebija diezko viegli:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Video kartēm tagad jāskatās ne tikai uz megabaitu daudzuma, bet arī uz bitiem, megaherciem …&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Sen neko neesmu rakstījis. Doma atkal kaut ko uzrakstīt bija jau sen, bet pēdējā laikā sanāk tik daudz visādu lietu, ko darīt, ka fiziski nav bijis laika nekam citam pieķerties. Pēdējās, laikam, divas nedēļas (darbadienās) eju gulēt pēc 2:00 un ceļos pēc 5:00, vismaz modinātājs tā domā, bet reāli pieceļos pēc 7:00 un tad skrienu uz darbu. Pāris dienas arī esmu aizgulējies, ar ko pats esmu šausmīgi neapmierināts, tāpēc esmu nolēmis gulēt mazliet vairāk. Arī tāpēc, ka pēdējās dienas bailes skatīties spogulī un tās retās reizes, kad ieskatos, redzu kaut ko zombijam līdzīgu. Lai vai kā gribēju uzrakstīt, kas pēdējā laikā ir noticis, ar ko esmu tik aizņemts un vispār kas notiek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esmu sapircis veselu kaudzi ar dažādiem gadžetiem par kuriem esmu pat ļoti apmierināts. Pirmkārt nopirku jaunu datoru. Gribēju labu, jaudīgu, utt, tāpēc nepirku portatīvo. Parametri, apmēram tādi - 2.4 Core 2 Quad, 256 GeForce 8600 gts, NForce 680i čipsets. Sen nebiju sekojis līdzi datoru tehniskajām lietām un tagad nebija diezko viegli:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Video kartēm tagad jāskatās ne tikai uz megabaitu daudzuma, bet arī uz bitiem, megaherciem vai atbalsta direcx 10, u.c.;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Nekādi nevarēju saprast cik vatus tāds dators varētu patērēt. Beigās paņēmu 600w barošanās bloku (dienu un nakti savā dzīvoklī tādu negribētos atstāt ieslēgtu);&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Mazliet baidījos no tā, ka kaut kādas komponentes varētu nestrādāt kopā (par laimi viss iet kā vajag).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Pašu datoru pirku no &lt;a href="http://metaleks.lv/"&gt;http://metaleks.lv&lt;/a&gt;, kur var sakomplektēt kādu vien vajag. Ar pirmo reizi viss negāja tik gludi, jo izrādījās, ka viņiem nav visas preces uz vietas, tāpēc bija divi varianti vai nu atcelt pasūtījumu vai arī norādīt citas preces. Es protams sameklēju citas preces esošo vietā. Viena no lietām, ko nācās mainīt bija mātesplate. No sākuma bija kaut kāda vienu modeli vecāka, tā vietā paņēmu ar NForce 680i Sli čipsetu, vēl uz vietas nebija karšu lasītājs un cietais disks, kuriem vienk. atradu ekvivalentus. Lai vai kā, kopumā esmu ļoti priecīgs par datoru un cik esmu patestējis uz spēlēm, tad strādā ļoti labi. Ok, izņemot crysis, bet man ir aizdomas, ka es kaut ko ne tā tur biju sakonfigurējis, bet man ir baigais slinkums un negribēšana iedziļināties spēles parametros, konfigurēšanā, etc - neesmu es tāds baigais spēļu fans, savukārt cs nekad neesmu spēlējis 1680x1050 izšķirtspējā.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otrkārt līdz ar datoru nopirku monitoru. Mana izvēle "nokrita pie" Samsung SyncMaster 2232BW. Es mīlu to monitoru, nekad neesmu pat sēdējis pie tik laba monitora un nekad neesmu sēdējis pie 22 collām. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Treškārt nopirku jaunas tumbas, bet sāksim vispirms ar vecajām. Vecās tumabs es nopirku par savu pirmo paša sapelnīto naudu par mājas lapas programmēšanu. Toreiz viss kaut kā notika dīvaini, bet savus 50Ls es dabūtu un par tiem nopirku interesantus datora skaļruņus. Interesantu tāpēc, ka zemo skaņu skaļrunis izskatījās pēc olas, daži teica, citplanētieša galvas. Lai arī kā, bet visi bija caurspīdīgi un kopumā man baigi patika, bet tie skaļruņi ir tik daudz ko piedzīvojuši un es pilnībā saprotu un respektēju to, ka nomira pastiprinātājs. Kad vēl mācījos vidusskolā un bija lielais tusēšanās laiks, tad vienu brīdi augsto skaņu skaļruņi ar visu pastiprinātāju mētājās mašīnas bagāžniekā kopā ar briesmīgi (neatceros cik) jaudīgiem basu skaļruņiem. Un pēc pāris nedēļām, kad izņēmu ārā jau čakarējās skaļuma regulators. Tagad bija pagājuši 2 gadi un es domāju bija laiks nopirkt kaut ko jaunu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gribējās man &lt;a href="http://www.logitech.com/index.cfm/speakers_audio/home_pc_speakers/devices/224&amp;amp;cl=gb,en"&gt;Logitech Z5500&lt;/a&gt;, bet tā kā tas bija mazliet par dārgu, tad nopirku &lt;a href="http://www.logitech.com/index.cfm/speakers_audio/home_pc_speakers/devices/253&amp;amp;cl=gb,en"&gt;Z-4i&lt;/a&gt; . Skan ļoti labi, bet kaut kas īsti nav ar basu un augšu attiecību pret uzgriesto skaļumu, jeb mainot skaļumu uz augšu kaut kā prasās basu uzgriezt vairāk, bet uz leju, basu attiecīgi mazāk. Dažreiz, kad stulbie kaimiņi sadzeras, bauro un klausās skaļu mūziku, tomēr prasās tas Z5500.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turpinājumā par ceturto pirkumu 2. daļā&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Rainbow</title><link href="https://gm.lv/rainbow.html" rel="alternate"></link><published>2007-12-12T09:28:00+02:00</published><updated>2007-12-12T09:28:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-12-12:/rainbow.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Media_httpfarm3static_uhgyu" src="http://getfile3.posterous.com/getfile/files.posterous.com/import-wcen/vbdwftBFDldAqhoJmpsfAesCwCDBpxpflvvbwxsratBegBidzDyvGtnIsjdB/media_httpfarm3static_uHGyu.jpg.scaled696.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.flickr.com/photos/21536984@N05/2090230800/"&gt;Rainbow&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Originally uploaded by &lt;a href="http://www.flickr.com/people/21536984@N05/"&gt;GMurano&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So, here it is, the first photo post with picture I wanted to share with you.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Pirms tam</title><link href="https://gm.lv/pirms-tam.html" rel="alternate"></link><published>2007-09-17T19:45:00+03:00</published><updated>2007-09-17T19:45:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-09-17:/pirms-tam.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Gribēju uzrakstīt jautājumu - Kāpēc cilvēkiem ir bailes atklāti pateikt savas domas? Runa iet par mana mirstošā bloga komentētāju "Slimais draugs". ok, šis cilvēks atklāti pasaka savas domas, bet tajā pašā laikā slēpjas zem ārzemju ip adresēm. &lt;a href="http://ws.arin.net/cgi-bin/whois.pl?queryinput=80.81.49.65"&gt;saite1&lt;/a&gt; , &lt;a href="http://ws.arin.net/cgi-bin/whois.pl?queryinput=86.57.7.149"&gt;saite2&lt;/a&gt; . Tātad jautājums ir - kāpēc cilvēki slēpjas no savām domām?&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Blogs tiksa slēgts</title><link href="https://gm.lv/blogs-tiksa-slegts.html" rel="alternate"></link><published>2007-09-14T10:45:00+03:00</published><updated>2007-09-14T10:45:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-09-14:/blogs-tiksa-slegts.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Iemesli:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Bloga autora domu gājiens pavisam nesakrīt ar lasītāju domu gājienu par ko lasītāji sāk "braukt virsū", bet tas nav galvenais iemesls .. ne jau es uztraucos, ko citi saka;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Blogs neattaisno savus mērķus - Autors reti raksta rakstus un tik pat labi, autors var pierakstīt lietas gogole docos;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Blogs satur pārāk daudz negatīvus rakstus par šo sabojāto valsti un ne tikai valsti;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gan jau vēl kādu varētu atrast, ja būtu laiks.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Garšīgi :)</title><link href="https://gm.lv/garsigi.html" rel="alternate"></link><published>2007-09-12T07:46:00+03:00</published><updated>2007-09-12T07:46:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-09-12:/garsigi.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Šitos augļus kādu laiciņu negribēsies:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/09/njam_njam-150x150.jpg"&gt;
&lt;img alt="s2" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/09/njam_njam2-150x150.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Alkohols un Pasākumi</title><link href="https://gm.lv/alkohols-un-pasakumi.html" rel="alternate"></link><published>2007-09-11T12:15:00+03:00</published><updated>2007-09-11T12:15:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-09-11:/alkohols-un-pasakumi.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Biju uz ATB, bet par to vēlāk. Mani kopš tā pasākuma nomāc viens jautājums. Es saprotu, ka sabiedriskās vietās ir aizliegts dzert alkoholu un publiskos pasākumos nelaiž iekšā ar visādām pudelītēm, bet kāds ir pamatojums tam, ka visos tajos publiskajos pasākumos ir atļauts lietot alkoholu? Varbūt nav atļauts? Bet kāpēc tad ir aļauts tirgot? Es saprotu, ka valstij ienākumi, utt, bet vai tad tādi pasākumi neskaitas sabiedriska vieta? Pasākumu ar 1000+ apmeklētājiem var nosaukt par privātu? Kāds nezin kam jāsūta epasts par šito jautājumu?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. Un vēl raksta avīzēs: "Vai latviešu tauta nodzeras?"&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Blogošana</title><link href="https://gm.lv/blogosana.html" rel="alternate"></link><published>2007-09-11T11:45:00+03:00</published><updated>2007-09-11T11:45:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-09-11:/blogosana.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Pēdējā laikā vairākos blogos ir nācies izlasīt par "erotiskajiem" blogiem. Daudzi tā diezgan skeptiski uz to visu skatās, tāpēc es gribēju uzrakstīt savas domas. Un mana vienīgā doma ir - lai cilvēki raksta par seksu, ja viņiem tas patīk. Katrs mēģina sev dabūt trafiku kā nu māk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vēl manu uzmanību piesastīja &lt;a href="http://mediaparks.lv/blog/"&gt;mp bloga&lt;/a&gt; &lt;a href="http://mediaparks.lv/blog/2007/09/06/vai-blogs-ir-it-sferas-jaunais-pokemons/"&gt;ieraksts&lt;/a&gt; . Es tiešām uzskatu, ka blogošana ir kas vairāk par fērbiju, tetru, u.c. mantiņām. Savas domas internetā cilvēki raksta jau sen un domāju, ka rakstīs vēl ilgi. Es gribētu arī nepiekrist tam, ka tikai IT cilvēki raksta blogus(kas tad ir blogs? Vieta, kur tu "noliec" savas domas!?). Piemēram ciba .. es domāju tur ir vairāk ne-IT cilvēki nekā IT cilvēki, varbūt to nevarētu nosaukt par īstu blogu, bet doma ir līdzīga. Tāpat ir ar visiem six.lv, blogiem.lv, utt, es nedomāju, ka lielākā daļa, kas veido tur blogus ir ar IT saistīti cilvēki, ok, varbūt arī ir lielākā daļa, bet ne vairāk par 75%(varbūt blogiem.lv vai six.lv var sniegt kaut kādu statistiku?) Un 25% nav nemaz tik maz. Daudzi blogi arī ir tādi …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Pēdējā laikā vairākos blogos ir nācies izlasīt par "erotiskajiem" blogiem. Daudzi tā diezgan skeptiski uz to visu skatās, tāpēc es gribēju uzrakstīt savas domas. Un mana vienīgā doma ir - lai cilvēki raksta par seksu, ja viņiem tas patīk. Katrs mēģina sev dabūt trafiku kā nu māk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vēl manu uzmanību piesastīja &lt;a href="http://mediaparks.lv/blog/"&gt;mp bloga&lt;/a&gt; &lt;a href="http://mediaparks.lv/blog/2007/09/06/vai-blogs-ir-it-sferas-jaunais-pokemons/"&gt;ieraksts&lt;/a&gt; . Es tiešām uzskatu, ka blogošana ir kas vairāk par fērbiju, tetru, u.c. mantiņām. Savas domas internetā cilvēki raksta jau sen un domāju, ka rakstīs vēl ilgi. Es gribētu arī nepiekrist tam, ka tikai IT cilvēki raksta blogus(kas tad ir blogs? Vieta, kur tu "noliec" savas domas!?). Piemēram ciba .. es domāju tur ir vairāk ne-IT cilvēki nekā IT cilvēki, varbūt to nevarētu nosaukt par īstu blogu, bet doma ir līdzīga. Tāpat ir ar visiem six.lv, blogiem.lv, utt, es nedomāju, ka lielākā daļa, kas veido tur blogus ir ar IT saistīti cilvēki, ok, varbūt arī ir lielākā daļa, bet ne vairāk par 75%(varbūt blogiem.lv vai six.lv var sniegt kaut kādu statistiku?) Un 25% nav nemaz tik maz. Daudzi blogi arī ir tādi, kurus lasa tikai tuvākais draugu loks, paziņas un mēs nemaz nezinam par tādu eksistenci.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vēl es nepiekrītu, ka ir vajadzīgs IT speciālists, lai būtu blogs. Kam tad ir domāti tie paši blogiem.lv, six.lv, ciba? Es gribu redzēt cilvēku, kas ir gatavs maksāt par personīgā bloga izveidi.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Virūsiem 25</title><link href="https://gm.lv/virusiem-25.html" rel="alternate"></link><published>2007-09-03T05:45:00+03:00</published><updated>2007-09-03T05:45:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-09-03:/virusiem-25.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Pasaule svin pirmajam vīrusam &lt;a href="http://www.capital.lv/index.php?id=20803"&gt;25 gadu jubileju&lt;/a&gt; , tikmēr Microsoft, visticamāk, sēž stūrītī un raud... :D&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Ikdienišķās programmas</title><link href="https://gm.lv/ikdieniskas-programmas.html" rel="alternate"></link><published>2007-08-31T09:31:00+03:00</published><updated>2007-08-31T09:31:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-08-31:/ikdieniskas-programmas.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Pēdējā laikā es aizrautīgi lasu blogus par to kā vienkāršot un sakārtot savu dzīvi(daudzas programmas neattiecas uz vienkāršošanu un sakārtošanu, bet raksta tapšanas brīdī iedomājos uzrakstīt par visām, vairāk vai mazāk, ikdienišķajām programmām), tāpēc nolēmu uzrakstīt mazu sarakstu ar programmām, kuras lietoju agrāk un kuras lietoju tagad.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pieraksti, kuriem vajadzīgi kaut kādi aprēķini, kā piemēram izdevumi/ienākumi un arī tādas lietas kā idejas, u.c.:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agrāk lietoju excel un word. Labās īpašības - veicami aprēķini, visu var sakatorizēt kā nu vien vajag, utt. Sliktās īpašības - jāatceras saglabāt faili pēc katras pārinstalēšanas(kaut gan to problēmu es atrisināju ar svn palīdzību), nepieejamība - faili atrodas uz mana datora, kaut arī svn-am tieku klāt arī no web pārlūka, rodas problēmas ar failu updeitošanu, utt - vajadzīgs svn clients vai arī jāizmanto usb zib atmiņa;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tagad lietoju google documents and spreadsheets. Viss glabājas vienā vietā, ja vajag kādam iedot failu vienk. eksportēju, utt. Vienīgais gaidu, kad viņi atbalstīs .docx, .xlsx, jeb 2007 office faila formātus.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Atgādinājumi:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Esmu izmēģinājis visu kaut ko - lapiņas, pierakstu klades, plānotājus, atgādinātājus mobilajā tālrunī, atgādinātājus uz datora(sunbird vai kā viņu …&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Pēdējā laikā es aizrautīgi lasu blogus par to kā vienkāršot un sakārtot savu dzīvi(daudzas programmas neattiecas uz vienkāršošanu un sakārtošanu, bet raksta tapšanas brīdī iedomājos uzrakstīt par visām, vairāk vai mazāk, ikdienišķajām programmām), tāpēc nolēmu uzrakstīt mazu sarakstu ar programmām, kuras lietoju agrāk un kuras lietoju tagad.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pieraksti, kuriem vajadzīgi kaut kādi aprēķini, kā piemēram izdevumi/ienākumi un arī tādas lietas kā idejas, u.c.:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agrāk lietoju excel un word. Labās īpašības - veicami aprēķini, visu var sakatorizēt kā nu vien vajag, utt. Sliktās īpašības - jāatceras saglabāt faili pēc katras pārinstalēšanas(kaut gan to problēmu es atrisināju ar svn palīdzību), nepieejamība - faili atrodas uz mana datora, kaut arī svn-am tieku klāt arī no web pārlūka, rodas problēmas ar failu updeitošanu, utt - vajadzīgs svn clients vai arī jāizmanto usb zib atmiņa;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tagad lietoju google documents and spreadsheets. Viss glabājas vienā vietā, ja vajag kādam iedot failu vienk. eksportēju, utt. Vienīgais gaidu, kad viņi atbalstīs .docx, .xlsx, jeb 2007 office faila formātus.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Atgādinājumi:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Esmu izmēģinājis visu kaut ko - lapiņas, pierakstu klades, plānotājus, atgādinātājus mobilajā tālrunī, atgādinātājus uz datora(sunbird vai kā viņu sauca, MS outlook), google calendar. Vislabākais no visiem šķita atgādinātājumi telefonā līdz brīdim, kad izdomāju, ka gribu jaunu telefonu un sāku domāt kā to visu dabūt uz citas firmas telefona aparāta. Domāju un domāju un nonācu pie secinājuma, ka jāpatestē vēl google calendars, kaut vai tāda iemesla dēļ, ka tur ir iespēja sūtīt atgādinājuma sms uz telefonu.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Rss lasītājs:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Arī esmu izmēģinājis visādus - Operas iebūvēto, MS outlook, Mozilla thunderbird, firefox iebūvētais man nekad nav paticis pēc savas būtības, tāpēc nemaz neesmu mēģinājis, bet kā jau daudzi no mums esmu sācis lietot google reader un domāju arī pie tā pieturēties.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Epasts:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Gmail epasts zem sava domēna(&lt;a href="mailto:gm@nesaprot.net"&gt;gm@nesaprot.net&lt;/a&gt; ), tikko iedomājos - nez kā būs, ja pāriešu uz citu domēnu, kas notiks ar maniem epastiem!? Būs jāpaskatās!&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;IM&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kādu laiku atpakaļ lietoju MSN, tagad esmu pilnībā pārgājis uz skype.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ssh klients:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Viennozīmīgi - putty.exe.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;ftp un sftp klienti:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Agrāk lietoju totalcommander un winscp, bet winscp jaunajā versijā parādījās tāda fīča kā ftp protokola atbalsts, kas lika man noinstalēt totalcommander.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Web pārlūks&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Darba vajadzībām nākas izmantot visus pēc kārtas, bet normālām vajadzībām agrāk izmantoju Opera pārlūku, tomēr pēc Firefox 2.0 iznākšanas apritē pārgāju uz pēdējo. Gribēju vēl pieminēt to, ka pēc pēdējās datora pārinstalēšanas gribējās sameklēt kaut kādu online bookmark sinhronizācijas "tūli". Un izrādās google tieši tādu piedāvā :) Tagad mani bookmarki ir sasinhronizējušies... :D&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Php, js, html, utt editors:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Esmu lietojis daudzus un dažādus. Sāku ar editplus 2, tad nāca Nusphere, tad vēl kaut kādus lietoju, tad Zend, tad tāds komodo edit(kas man baigi patika), bet tagad lietoju Adobe dreamweaver. Pēdējo reizi adobes rīku lietoju kaut kad baigi sen, kad vēl tas bija briesmīgs un ļoti briesmīgs, bet tagad viņi ir ielikuši visādas ļoti noderīgas fīčas, kā piemēram, ir iespēja nodefinēt testa serveri un public serveri un ar attiecīgajiem shortcutiem uploadot uz public, nevis kā bija agrāk - jāņem sftp klients un jāuploado.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fotogrāfijas, māksla, utt :):&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Agrāk lietoju Jasc paint shop pro, bet tas bija šausmīgi sen, tagad kā jau visi - Adobe Photoshop.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Mūzika:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Pamēģinājis atkal esmu visādus un pat pats esmu taisījis(winamp klonus) :D, bet vienmēr atgriežos pie viena - "Winamp", tomēr pēdējā laikā maz klausos mūziku un ja klausos, tad ieslēdzu radio uz ierīces, kura tam paredzēta.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Filmas:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Filmas neesmu pārtraucis skatīties un izmantoju atskaņotāju ar nosaukumu "VLC" uz kuru gan no sākuma tā diezgan skeptiski skatījos un lietoju "windows media player classic" ar "ffdshow".&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Laikam tas arī īsumā viss, nevaru vairāk tādas ikdienišķās programmas iedomāties.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rakstā netika pieminētas programmu versijas, jo nemēdzu turēties pie konkrētām versijām, mēģinu ik pa laikam apskatīties vai nav jaunākas versijas attiecīgajām programmām un privātām vajadzībām lietoju arī alpha, beta un release candidate versijas. Tādas kā Firefox un skype paši piedāvā updeitoties, bet piem. winamps vai winscp updeitoju parasti, tad, kad ievajagas uz kāda datora atvilkt uz kura nav konkrētā programma uzinstalēta un, ja ir jauna versija mēģinu arī uz sava datora uzlikt jaunāku, kā arī pie datora pārinstalēšanas parasti savelku visas programmas(izņemot ms office, u.tml) no jauna.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Pārvakšanās</title><link href="https://gm.lv/parvaksanas.html" rel="alternate"></link><published>2007-08-29T04:22:00+03:00</published><updated>2007-08-29T04:22:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-08-29:/parvaksanas.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Man loti patik parmainas. Tik forsi no rita pamosties sava istaba. Tik forshi aizmigt muzikas pavadijuma, kupinot viraku. Un ari fakts, ka mantu kaudze nevar neko atrast, ir tik forshs. Vakar biju mazliet apdullis no visas parvaksanas padarisanas(mantu nesana, tirisana .. skaudisana, jauna cd turetaja uzliksana uz sava jauna galda). Tagad gribas krasot, tirit, mainit layoutu(izkartojumu). Un ta ir sasoditi laba sajuta pamosties normala gulta zem savas segas... :) Vienigais mazliet paauksti, bet ticu, ka pec logu nomainas bus ok! Tas sorit ari viss .. jaiet uz darbu!&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Mac Or PC</title><link href="https://gm.lv/mac-or-pc.html" rel="alternate"></link><published>2007-08-27T20:46:00+03:00</published><updated>2007-08-27T20:46:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-08-27:/mac-or-pc.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Draugiem.lv ieraudzīju klipiņu, ko nevarēju neielikt, skatamies zemāk &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=Jkrn6ecxthM"&gt;šeit&lt;/a&gt; . Kaut kad arī pārlikšu uz šo rakstu, bet tagad jāiet gulēt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. Ieraudzīju arī šo &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=Z7ReS_ur4Kc&amp;amp;mode=related&amp;amp;search="&gt;te&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Speeding</title><link href="https://gm.lv/speeding.html" rel="alternate"></link><published>2007-08-20T18:42:00+03:00</published><updated>2007-08-20T18:42:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-08-20:/speeding.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Šodien ejot uz darbu radās ideja kā ierobežot tos, kam patīk ātri braukt. Ideja radās saistībā ar pagāšnedēļas pases maiņu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motivācija: "Half of all fatal accidents occur at an impact speed of less than 55km/h. "Low speed" collisions can be deadly. This is due to Newton's physics and the frailty of the human body.", "Every 5km/h above the speed limit doubles the risk of being involved in a casualty accident. In a 60 zone, travelling at 65km/h doubles the risk and travelling at 70km/h quadruples the risk.", &lt;a href="http://www.tvnet.lv/auto/zinas/road_safety/article.php?id=4840739"&gt;saite&lt;/a&gt; (tas ir tikai aprīlis)  - &lt;a href="http://www.tvnet.lv/auto/zinas/road_safety/article.php?id=4855580"&gt;tikmēr&lt;/a&gt;  more&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Likumā ir rakstīts, ja tev nav pases, tad policija tev var uzlik diezgan pamatīgu sodu par to (protams tas neattiecas uz vairākiem izņēmumiem, kur viens no tiem bija bērni mazāki par 15). Tad es iedomājos kāpēc gan valsts nevarētu ieviest līdzīgus likumus attiecibā uz mašīnām un autovadītājiem.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ideju noskatīju no 2 fast and 2 furious. Galveno varoņu mašīnās bija iebūvētas GPS sistēmas(vismaz tā likās), kas sāka sūtīt "sarkanus signāliņus" tiklīdz tika pārsniegts kaut kāds konkrēts ātrums. Tad nu lūk pirmā ideja …&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Šodien ejot uz darbu radās ideja kā ierobežot tos, kam patīk ātri braukt. Ideja radās saistībā ar pagāšnedēļas pases maiņu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motivācija: "Half of all fatal accidents occur at an impact speed of less than 55km/h. "Low speed" collisions can be deadly. This is due to Newton's physics and the frailty of the human body.", "Every 5km/h above the speed limit doubles the risk of being involved in a casualty accident. In a 60 zone, travelling at 65km/h doubles the risk and travelling at 70km/h quadruples the risk.", &lt;a href="http://www.tvnet.lv/auto/zinas/road_safety/article.php?id=4840739"&gt;saite&lt;/a&gt; (tas ir tikai aprīlis)  - &lt;a href="http://www.tvnet.lv/auto/zinas/road_safety/article.php?id=4855580"&gt;tikmēr&lt;/a&gt;  more&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Likumā ir rakstīts, ja tev nav pases, tad policija tev var uzlik diezgan pamatīgu sodu par to (protams tas neattiecas uz vairākiem izņēmumiem, kur viens no tiem bija bērni mazāki par 15). Tad es iedomājos kāpēc gan valsts nevarētu ieviest līdzīgus likumus attiecibā uz mašīnām un autovadītājiem.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ideju noskatīju no 2 fast and 2 furious. Galveno varoņu mašīnās bija iebūvētas GPS sistēmas(vismaz tā likās), kas sāka sūtīt "sarkanus signāliņus" tiklīdz tika pārsniegts kaut kāds konkrēts ātrums. Tad nu lūk pirmā ideja ir tieši tāda - izdot tādu likumu, kurš nosaka, ka teiksim gada laikā visām automašīnām jābūt aprīkotām ar tādām ierīcēm. Bet no sākuma valstij jāveic nepieciešamie sagatavošanās pasākumi:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jāpārbauda vai tas strādā(Varbūt kaut kur jau kaut ko tādu izmanto),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jānosaka konkrētu firmu un modeļu gps moduļi,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jānosaka maksimālās cenas, ko var prasīt servisi par moduļiem un darbu, savādāk mazākturīgiem cilvēkiem nāksies atteikties no mašīnām UN cenām jābūt saprātīgām,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Noteikt augstus sodus par tādām lietām, kā likuma ignorēšnau, jeb moduļa neiegādāšanos, modificēšanu, u.c.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ja tas tiktu realizēts būtu daudz jautājumu uz kuriem atbildēt, tagad tikai par ideju.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Kā es to iedomājos! Katrā mašīnā ir GPS modulis, kas caur satelītu ziņo policijas galvenajam datora, ja kāds pārsniedz ātrumu. Tā kā pārsvarā visi to pārsniedz, tad varētu būt sadalīts, piemēram, pa krāsām - dzeltena, mazliet pārsniedz, sarkana vairāk, violēta vēl vairāk, utt... Līdz ko kāds pārsniedz ātrumu, no centrāles tiek paziņots tuvākajai ekipāžai, kas ar savu &lt;a href="http://auto.delfi.lv/zinas/raksts/4809"&gt;Subaru&lt;/a&gt;   tad dzenas pakaļ pārkāpējam. Vēl labāk būtu, ja katrā modulī tiktu iestrādāta informācija par auto īpašnieku, kas tiktu pasūtīts pa taisno no ražotāja. Ja kāds mēģina pārprogrammēt moduli, tad tas vai nu par to ziņo policijai vai nodeg vai nu vienalga, bet pret to arī jābūt aizsardzībai. Es gan ticu, ka būs entuziasti, kas iedzīs savas mašīnas svina kastēs un lauzīs kamēr atlauzīs to sistēmu, tāpēc no vienas puses nebūtu labi, ja modulis saturētu informāciju par mašīnu un īpašnieku. Tas ir tāpat kā man ir neuzticība &lt;a href="http://www.mfa.gov.lv/lv/eu/Jaunumi/EKP-pazinojumi-presei/2006/junijs/29-6/"&gt;jaunajām pasēm&lt;/a&gt; (Kāpēc visām pasēm jūtama komunisma pieskaņa, kapēc nevar normālu dizainu uztaisīt?).&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ideja radās pēc 1. idejas ņemot vērā apstākli, ka 1. ideja varētu būt pārāk dārga priekš cilvēkiem ar mazākiem ienākumiem. Doma tāda pati, tikai likums būtu par ātruma ierobežotājiem. Teiksim valsts varētu noteikt, ka līdz tam un tam laikam visām automašīnām jābūt aprīkoām ar ātruma ierobežotāju, kas neļauj pārsniegt 140km/h. Ja kāds to nebūtu izdarījis likt sodus 300ls un augstāk apmērā. Pārbaudīt arī ļoti vienkārši - policisti izvelk no mašīnas kaut kādu mini pacēlāju(divus 4x4 mašīnām), paceļ priekšu/aizmuguri, gazē virsū un skatās, ja nav, tad attiecīgs sods - liels sods.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ideja  radās tikko rakstot 1. ideju - fotoaparāti tādi paši kādi uz vācijas "autobāņiem",nebūtu pirkuši getzus un imprezas, bet fotoaparātus ar ātruma noteicēju un tad tikai jāpiesūta rēķins.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Galvenā raksta doma ir tāda, ja valsts var piespiest obligāti pirkt pases(par pasēm ir jāmaksā), kāpēc valsts nepiespiež kaut ko pirkt drošības labā?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saites:
1. &lt;a href="http://users.tpg.com.au/users/mpaine/speed.html"&gt;http://users.tpg.com.au/users/mpaine/speed.html&lt;/a&gt;
2. &lt;a href="http://www.tvnet.lv/auto/zinas/road_safety/article.php?id=4840739"&gt;http://www.tvnet.lv/auto/zinas/road_safety/article.php?id=4840739&lt;/a&gt;
3. &lt;a href="http://auto.delfi.lv/zinas/raksts/4809"&gt;http://auto.delfi.lv/zinas/raksts/4809&lt;/a&gt;
4. &lt;a href="http://www.mfa.gov.lv/lv/eu/Jaunumi/EKP-pazinojumi-presei/2006/junijs/29-6/"&gt;http://www.mfa.gov.lv/lv/eu/Jaunumi/EKP-pazinojumi-presei/2006/junijs/29-6/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aizmirsu piebilst - Ja kaut ko tādu ieviestu, man vajadzētu prasīt valstij aizsardzību? :D&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Blog Action Day</title><link href="https://gm.lv/blog-action-day.html" rel="alternate"></link><published>2007-08-17T04:38:00+03:00</published><updated>2007-08-17T04:38:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-08-17:/blog-action-day.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Interesants raksts parādījās google reader. Kārtējais projekts, kā tas bija ar shutdown day, utt, tikai šoreiz visi blogotāji 15. oktorbī rakstīs kaut ko par mūsu environmentu. Sīkāk var izlasīt &lt;a href="http://blogactionday.org/"&gt;šeit&lt;/a&gt; . No sākuma domāju pievienoties, bet tagad vairs nevaru izdomāt. Manas domas mainīja tas, ka parādījās teksts "donate, kas liecina tikai par, ka cilvēki mēģina iegūt naudas līdzekļus ar dažādiem līdzekļiem - komercializējot pavisam vienkāršu dabas aizsardzības akciju. Bet varbūt tā tam jābūt, jo viņi kaut vai to saitu ir uztaisījuši.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="http://blogactionday.org/images/action_468x60.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Mainīties</title><link href="https://gm.lv/mainities.html" rel="alternate"></link><published>2007-08-16T21:41:00+03:00</published><updated>2007-08-16T21:41:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-08-16:/mainities.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Lai kā cilvēki mēģinātu ieskaidrot pretējo, tomēr cilvēki mainās .. un kā vēl mainās... Šīs mazās pādomas radīja &lt;a href="http://iists.it/index.php?i=1&amp;amp;j_t=1&amp;amp;lj_id=342"&gt;šī&lt;/a&gt; raksta izlasīšana. Ja runa iet par internetu, es biju tāds pats  .. dzīvoju kopā ar Janci un  kaut ko tur darījos, es gan tik ļoti ar to visu neaizrāvos. Kāds īsti sakars ar mainīšanos. Ja agrāk man interesēja kaut kur pa brīvu ņemt internetu, tad tagad man galvenais ir, lai provaidera sniegtie pakalpojumi ir attiecīgi samaksai. Un atļaušos citēt Janci: "sagaidīju savu Interneta meistaru, parakstīju līgumu uz gadu (jo tā lētāk) un lietoju to par maksu". Cilvēki kļūst pieauguši, laiki mainās un cilvēki līdz ar to. Es piemēram esmu sācis celties ļoti agri no rītiem, nevis sēdēt līdz rītam pie datora un visu dienu nogulēt, kā tas bija, kad vēl studēju klātienē. (Varbūt tāpēc es vairāk nestudēju klātienē. :D)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kad tā sāku rakstīt, tad man parasti gribas domāt par to, kas pēdējā laikā ir noticis. No vienas mazpilsētas uz pilsētu, pēc tam no pilsētas uz liepilsētu, visu laiku jauni cilvēki jaunas darba vietas, vēlāk patstāvība. Pēdējo 2 gadu laikā es esmu nomainījis vismaz …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Lai kā cilvēki mēģinātu ieskaidrot pretējo, tomēr cilvēki mainās .. un kā vēl mainās... Šīs mazās pādomas radīja &lt;a href="http://iists.it/index.php?i=1&amp;amp;j_t=1&amp;amp;lj_id=342"&gt;šī&lt;/a&gt; raksta izlasīšana. Ja runa iet par internetu, es biju tāds pats  .. dzīvoju kopā ar Janci un  kaut ko tur darījos, es gan tik ļoti ar to visu neaizrāvos. Kāds īsti sakars ar mainīšanos. Ja agrāk man interesēja kaut kur pa brīvu ņemt internetu, tad tagad man galvenais ir, lai provaidera sniegtie pakalpojumi ir attiecīgi samaksai. Un atļaušos citēt Janci: "sagaidīju savu Interneta meistaru, parakstīju līgumu uz gadu (jo tā lētāk) un lietoju to par maksu". Cilvēki kļūst pieauguši, laiki mainās un cilvēki līdz ar to. Es piemēram esmu sācis celties ļoti agri no rītiem, nevis sēdēt līdz rītam pie datora un visu dienu nogulēt, kā tas bija, kad vēl studēju klātienē. (Varbūt tāpēc es vairāk nestudēju klātienē. :D)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kad tā sāku rakstīt, tad man parasti gribas domāt par to, kas pēdējā laikā ir noticis. No vienas mazpilsētas uz pilsētu, pēc tam no pilsētas uz liepilsētu, visu laiku jauni cilvēki jaunas darba vietas, vēlāk patstāvība. Pēdējo 2 gadu laikā es esmu nomainījis vismaz 5 dzīvesvietas, 3 darbus (Tagad ir 4tais). (Tas gan diezko labi neatsaucas uz CV.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Šķiet man patika tāda ceļotāja dzīve. Man patika braukt ar autobusu ar vienu mugursomu līdzi, utt .. tagad es nevaru ciest autobusus (bieži rodas tāda fiziska, uz-vemšanu reakcija, bet tas iespējams no karstuma un sliktā gaisa).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es šodien nopirku kurpes (naudu gan nācās aizņemties - tas ir domāts kādam cilvēkam, kurš ļoti labi apzinās kāpēc tā), kuras man pat patika kā izskatās .. agrāk man riebās kurpes, es biju pārliecināts adidas/nike/converse/kedas(1.7ls/kg) fans, visticamāk es arī būtu staigājis ar savām caurajām kedām līdz noplīstu pavisam, bet ikdienā vairs tā nedrīkst. (Es arī apsveru domu par uzvalka iegādāšanos .. :O) Agrāk man bija bailes tikai no vienas lietas, tagad tās ir vairākas. Tās nav sistītas ar kaut kādām tumsa/utt lietām, bet gan lietas par kurām agrāk nemēdzu vispār aizodmāties. Tāpat man agrāk patika iet uz klubiem, ritīgi izdejoties and stuff, tagad man gribas iet uz pasākumiem par kuriem runā &lt;a href="http://pbs.lv/blog/699/"&gt;pbs&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cilvēki mainās visādi, citi uz labo, citi uz slikto pusi. Es zinu, ka daudzi tā neuzskata un zinu arī kuri, tomēr es domāju, ka esmu mainījies uz labo pusi. Varbūt es sev glaimoju, bet es tiešām tā uzskatu. Es tiešām priecājos par dažiem radikāliem lēmumiem, ko esmu pieņēmis pēdējo divu gadu laikā. Es zinu, ka daudziem tie likās pārsteidzīgi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pēc konteksta varētu domāt, ka es palieku vecs, bet tā nebūt nav. Man ir tik daudz visādas trakas vēlmes, daudzas gan no tām pie LV algām nav iespējams īstenot. Piemēram, kāda no īstenojamām - šusmīgi gribētos šovasar paspēt izlekt ar gumiju, Siguldā. :) Tāpat gribētos turpat vēja tunelī palidināties.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parasti man sabojājas garstāvoklis, kad iedomājos par lietām, ko gribas un, ko varu atļauties. Bet šoreiz par to &lt;a href="http://zuz.lv/dgr/raksti/189/tris-spilgtakas-jaunibas-baudisanas-fazes/"&gt;šeit&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jebkurā gadījumā, es neparko negribētu atdot atpakaļ to, kas ir bijis. Un tas ir labi, ka cilvēki mainās, tas nozīmē progressu, bet progress ir labāk par neko vai regresu.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Šodien 2</title><link href="https://gm.lv/sodien-2.html" rel="alternate"></link><published>2007-08-14T17:23:00+03:00</published><updated>2007-08-14T17:23:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-08-14:/sodien-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Domāju iet gulēt un rīt kāpt ar labo kāju no gultas, bet pirms tam gribu pastāstīt par šodienu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diena iesākās kā parasti - duša, brokastis, saģērbšanās, mati :), paņemu riteni un dodos uz darbu(mašīna remontā, nākas braukt ar riteni). Pa ceļam ieraudzīju šo skatu:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/08/14082007177.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tālāk jau kā parasti pieslēdzu riteni, uzbraucu augšā, ieslēdzu datoru, utt..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mazliet vēlāk sāku aizdomāties par iepriekšējā darba, atvainojos, "šitu" + saņemot no viņiem epastu vēlvairāk aizdomājos, kā rezultātā radās drūms garstāvoklis kā arī visu dienu gribējās ēst + vēders dīvaini uzvedās(jau 2 vai 3 dienu) + ar visu vēdera padarīšanu negribējās neko darīt + .. + ... Tā pagāja diena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tāds mazliet nomākts, beidzot, gāju ārā no darba, kur tad sekoja šis pārsteigums:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s2" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/08/14082007181.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pirmās domas: "Es tiešām atbraucu ar riteni?", bet mazliet tuvāk pienākot sekoja šis pārsteigums:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s3" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/08/14082007180.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un apgriežoties apkārt šis:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s5" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/08/14082007182.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai nu kur, bet tur nu es tiešām negaidīju, ka man nozags riteni. Tālāk sekoja zvans uz 112, kur mani savienoja ar kaut ko un tālāk vēl kaut ko, pēc mazas izskaidrošanās, kas ir ritens un kas rats(otrā galā domāja, ka man mašīnai nozags rats), vienojāmies par vārdu velosipēds.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pēc …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Domāju iet gulēt un rīt kāpt ar labo kāju no gultas, bet pirms tam gribu pastāstīt par šodienu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diena iesākās kā parasti - duša, brokastis, saģērbšanās, mati :), paņemu riteni un dodos uz darbu(mašīna remontā, nākas braukt ar riteni). Pa ceļam ieraudzīju šo skatu:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/08/14082007177.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tālāk jau kā parasti pieslēdzu riteni, uzbraucu augšā, ieslēdzu datoru, utt..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mazliet vēlāk sāku aizdomāties par iepriekšējā darba, atvainojos, "šitu" + saņemot no viņiem epastu vēlvairāk aizdomājos, kā rezultātā radās drūms garstāvoklis kā arī visu dienu gribējās ēst + vēders dīvaini uzvedās(jau 2 vai 3 dienu) + ar visu vēdera padarīšanu negribējās neko darīt + .. + ... Tā pagāja diena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tāds mazliet nomākts, beidzot, gāju ārā no darba, kur tad sekoja šis pārsteigums:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s2" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/08/14082007181.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pirmās domas: "Es tiešām atbraucu ar riteni?", bet mazliet tuvāk pienākot sekoja šis pārsteigums:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s3" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/08/14082007180.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un apgriežoties apkārt šis:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s5" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/08/14082007182.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai nu kur, bet tur nu es tiešām negaidīju, ka man nozags riteni. Tālāk sekoja zvans uz 112, kur mani savienoja ar kaut ko un tālāk vēl kaut ko, pēc mazas izskaidrošanās, kas ir ritens un kas rats(otrā galā domāja, ka man mašīnai nozags rats), vienojāmies par vārdu velosipēds.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pēc ~15 minutēm bija klāt kaut kādas apsardzes darbinieks, kurš runāja gandrīz tikai krieviski un attiecīgi no kura es gandrīz neko nesapratu. Tad mani "aiz-eskortēja" uz 9. policijas iecirkni, kur tika aizpildītas 3 lapas ar visādu informāciju. Uz jautājumu: "Ja arī kameras kaut ko ir uzfilmējušas, tad reāli var atrast tādus, kas jau agrāk sodīti, tā?" policists abildēja: "Parasti tām kamerām ir tik slikta kvalitāte, ka pat sevi īsti nevar atpazīt" .. hmz, cerīgi, jeb mazliet precīzāk 60/1, kā mani informēja policijas darbinieks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un tā arī gāju uz mājām, pieturoties pie savādā, nomāktā garstāvokļa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nobeigumā gribu pateikt, ka esmu dusmīgs un gribas kādu iesūdzēt tiesā un pašā nobeigumā - tātad vakariņas un tad gulēt.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Puķe.</title><link href="https://gm.lv/puke.html" rel="alternate"></link><published>2007-08-02T16:03:00+03:00</published><updated>2007-08-02T16:03:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-08-02:/puke.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Kolēģi darbā uzdāvināja &lt;a href="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/08/31072007156.jpg"&gt;puķi&lt;/a&gt; &lt;a href="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/08/31072007155.jpg"&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Par tiem cilvēkiem</title><link href="https://gm.lv/par-tiem-cilvekiem.html" rel="alternate"></link><published>2007-07-31T07:27:00+03:00</published><updated>2007-07-31T07:27:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-07-31:/par-tiem-cilvekiem.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Biju uz dzmp(dziesma manai paaudzei). Apmēram pirms gada arī valmierā, arī biju uz dzmp un varu teikt tikai to, ka cilvēki arvien vairāk un vairāk nemāk izklaidēties bez alkohola. Viņi aiziet nevis, lai paklausītos kā jaunie talanti dzied, bet gan, lai piedzertos. Tiešām cilvēkiem ir apnikusi dzīve? Nav jautrības, utt? Varbūt cilvēki nemāk izbaudīt dzīvi? Un tas izglītības līmenis .. kaut kādi 20-25 gadus veci puiši kaujās par to, ka kāds kaut ko runā sliktu aiz muguras: "Domā es nezinu, ko tu tur .. par mani un, ka tu par mani šitā?" un 15 gadīgi jaunieši, kas spļaudās uz garāmbraucošām mašīnām.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nez kā notiek citās valstīs? Man diemžēl nav tik daudz naudas, lai izbraukātu, bet tiešām gribētos uzzināt...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai vai kā tur būtu, stulbi, ka nevar normāli aiziet uz kādu pasākumu, neuztraucoties par (atvainojos) idiotiem, kas to vien dara kā piedzeras un meklē kādu iemeslu, lai varētu ar kādu pakašķēties...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Ieraksts.</title><link href="https://gm.lv/ieraksts.html" rel="alternate"></link><published>2007-07-31T06:00:00+03:00</published><updated>2007-07-31T06:00:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-07-31:/ieraksts.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sen neesmu atkal neko rakstījis. Šoreiz gribēju uzzināt vai es esmu vienīgais, kam šķiet, ka kaut kas ar laiku nav kārtībā? Ok, es saprotu, ka var būt apmācies, bet šorīt sajutu tādus kā drebuļus un kolēģis piebilda, ka ārā ir +13 grādi pēc celsija. Nezinu kā visiem pārējiem, bet man tas šķiet mazliet neparasti, es nezinu, vai bažām ir pamats, bet vai tiešām nevajag sākt domāt par daudz siltu jaku iepirkšanu .. šitā mums leduslaikmets iestāsies. Tas viss, mazliet, atgādina filmu &lt;a href="http://imdb.com/title/tt0319262/"&gt;The Day After Tomorrow&lt;/a&gt; . (Tiem, kas nav redzējuši filmu, iesaku noskatīties.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filmā pirmās pazīmes bija ļoti strauja ledus kušana vienā no poliem (neatceros kurā, bet būtībā tam nav arī nozīmes), visādi tornado un ripuļi (tie tur, kas noposta visu savā ceļā .. virpuļi), mežonīgs aukstums, kas pat helihoptera dzinēju sasaldēja(darbībā esošu dzinēju), paisumi, utt... Būtu grūti izdzīvot, ja gadījumā kaut kas tāds uznāktu Latvijai. Ar tādu paisumu kāds filmā bija Ņujorkā, es domāju, Rīga tiktu apludināta pilnībā, pietiktu jau tikai ar dambja pārraušanu uz daugavas un nemaz nerunājot par paisumu no jūras. Vienīgais es nedomāju, ka tik lieli viļņi baltijas …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Sen neesmu atkal neko rakstījis. Šoreiz gribēju uzzināt vai es esmu vienīgais, kam šķiet, ka kaut kas ar laiku nav kārtībā? Ok, es saprotu, ka var būt apmācies, bet šorīt sajutu tādus kā drebuļus un kolēģis piebilda, ka ārā ir +13 grādi pēc celsija. Nezinu kā visiem pārējiem, bet man tas šķiet mazliet neparasti, es nezinu, vai bažām ir pamats, bet vai tiešām nevajag sākt domāt par daudz siltu jaku iepirkšanu .. šitā mums leduslaikmets iestāsies. Tas viss, mazliet, atgādina filmu &lt;a href="http://imdb.com/title/tt0319262/"&gt;The Day After Tomorrow&lt;/a&gt; . (Tiem, kas nav redzējuši filmu, iesaku noskatīties.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filmā pirmās pazīmes bija ļoti strauja ledus kušana vienā no poliem (neatceros kurā, bet būtībā tam nav arī nozīmes), visādi tornado un ripuļi (tie tur, kas noposta visu savā ceļā .. virpuļi), mežonīgs aukstums, kas pat helihoptera dzinēju sasaldēja(darbībā esošu dzinēju), paisumi, utt... Būtu grūti izdzīvot, ja gadījumā kaut kas tāds uznāktu Latvijai. Ar tādu paisumu kāds filmā bija Ņujorkā, es domāju, Rīga tiktu apludināta pilnībā, pietiktu jau tikai ar dambja pārraušanu uz daugavas un nemaz nerunājot par paisumu no jūras. Vienīgais es nedomāju, ka tik lieli viļņi baltijas jūrā vispār ir iespējami. Katrā ziņa neesmu kompetents, lai par to spriestu. Es tik zinu, ka jābēg kaut kur uz latgali būs, vai pat Lietuvu, Poliju...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Par aukstumu runājot. Ja ir tik auksts, ka metāls sasalst pāris sekundēs, tad vienīgais glābiņš varētu būt dziļi zem zemes, tā kā jau laikus atbrīvojam pagrabus un ierīkojam tur kamīnus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sarunāju visādas muļķības, bet par tēmu runājot, man tiešām liekas, ka kaut kas te nav labi .. man arī liekas, ka cilvēki saņem pārāk maz saules un ir baigi kašķīgi un neapmierināti. Runājot par cilvēkiem, uzrakstīšu vēlvienu rakstu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jauku dienu un prognozēšanu vēlot... :)&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Kaķēni</title><link href="https://gm.lv/kakeni.html" rel="alternate"></link><published>2007-07-13T11:48:00+03:00</published><updated>2007-07-13T11:48:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-07-13:/kakeni.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Meklēju garspalvainu persieti, nav kādam pazīstamam kaķene, kurai bērniņi piedzimuši??&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Nosaukums</title><link href="https://gm.lv/nosaukums.html" rel="alternate"></link><published>2007-06-27T08:58:00+03:00</published><updated>2007-06-27T08:58:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-06-27:/nosaukums.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sen neko neesmu rakstījis.. Tāpēc iedomājos, ka kaut kas jāuzraksta.. Pēdējās divas nedēļas ir bijušas diezgan interesantas un stresainas... Sākot ar skolu un beidzot ar darbu... Gribas mazliet personiskās izaugsmes citās jomās, kad nav sastītas ar programmēšanu... Un tieši šodien pārskatot šī &lt;a href="http://bubulis.wordpress.com/2007/06/27/speciali-c4-negaidiet-meklejiet-pasi/"&gt;raksta&lt;/a&gt;  linkus ieraudzīju saiti uz "&lt;a href="http://www.amatieris.lv/"&gt;amatieris&lt;/a&gt; " un sasodīts, esmu nokavējis.. :D :( Nu neko darīt... Jāņem sava sony dcr-19 vai kā viņu tur un jauzfilmē kaut kas pašam, jāsamontē un jāliek blogā vērtēšanai, bet laikam jau tas nenotiks ātrāk par šogad pēdējā eksāmena nokārtošanu un vēl šādu tādu lietu nokārtošanas. Kas vēl jauns? Esmu iekārojis un apņēmies divu gadu laikā nopirkt jaunu mašīnu - &lt;a href="http://www.lizings.lv/index.php?id=14&amp;amp;auto=769&amp;amp;t=0"&gt;šo&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.lizings.lv/index.php?id=14&amp;amp;auto=118&amp;amp;t=0"&gt;šī&lt;/a&gt;   būs mazliet par dārgu, bet būtu ļoti atbilstoša - Murano(tiem, kas nelasa blogu pārāk bieži, mans uzvārds ir Murāns :D) :D Nu tas tā, tāli plāni, vēl jau nevar zināt, kas notiks 2 gadu laikā. Varbūt mums uzmetīs kādu bumbiņu, kā tas bija &lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt0805663/"&gt;Jericho&lt;/a&gt; . Runājot par izaugsmi, profesionālajā izaugsmē esmu pavisam degradējies :( Un vispār mazliet ir apnikusi programmēšana, gribētos mācīties/pamēģināt kādas citas lietas... esmu programmējis nu jau gandrīz 5 gadus, sākot ar delphi …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Sen neko neesmu rakstījis.. Tāpēc iedomājos, ka kaut kas jāuzraksta.. Pēdējās divas nedēļas ir bijušas diezgan interesantas un stresainas... Sākot ar skolu un beidzot ar darbu... Gribas mazliet personiskās izaugsmes citās jomās, kad nav sastītas ar programmēšanu... Un tieši šodien pārskatot šī &lt;a href="http://bubulis.wordpress.com/2007/06/27/speciali-c4-negaidiet-meklejiet-pasi/"&gt;raksta&lt;/a&gt;  linkus ieraudzīju saiti uz "&lt;a href="http://www.amatieris.lv/"&gt;amatieris&lt;/a&gt; " un sasodīts, esmu nokavējis.. :D :( Nu neko darīt... Jāņem sava sony dcr-19 vai kā viņu tur un jauzfilmē kaut kas pašam, jāsamontē un jāliek blogā vērtēšanai, bet laikam jau tas nenotiks ātrāk par šogad pēdējā eksāmena nokārtošanu un vēl šādu tādu lietu nokārtošanas. Kas vēl jauns? Esmu iekārojis un apņēmies divu gadu laikā nopirkt jaunu mašīnu - &lt;a href="http://www.lizings.lv/index.php?id=14&amp;amp;auto=769&amp;amp;t=0"&gt;šo&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.lizings.lv/index.php?id=14&amp;amp;auto=118&amp;amp;t=0"&gt;šī&lt;/a&gt;   būs mazliet par dārgu, bet būtu ļoti atbilstoša - Murano(tiem, kas nelasa blogu pārāk bieži, mans uzvārds ir Murāns :D) :D Nu tas tā, tāli plāni, vēl jau nevar zināt, kas notiks 2 gadu laikā. Varbūt mums uzmetīs kādu bumbiņu, kā tas bija &lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt0805663/"&gt;Jericho&lt;/a&gt; . Runājot par izaugsmi, profesionālajā izaugsmē esmu pavisam degradējies :( Un vispār mazliet ir apnikusi programmēšana, gribētos mācīties/pamēģināt kādas citas lietas... esmu programmējis nu jau gandrīz 5 gadus, sākot ar delphi(1 vai 2 gadus) un beidzot ar php(vismaz 4 gadus) .. kā var neapnikt 4 gadus darīt vienu un to pašu, protams, ar katru projektu(-iņu) lietas mainās, uzlabojas, utt, bet doma jau paliek tā pati .. taisīt php kodu. Tāpēc arī gribas padarīt kaut ko tādu, kas patiešām patik, piem. uzņemt kādu filmiņu vai kaut kur aizbraukt vai .. nu vienalga... :) Ok, tas šoreiz viss, jātaisa kods tālāk... :D&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>slims 2</title><link href="https://gm.lv/slims-2.html" rel="alternate"></link><published>2007-06-19T09:58:00+03:00</published><updated>2007-06-19T09:58:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-06-19:/slims-2.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Atkal esmu sakjeris kaut kaadu drazu, laikam nevajadzeeja braukt ar valjaa logu mashiinaa... saap galva, rauj uz vemshanu, karsti, tad auksi, gribētos zināt, cik ir temperatūra .. grr .. tieshi, kad vismazaak to vajadzeeja...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Ananāss</title><link href="https://gm.lv/ananass.html" rel="alternate"></link><published>2007-06-17T20:55:00+03:00</published><updated>2007-06-17T20:55:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-06-17:/ananass.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="/uploads/ananass/16062007081.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s2" src="/uploads/ananass/16062007081.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s3" src="/uploads/ananass/16062007082.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s4" src="/uploads/ananass/16062007083.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s5" src="/uploads/ananass/16062007084.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s6" src="/uploads/ananass/17062007085.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s7" src="/uploads/ananass/17062007087.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s8" src="/uploads/ananass/17062007088.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Dienvidu tilts</title><link href="https://gm.lv/dienvidu-tilts.html" rel="alternate"></link><published>2007-06-13T11:45:00+03:00</published><updated>2007-06-13T11:45:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-06-13:/dienvidu-tilts.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Par šo &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/06/13/labi-dzivojam-dienvidu-tilts/"&gt;laacz&lt;/a&gt;  rakstu gribēju tikai paprasīt: "Nez kurš šoreiz iebāž sev naudiņu kabatā?"...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un te arī &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/06/13/labi-dzivojam-dienvidu-tilts/#c53961"&gt;komentārs&lt;/a&gt; : "&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piekrītu, ka cenas ir augušas visam. Taču ne jau tik ļoti (Ķīnas tilts ir pabeigts 2005 gadā un franču - 2004) izmaksas ir augušas pa 2-3 gadiem. Vēl var pieskaitīt klāt to, ka Francija ir lielākas algas nekā mums Latvijā.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kur loģika? Loģika ir tajā, ka atkal kāds atbildīgais vienkārši dažus miljonus iebāzīs kabatā (kas tur 2-3 miljoni uz 313 milj. fona) un neviens nepamanīs tāpatās…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ok, te arī &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/06/13/labi-dzivojam-dienvidu-tilts/#c53967"&gt;komentārs&lt;/a&gt;  : "
  Man liekas, ka musejais maksas tikai ap 150 miljoniem, parejo sastada kredita procenti. Tas izmaksas tiltiem Francija un Kjinaa ir rekjinatas bez kredita procentiem.
Turklaat lielaakas musu tilta izmaksas sastada pievadcelju buvnieciba un infrastrukturas sakartoshana ap tiltu (komunikacijas, lietus udens novadishanas, drenazhas utml.), bet nav zinaams vai tajos kjinas un franchu tiltos shitaas izmaksas arii tika rekjinatas klaat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jebkura gadijumaa diezgan saliiti. Sakumaa solija par ~80 mill un taa bija normala cena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;", bet vai tad tik ļoti lielas cenu atšķirības, ņemot vērā, ka ķīnas un francijas tilts ir dolāros, bet latvijas tilts ir …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Par šo &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/06/13/labi-dzivojam-dienvidu-tilts/"&gt;laacz&lt;/a&gt;  rakstu gribēju tikai paprasīt: "Nez kurš šoreiz iebāž sev naudiņu kabatā?"...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un te arī &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/06/13/labi-dzivojam-dienvidu-tilts/#c53961"&gt;komentārs&lt;/a&gt; : "&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piekrītu, ka cenas ir augušas visam. Taču ne jau tik ļoti (Ķīnas tilts ir pabeigts 2005 gadā un franču - 2004) izmaksas ir augušas pa 2-3 gadiem. Vēl var pieskaitīt klāt to, ka Francija ir lielākas algas nekā mums Latvijā.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kur loģika? Loģika ir tajā, ka atkal kāds atbildīgais vienkārši dažus miljonus iebāzīs kabatā (kas tur 2-3 miljoni uz 313 milj. fona) un neviens nepamanīs tāpatās…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ok, te arī &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/06/13/labi-dzivojam-dienvidu-tilts/#c53967"&gt;komentārs&lt;/a&gt;  : "
  Man liekas, ka musejais maksas tikai ap 150 miljoniem, parejo sastada kredita procenti. Tas izmaksas tiltiem Francija un Kjinaa ir rekjinatas bez kredita procentiem.
Turklaat lielaakas musu tilta izmaksas sastada pievadcelju buvnieciba un infrastrukturas sakartoshana ap tiltu (komunikacijas, lietus udens novadishanas, drenazhas utml.), bet nav zinaams vai tajos kjinas un franchu tiltos shitaas izmaksas arii tika rekjinatas klaat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jebkura gadijumaa diezgan saliiti. Sakumaa solija par ~80 mill un taa bija normala cena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;", bet vai tad tik ļoti lielas cenu atšķirības, ņemot vērā, ka ķīnas un francijas tilts ir dolāros, bet latvijas tilts ir latos...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>inflācija, utt…</title><link href="https://gm.lv/inflacija-utt.html" rel="alternate"></link><published>2007-06-12T10:57:00+03:00</published><updated>2007-06-12T10:57:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-06-12:/inflacija-utt.html</id><content type="html">&lt;p&gt;No &lt;a href="http://www.financenet.lv/nozares/bankas/article.php?id=158953"&gt;TVNet&lt;/a&gt;   - "&lt;strong&gt;Drīzumā komercbankas un līzinga pakalpojumu sniedzēji aizdevumus varēs izsniegt tikai atbilstoši klientu legālajiem ienākumiem, paredz grozījumi Kredītiestāžu likumā un Patērētāju tiesību aizsardzības likumā. Likuma grozījumi ir daļa no inflācijas apkarošanas plāna. &lt;/strong&gt;"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mja, algas nemainās, bet tiek pieņemti jauni likumi, cenas arī turpina augt un ceļ tikai visādas &lt;a href="http://www.koncertzale.lv/frame.php?l=lv&amp;amp;o=1&amp;amp;a=94"&gt;drazas&lt;/a&gt; , es, protams, saprotu, ka vajag piesaistīt jaunus tūristus, utt, bet man šķiet, ka vispirms vajadzeetu atrisināt iekšējās problēmas ... Es domāju, ka nākotnē arvien vairāk iezīmēsies atšķirības starp bagāto un nabadzīgo slāni un tas ne pie kā laba nenovedīs. Es jau tagad varu iztēloties ritīgus gheto rajonus kā arī augstceltnes te pat latvijā. Redzēs, kas notiks, kad &lt;a href="http://www.tvnet.lv/zinas/latvija/cilvekzinas/article.php?id=499126"&gt;nabadzīgajiem&lt;/a&gt;   apniks noskatīties uz &lt;a href="http://www.financenet.lv/zinas/latvija/article.php?id=158950"&gt;bagātajiem&lt;/a&gt;   .. un viņiem apniks, agrāk vai vēlāk, kad uz nabadzības sliekšņa būs arī jauniešu pūļi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. Varbūt jau tagad jāsāk meklēt darbs ārzemēs?&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Safari 3 Public Beta</title><link href="https://gm.lv/safari-3-public-beta.html" rel="alternate"></link><published>2007-06-12T08:42:00+03:00</published><updated>2007-06-12T08:42:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-06-12:/safari-3-public-beta.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Šo ierakstu sākšu ar vārdiem: "&lt;a href="http://www.apple.com/safari/download/"&gt;Beidzot tas ir noticis&lt;/a&gt; ". Ir iznākusi safari windows versija. Tā kā es vienmēr esmu bijis apple fans, neskatoties uz to, ka reāli man nav neviena apple produkta(tas gan vairāk finansiālu apsvērumu dēļ), es
šo ziņu uztveru ar lielu sajūsmu un ceru, ka ilgi nebūs jāgaida līdz stabilai versijai. Manu sajūsmu mazliet nobojāja "Don't send" poga 2x, pēc tam, kad mēģināju uzrakstīt šo ierakstu no safari, bet viss tiek uzvelts uz "Beta". Tikko atrakstīja &lt;a href="http://indriks.lv"&gt;ii&lt;/a&gt; : "Man arī nokārās" - tas mazliet apbēdina... :( Izskatās, ka "crash" notiek kaut ko darot ar klaviatūru un input laukiem...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sen jau gribējās uzlikt kaadu no jaunajām OS X uz portatīvā - notestēt, bet kaut kā nesanāk laiks un negribas sabojāt priekshstatu, tāpēc gribas nopirkt tieši mac book (mac book pro) uz kura varētu likt gan windows, gan OS X operētājsistēmas...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ok, jāpalieto pāris dienas...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Updated!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apnika, ka visu laiku crasho...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Satiksme (2007-06-08)</title><link href="https://gm.lv/satiksme-2007-06-08.html" rel="alternate"></link><published>2007-06-08T03:54:00+03:00</published><updated>2007-06-08T03:54:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-06-08:/satiksme-2007-06-08.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Šodien jābrauc uz Valmieru, tāpēc atbraucu uz darbu ar mašīnu, lai nav jābrauc atpakaļ uz kojām, izbraucu apmēram 6:30, iebraucu, apmēram, 6:39? :D Satiksmes nebija nekādas, pāris mašīnas uz vanšu tilta... (Y) Pēc kādas stundas satiksme būs tāda, ka uz tilta vien jāstāv 30min... (think)&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Par Pret koncertzālēm</title><link href="https://gm.lv/par-pret-koncertzalem.html" rel="alternate"></link><published>2007-06-07T11:24:00+03:00</published><updated>2007-06-07T11:24:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-06-07:/par-pret-koncertzalem.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Uztaisīju es savu akciju, lapas labajā stūrī var redzēt rezultātu, ja tu gribi arī sev tādu, ļoti vienkārši, ieliec savā majaslapā/blogā/utt šo skriptu:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[js]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[/js]
un visam vajadzētu darboties uz Firefox 2.0.0.4, kaut kāda IE un kaut kādas 9.xxxxx Operas...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>oh my gosh</title><link href="https://gm.lv/oh-my-gosh.html" rel="alternate"></link><published>2007-06-07T06:59:00+03:00</published><updated>2007-06-07T06:59:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-06-07:/oh-my-gosh.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Atkal &lt;a href="http://www.tvnet.lv/zinas/children/hospital/article.php?id=501639"&gt;raksts&lt;/a&gt;  no TVNet. Tikai šoreiz izraisīja sašutumu. Kas notiek šajā valstī? Tiešām cilvēki neredz, ka kaut kas galīgi nav ok? Un visi tik atrunājas: "drīzāk tā ir neizdevusies medicīniska manipulācija", "Medicīniskā personāla mums ir stipri maz, pieļauju, ka nebija, kas viņu pietur", "grūti precīzi restaurēt situāciju, kas notika pirms mēneša, tāpēc vecākiem būtu laicīgāk jāziņo par savu neapmierinātību.". Arī šis raksts tāpat kā lieta par Justīni un tāpat kā visi raksti par to, kas notiek valstī tiks aizmirsti .. sviests .. kā lai cilvēks domā par saviem bērniem, lasot šādus atgadījumus?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Katrā ziņa nākamie 5 gadi sabiedriskajā dzīvē būs interesanti .. varbūt jau tagad jāsāk meklēt darbs ārzemēs?&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Visādas koncertzāles…</title><link href="https://gm.lv/visadas-koncertzales.html" rel="alternate"></link><published>2007-06-06T20:10:00+03:00</published><updated>2007-06-06T20:10:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-06-06:/visadas-koncertzales.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Es pievienojos &lt;a href="http://www.nemirst.lv/index.php?rid=337"&gt;nemirst.lv&lt;/a&gt; rakstam un arī &lt;a href="http://www.tvnet.lv/zinas/children/hospital/article.php?id=502066"&gt;tvnet&lt;/a&gt; rakstam par to stulbo koncertzāli. Te arī citāts no tvnet - "Tomēr rezultāts, pat spītējot draudīgajiem inflācijas mākoņiem pie mūszemes debesīm, ir jauna koncertzāle. To mums sola. Tai nauda ir. Zeltā un brokātā tērpta, Gucci, Versace un Armani pielūdzot, kāda privileģēta sabiedrības daļa baudīs smalkākos mūzikas dižgarus, kamēr vienas īgnas, sadzīves problēmu nomāktas māsiņas dēļ cietīs simtiem mazo Latvijas pilsoņu." Varētu uztaisīt kaut kādu akciju "pret koncertzāli and stuff".&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Nedzer bezalkoholiskus dzērienus</title><link href="https://gm.lv/nedzer-bezalkoholiskus-dzerienus.html" rel="alternate"></link><published>2007-06-06T19:57:00+03:00</published><updated>2007-06-06T19:57:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-06-06:/nedzer-bezalkoholiskus-dzerienus.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Sasmīdināja viens &lt;a href="http://www.tvnet.lv/men/veseliba/article.php?id=63349"&gt;raksts&lt;/a&gt; no tvnet, konkrētāk šis citāts - "Pārmērīga bezalkoholisko dzērienu lietošana palielina fosfora līmeni asinīs" - un tas tach nav labi, fosfors tach ir kaitīgs, tas nozīmē, ka visiem tagad ir jādzer kaut kas alkoholisks, varētu no rīta padzerties &lt;a href="http://www.chillonqueen.com/247venue_images/7144-2006324-Belvedere%20Vodka.jpg"&gt;šo&lt;/a&gt; un  pusdienās &lt;a href="http://www.africa-trade.ci/america/images/chile/chile%20cognac.jpg"&gt;ši-ta-no-te&lt;/a&gt;  un tad vakarā mazliet padedzināt un padzert &lt;a href="http://tn3-1.deviantart.com/fs9/300W/i/2006/070/0/e/absinth__by_evil1903.jpg"&gt;šo&lt;/a&gt; . Saldus sapnīšus... :)&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Thickbox</title><link href="https://gm.lv/thickbox.html" rel="alternate"></link><published>2007-06-06T11:56:00+03:00</published><updated>2007-06-06T11:56:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-06-06:/thickbox.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Man sāk &lt;a href="http://jquery.com/demo/thickbox/"&gt;viņš&lt;/a&gt;  nepatikt, jo uztaisa konkrētu izmēru bildēm(krietni par mazu) un īsti nevar saprast kas tajās bildēs ir attēlots.&lt;a href="http://nesaprot.net/uploads/25052007008.jpg?width=800&amp;amp;height=600"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Jaunumi</title><link href="https://gm.lv/jaunumi.html" rel="alternate"></link><published>2007-06-06T11:43:00+03:00</published><updated>2007-06-06T11:43:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-06-06:/jaunumi.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Tātad, ja kāds kurš tomēr lasa šo blogu pamanīja, tad esmu pārvācies no http://nesaprot.net/blog/ uz http://nesaprot.net/. Kas vēl jauns? Esmu uztaisījis jaunu &lt;a href="http://nesaprot.net/ko-es-tagad-daru/"&gt;sadaļu&lt;/a&gt; . Tā kā neviens diezko nepierakstījās uz feedburner padarīšanām, tad i'm back with this &lt;a href="http://nesaprot.net/feed/atom/"&gt;link&lt;/a&gt;. Vēl labajā pusē var ieraudzīt manu skype statusu(&lt;a href="http://www.skype.com/share/buttons/"&gt;Šeit&lt;/a&gt;). Kas vēl? &lt;a href="http://online.wsj.com/public/article/SB117625795099465923-WFaTx4FSsy1oW4x8lS4eK1518io_20070418.html?mod=regionallinks"&gt;Šis&lt;/a&gt; ir kaut kas interesants.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Par Justīni</title><link href="https://gm.lv/par-justini.html" rel="alternate"></link><published>2007-06-06T10:57:00+03:00</published><updated>2007-06-06T10:57:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-06-06:/par-justini.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Es laikam piekrītu &lt;a href="http://nemirst.lv/index.php?c=kom&amp;amp;rid=336"&gt;šim rakstam&lt;/a&gt; ...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Enerģijas dzērieni</title><link href="https://gm.lv/energijas-dzerieni.html" rel="alternate"></link><published>2007-06-05T11:54:00+03:00</published><updated>2007-06-05T11:54:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-06-05:/energijas-dzerieni.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Kolēģis pamudināja uzrakstīt par maniem novērojumiem sakarā ar enerģijas dzērieniem... Esmu ievērojis, ka pēc enerģijas dzērienu lietošanas rodas depresīvas domas un motivācijas trūkums, nu vismaz man .. it sevišķi, ja apēd energy saldējumu kopā ar Burn un aiziet guleet .. no rīta taads "vienaldzīgums" uz visu... Bet tas varētu būt arī no guaranas, jo vienk. dzerot burnu nekas tāds netika novērots, savukārt tas saldējums vispār izraisa atkarību, nepirkšu vairāk....&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Passion</title><link href="https://gm.lv/passion.html" rel="alternate"></link><published>2007-06-05T06:28:00+03:00</published><updated>2007-06-05T06:28:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-06-05:/passion.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Gribēju es mazliet uzrakstīt par "passion". No letonikas: passion - kaislība;  aizraušanās. Es domāju, ka šī ir tā lieta, kas bīda pasauli uz priekšu. viss, vairāk neko negribu teikt. Gribētu komentāros redzēt jūsu jā vai nē...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Rīga</title><link href="https://gm.lv/riga.html" rel="alternate"></link><published>2007-06-04T05:49:00+03:00</published><updated>2007-06-04T05:49:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-06-04:/riga.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Pirmo reizi braucu pa rīgu ar mašīnu, neskatoties uz to, ka man tiesības jau 3. gadu. Agrāk nebiju to tā ievērojis, ka daudzi pārkāpj noteikumus, praktiski visi .. uzbraucot uz rīgas ceļa, kur tas sadalās 4 joslās, daudzi pārkāpj ātrumu .. tik daudzi, ka visa auto plūsma pārkāpj ātrumu... Vēl interesanti tas, ka 2. josla brauc uz apmēram 100 km/h, savukārt 1. josla uz 120-130 km/h. No rīta bija maza satiksme un no valmieras līdz iļģuciemam atbraucu ~1:40, kas, man liekas, tiešām bija ātri, bet ātrumu es diezko nepārkāpu, ok, vienreiz apdzenot bija 140 km/h, bet visu laiku mēģināju turēt uz 100 km/h(nepatīk man diezko pārsniegt ātrumu)...
Rīgā vienīgā kļūda bija pie VEF tilta, kur izrādas, lai uzbrauktu uz tilta, ir jāieņem kreisā josla, bet nu tas ātri tika labots un viss ir ok... vienīgais pirms vanšu tilta mazliet pastāvēju pie luksaforiem, bet vispār baigi veicās .. gandrīz visur bija zaļš...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bet nu tas jau tikai tāds pirmais izbrauciens cauri bez nekādiem neordināliem notikumiem, tāpēc jābrauc tik vēl... :D&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>N73 :: softs</title><link href="https://gm.lv/n73-softs.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-31T06:57:00+03:00</published><updated>2007-05-31T06:57:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-31:/n73-softs.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Vakarnakt "apdeitoju" softu, kā jau viens paziņa ieminējās, tad telefons palika ātrāks, vienīgais pazaudēju latviešu valodu, bet nu nekas, tāpat grūti vis-kut-ko atrast, kad saturs rādās latviski...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Video 2</title><link href="https://gm.lv/video-2.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-30T13:08:00+03:00</published><updated>2007-05-30T13:08:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-30:/video-2.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Ātri - divi video - &lt;a href="http://www.livevideo.com/video/landing/0E3FEC04365D499FB1555C1D11A75285/how-s-my-driving-.aspx?tx_site=vidilife.com&amp;amp;tx_cid=2336&amp;amp;tx_category=2"&gt;Video 1&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.livevideo.com/video/441DE1BDA0A041F7B92A1943D16B562C/re-minuite-of-madness-.aspx?lastvcid=193840"&gt;Video 2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Mind maps</title><link href="https://gm.lv/mind-maps.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-28T11:59:00+03:00</published><updated>2007-05-28T11:59:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-28:/mind-maps.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Toms prasīja, lai kādreiz uzrakstu kā man veicas ar freemind izmantošanu. Par pašu freemind. Nepatīk tas, ka freemind ir programmēts javā. Tam protams ir daudzas priekšrocības kā piemēram savietojamība(strādās gan uz unix, gan os x, gan windows sistēmām), bet nav piestrādāt pie vizuālās puses kā tas ir ar daudzām java aplikācijām un daudzām ne-komerciālām aplikācijām.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Savukārt par mind-maping. Viss notiek, rakstu vēljoprojām projektu prasības, projektus, atķeksēju pabeigtās lietas ar zaļu ķeksīti, nepabeigtās, bet iesāktās ar izsaukuma zīmi, utt, un esmu apmierināts .. es iepriekš rakstīju, ka īsti nedarbojas kalendāru un atgādinājumu padarīšana, bet tā ieviešana freemind softā neatrisinātu problēmu, jo ne jau vienmēr freemind būs atvērts. Pēc tāda secinājuma rodas jautājums, kas tad vienmēr būs atvērts/ieslēgts un līdzi? &lt;a href="http://nesaprot.net/blog/2007/05/28/n73/"&gt;Mobilais telefons&lt;/a&gt;  , protams.. :) Tāpēc tagad tā arī daru .. mazos atgādinājumus rakstu telefonā, savukārt lietas, kas ir pašas par sevi jādara, piem., projektam jāuztaisa tāda un tāda fīča, atrodas sarakstā pie visām projekta fīčām.. Tagad jātiek galā ar &lt;a href="http://nesaprot.net/blog/2007/05/16/there-is-no-time/"&gt;laika problēmu&lt;/a&gt; ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tā lēnām dzīve sakārtojas... Un kad dzīve ir sakārtota pavisam, tad jāķeras pie pavisam jauniem pārbaudījumiem un piedzīvojumiem...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>No rītiem</title><link href="https://gm.lv/no-ritiem.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-28T11:38:00+03:00</published><updated>2007-05-28T11:38:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-28:/no-ritiem.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Kolēģis atsūtīja linku uz blogu ar ļoti motivējošiem rakstiem vēl klāt piesacīdams, ka būs par ko man blogā rakstīt, tad nu lūk - viņam bija taisnība. Ļoti labs &lt;a href="http://zenhabits.net/2007/05/10-benefits-of-rising-early-and-how-to-do-it/"&gt;raksts&lt;/a&gt; par to kā piespiest sevi celties no rītiem, un kāpēc labāk ātrāk iet gulēt nevis visu nakti kaut ko darīt un no rīta pēdējā brīdi celties, ķert un grābt visu pēc kārtas... Tas vairāk noder cilvēkiem, kam ir bērni un sievas, bet no otras puses, parasti cilvēki iet ātrāk gulēt, tikai datoristi parasti visu nakti neguļ un tad pēc tam lekcijās/darbā/utt ir miegaini, dzer daudz kafijas un pat guļ(pašam arī ir sanācis darbā aizmigt)... Ir daudz labumi celties no rīta agrāk, nevis ilgāk strādāt(par to vairāk var izlasīt atverot rakstu). Tikai atceraties - "Don’t make drastic changes. Start slowly, by waking just 15-30 minutes earlier than usual. Get used to this for a few days. Then cut back another 15 minutes. Do this gradually until you get to your goal time." :)&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Video</title><link href="https://gm.lv/video.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-28T09:47:00+03:00</published><updated>2007-05-28T09:47:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-28:/video.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Papildināts!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MC iemeta skaipā saiti uz &lt;a href="http://www.yourdailymedia.com/media/1179493624/Dog_Humps_Duck"&gt;video&lt;/a&gt;,  maziem bērniem neskatīties .. slims video.. :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vēlviens &lt;a href="http://www.yourdailymedia.com/media/1179595394/Free_Slaps"&gt;video&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>N73</title><link href="https://gm.lv/n73.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-28T09:09:00+03:00</published><updated>2007-05-28T09:09:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-28:/n73.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sen nav nekas rakstīts, tāpēc izdomāju, ka jāuzraksta par pagāšnedēļas pirkumu... Iegādājos &lt;a href="http://nokia.lv/phones/models/n73/"&gt;N73&lt;/a&gt; , patīk... pretēji &lt;a href="http://nokia.lv/phones/models/7373/"&gt;7373&lt;/a&gt; ir sajūsma un nebija vēlmes pārdot pirmajā dienā... Tātad telefons.  Bija jāizvēlas music edition vai parasto, bet music edition bija par ~40 ls dārgāks tikai dēļ 2gb miniSD,  kuru es vecajai nokijai tā īsti nemaz neizmantoju(pārsvarā klausos radio), tāpēc izvēlējos parasto N73.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liels, labs ekrāns, salīdzinot ar modeļiem, kas man bijuši pirms tam.. Skaņa varēja būt mazliet hmz .. savādāka, nevar teikt, ka slikta, bet nu tāda .. savādāka, savukārt austiņās skaņa ideāla salīdzinot ar veco Nokia 7373. Ir pat infra-sarkainais staru savienojums, kam reālu pielietojumu neredzu, bet ir. Telefons gan varēja būt mazliet plānāks... (Gribas izmēģināt video zvanu, kādam nav video zvana iespējas? :) Vēl telefons varēja būt mazliet ātrāks, tāds diezgan karīgs, kas parasti nav raksturīgi nokijām, vienreiz pat uzkārās, bet nu prieks par telefonu aizmiglojis man acis un es neredzu tādus sīkumus.. :D Taustiņi ir mazi, bet viegli pierast pateicoties taustiņu reliefam... Neesmu vēl ķēries klāt pie programmu instalēšanai, utt, bet gan jau un varbūt tad kaut ko arī uzrakstīšu... Tā kā symbian …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Sen nav nekas rakstīts, tāpēc izdomāju, ka jāuzraksta par pagāšnedēļas pirkumu... Iegādājos &lt;a href="http://nokia.lv/phones/models/n73/"&gt;N73&lt;/a&gt; , patīk... pretēji &lt;a href="http://nokia.lv/phones/models/7373/"&gt;7373&lt;/a&gt; ir sajūsma un nebija vēlmes pārdot pirmajā dienā... Tātad telefons.  Bija jāizvēlas music edition vai parasto, bet music edition bija par ~40 ls dārgāks tikai dēļ 2gb miniSD,  kuru es vecajai nokijai tā īsti nemaz neizmantoju(pārsvarā klausos radio), tāpēc izvēlējos parasto N73.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liels, labs ekrāns, salīdzinot ar modeļiem, kas man bijuši pirms tam.. Skaņa varēja būt mazliet hmz .. savādāka, nevar teikt, ka slikta, bet nu tāda .. savādāka, savukārt austiņās skaņa ideāla salīdzinot ar veco Nokia 7373. Ir pat infra-sarkainais staru savienojums, kam reālu pielietojumu neredzu, bet ir. Telefons gan varēja būt mazliet plānāks... (Gribas izmēģināt video zvanu, kādam nav video zvana iespējas? :) Vēl telefons varēja būt mazliet ātrāks, tāds diezgan karīgs, kas parasti nav raksturīgi nokijām, vienreiz pat uzkārās, bet nu prieks par telefonu aizmiglojis man acis un es neredzu tādus sīkumus.. :D Taustiņi ir mazi, bet viegli pierast pateicoties taustiņu reliefam... Neesmu vēl ķēries klāt pie programmu instalēšanai, utt, bet gan jau un varbūt tad kaut ko arī uzrakstīšu... Tā kā symbian telefoni nav daudz turēti rokā, tad ļoti patīk web pārlūks, viss notiek īstajās krāsās, ir kursors, var klikšķināt, utt... Problēmas sagādāja atmiņas kartes ievietošana(komplektā bija iekļauta 128Mb), 1. īsti nevar saprast kā tas apakšējais krāmiņs jāver vaļā. 2. instrukcijā nepareizi parādīts, nu nevar to plastmasu atlocīt, var tikai izvilkt... Te arī dažas bildes no galvenās kameras - &lt;a href="http://nesaprot.net/uploads/25052007008.jpg"&gt;25052007008.jpg&lt;/a&gt; , &lt;a href="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/05/27052007020.jpg"&gt;27052007020.jpg&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/05/27052007019.jpg"&gt;27052007019.jpg&lt;/a&gt;, video kvalitāte nav no tām labākajām - &lt;a href="http://nesaprot.net/uploads/flv/27052007.mp4"&gt;27052007.mp4&lt;/a&gt;, bet tas filmēts diezgan tumšā dienas daļā(p.s. Tajā grozā bildēs un video beigās kaut kas sēdēja un mūs fotogrāfēja :D), nu ok, pagaidām īsumā viss...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>hot, hot…</title><link href="https://gm.lv/hot-hot.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-22T12:22:00+03:00</published><updated>2007-05-22T12:22:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-22:/hot-hot.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Tikko gāju pa ielu .. visi(-as) tādi krāsaini + atkailinājušies, prieks skatīties :D Daudz labāk nekā pelēkajās kurtkās satinušies. Mazliet sāk atgādināt kaut kādu floridu, kanāriju salas, utt... Un tagad vairs tikai viena vēlēšanās, kas gan pēc būtības iekļauj sevī vairākas .. &lt;a href="http://www.cartoonstock.com/lowres/ndi0685l.jpg"&gt;Atvaļinājums&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.4-makingmoney.com/images/money.jpg"&gt;nauda kontā&lt;/a&gt;,  &lt;a href="http://www.mini.lv/public/27239.html"&gt;kabriolets&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://vita.nesaprot.net/"&gt;Sieviņa blakus&lt;/a&gt;, un doties kaut kur &lt;a href="http://www.beachtownpress.com/db5/00415/beachtownpress.com/_uimages/beach7.jpg"&gt;šādi&lt;/a&gt; vai vismaz uz mūsu pašu &lt;a href="http://www.fotoblog.lv/img_img/41661_800.jpg"&gt;jūrmalu&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Draugs draugu</title><link href="https://gm.lv/draugs-draugu.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-22T11:13:00+03:00</published><updated>2007-05-22T11:13:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-22:/draugs-draugu.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Kam jānotiek, lai tā aizietu ciet, ka draugs nodur draugu? &lt;a href="http://vita.nesaprot.net/2007/05/21/skarba-dzive/"&gt;Saite&lt;/a&gt;  Atkal mazliet jāapstājas un jāpadomā par where-is-the-point, ja kuru katru brīdi tavs labākais draugs var paņemt un tevi nodurt... :(&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>ha ha</title><link href="https://gm.lv/ha-ha.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-21T11:42:00+03:00</published><updated>2007-05-21T11:42:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-21:/ha-ha.html</id><content type="html">&lt;p&gt;ha ha .. atsauce uz manu &lt;a href="http://nesaprot.net/blog/2007/05/21/mja/"&gt;ieprieksšējo rakstu&lt;/a&gt; un uz lāča rakstu: &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/05/21/naudas/"&gt;http://laacz.lv/blog/2007/05/21/naudas/&lt;/a&gt; Kaut kāds sviests...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>mja</title><link href="https://gm.lv/mja.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-21T09:15:00+03:00</published><updated>2007-05-21T09:15:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-21:/mja.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.tvnet.lv/zinas/latvija/cilvekzinas/article.php?id=499126"&gt;http://www.tvnet.lv/zinas/latvija/cilvekzinas/article.php?id=499126&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Filozofiskās pārdomas</title><link href="https://gm.lv/filozofiskas-pardomas.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-17T20:17:00+03:00</published><updated>2007-05-17T20:17:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-17:/filozofiskas-pardomas.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Kā zināt, ko izvēlēties? T.i. Ir viena konkrēta lieta un vairākas izvēles, bet galvenokārt ir tikai trīs - darīt/nedarīt/atrast kompromisu. Kā izvēlēties lietas?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piemēram, tev jāšķērso krustojums, tu steidzies, bet deg sarkanā gaisma, tomēr neviena mašīna nebrauc .. tu riskē un ej pāri, bet nepamanīji mašīnu, kas tieši griezās krustojumā un tā, protams, tev uzbrauca virsū .. viss nebeidzās letāli, tevi nogādāja slimnīcā - tikai vieglas skrambas vai arī ne tik vieglas, bet tam nav nozīme, galvenais, ka viss pakārtojas viens otram, ja tev ir vienkārši dažas traumas, tad tu tajā pašā dienā dodies mājās pie sievas un bērniem, bet ja tev ir lielākas traumas tev jāpaliek slimnīcā, tu piezvani sievai un pasaki, kas atgadījies, viņai izjūk vakara pārsteigums, ko viņa gatavojusi tieši šim vakaram vai kādi citi plāni, satikšanāc, etc un viņa dodas uz slimnīcu, pusnakti pavada slimnīcā, no rīta neizgulējusies ierodas darbā, kur sabojā kādam garstāvokli, kurš sabojā kādam citam garstāvokli, kurš savukārt sliktā garstāvokļa dēļ izraisa avāriju un atkal kāds nokļūst slimnīcā... Bet pēkšņi cilvēks pamostas un deg zaļā gaisma un viņs mierīgi pāriet pāri bez jebkādām traumām …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Kā zināt, ko izvēlēties? T.i. Ir viena konkrēta lieta un vairākas izvēles, bet galvenokārt ir tikai trīs - darīt/nedarīt/atrast kompromisu. Kā izvēlēties lietas?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piemēram, tev jāšķērso krustojums, tu steidzies, bet deg sarkanā gaisma, tomēr neviena mašīna nebrauc .. tu riskē un ej pāri, bet nepamanīji mašīnu, kas tieši griezās krustojumā un tā, protams, tev uzbrauca virsū .. viss nebeidzās letāli, tevi nogādāja slimnīcā - tikai vieglas skrambas vai arī ne tik vieglas, bet tam nav nozīme, galvenais, ka viss pakārtojas viens otram, ja tev ir vienkārši dažas traumas, tad tu tajā pašā dienā dodies mājās pie sievas un bērniem, bet ja tev ir lielākas traumas tev jāpaliek slimnīcā, tu piezvani sievai un pasaki, kas atgadījies, viņai izjūk vakara pārsteigums, ko viņa gatavojusi tieši šim vakaram vai kādi citi plāni, satikšanāc, etc un viņa dodas uz slimnīcu, pusnakti pavada slimnīcā, no rīta neizgulējusies ierodas darbā, kur sabojā kādam garstāvokli, kurš sabojā kādam citam garstāvokli, kurš savukārt sliktā garstāvokļa dēļ izraisa avāriju un atkal kāds nokļūst slimnīcā... Bet pēkšņi cilvēks pamostas un deg zaļā gaisma un viņs mierīgi pāriet pāri bez jebkādām traumām, vakarā laimīgi nonāk mājās, kur viņu sagaida sieva ar pārsteigumu, kura labi izguļas un nesabojā nevienam garstāvokli un neviens necieš auto avārijā...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tas ir tikai piemēr, lai ilustrētu, ka pavisam vienkārša mūsu izvēle var ietekmēt tik daudz cilvēku dzīves .. tātad kā zināt vai izvēlētais ceļš būs labs vai nē?&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Paļauties uz sajūtām? Bet kā tādā gadījumā zināt vai sajūtas ir pareizas? Kā saprast kuras ir īstās sajūtas, kuras ir jāņem vērā? Kā būt pārliecinātam, ka īstās sajūtas netiek apspiestas?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Paļauties uz prātu? Un atkal jautājumu jūra - kā zināt vai tu esi izdomājis visu līdz galam, kā pārliecināties, ka izvēle nebūs liktenīga. Tu centies būt gudrs, bet kā tu vari būt pārliecināts, ka tiešām esi gudrs? Ir tik daudz lietas, ko mēs neredzam, tāpēc kā var zināt kā pareizāk rīkoties, ja visu laiku jādomā par to vai ir pieļautas visas iespējas?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Un beigās paliek jautājums - &lt;strong&gt;Kā zināt vai tava izvēle būs pareiza(lai arī kas būtu jāizvēlas)?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>There is no time 2</title><link href="https://gm.lv/there-is-no-time-2.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-16T19:34:00+03:00</published><updated>2007-05-16T19:34:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-16:/there-is-no-time-2.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Par to pašu tēmu runājot.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;te - &lt;a href="http://www.slowleadership.org/2005/11/saving-time.html"&gt;links&lt;/a&gt;, atradu labo tekstu: "Our organizational systems are out of balance. Education isn't providing the skills companies need. The cost of fringe benefits is distorting employment patterns. That's why we have people shortages and significant unemployment at the same time. Yet we rush ahead, convinced running faster will somehow cure the problem. One day, we will have to stop. Let's hope it's before we hit a brick wall of business and personal collapse."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;vēl kaut kas: "Rushed, frantic leadership is no leadership at all."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.youtube.com/results?search_query=time+management&amp;amp;search=Search"&gt;mja&lt;/a&gt;  - daudz&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>There is no time</title><link href="https://gm.lv/there-is-no-time.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-16T18:11:00+03:00</published><updated>2007-05-16T18:11:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-16:/there-is-no-time.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.lifehack.org/articles/lifehack/theres-no-time.html"&gt;There's no time&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Stāsts</title><link href="https://gm.lv/stasts.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-14T05:51:00+03:00</published><updated>2007-05-14T05:51:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-14:/stasts.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Izlasīju vienu no rakstiņiem par ko runāja &lt;a href="http://pointless.lv/2007/05/12/sis-tas-lasams-par-datoriem-un-programmesanu"&gt;Toms&lt;/a&gt; - &lt;a href="http://www.csd.uwo.ca/staff/magi/personal/humour/Computer_Audience/The%20Parable%20of%20the%20Two%20Programmers.html"&gt;A tale of two programmers&lt;/a&gt; , smieklīgi...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Doma</title><link href="https://gm.lv/doma.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-10T13:26:00+03:00</published><updated>2007-05-10T13:26:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-10:/doma.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Tikko ienāca prātā ģeniāla doma - microsoft varētu veidot savu "&lt;a href="http://www.tvnet.lv/zinas/tehnologijas/popsci/article.php?id=497543"&gt;jauno&lt;/a&gt;" browseri pilnībā no jauna .. uz firefox bāzes... :D&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Google analytics</title><link href="https://gm.lv/google-analytics.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-09T08:06:00+03:00</published><updated>2007-05-09T08:06:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-09:/google-analytics.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Šodien iznāca jauna versija google &lt;a href="http://analytics.blogspot.com/2007/05/new-version-of-google-analytics.html"&gt;analitycs&lt;/a&gt;. Manai lapai gan nav pārāk liels apmeklējums, bet šad un tad mēdzu apskatīties, kas skatās un ko skatās. Pagaidām vēl nesmu ticis klāt jaunajai versijai, bet izskatās daudzsološi...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. Šitā fīča būs ļoti parocīga - "Custom Dashboard: No more digging through reports. Put all the information you need on a custom dashboard that you can email to others".&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Desktops</title><link href="https://gm.lv/desktops.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-07T10:41:00+03:00</published><updated>2007-05-07T10:41:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-07:/desktops.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Es speciāli aizvilku taksbaru labajā pusē, lai būtu vairāk vietas, bet izskatās, ka arī tur drīz tās pietrūks... Būtu tikai vairāk operatīvās atmiņas... :D&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Patenti</title><link href="https://gm.lv/patenti.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-07T08:30:00+03:00</published><updated>2007-05-07T08:30:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-07:/patenti.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Kolēģis tikko iesūtīja &lt;a href="http://www.newscientist.com/article.ns?id=dn965"&gt;linku&lt;/a&gt;. Ja es pareizi sapratu, tad kāds izdomājis patentēt "wheel" - stūresrats; stūre; velosipēds. Tas lika aizdomāties par to, ka nākotnē, laikam, viss būs patentēts un pilnīgi par visu būs jāmaksā.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Alu cilvēks</title><link href="https://gm.lv/alu-cilveks.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-07T06:24:00+03:00</published><updated>2007-05-07T06:24:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-07:/alu-cilveks.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Jau sen bijām nopirkuši biļetes uz "alu cilvēks" un sestdien bija izrāde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Izrāde bija .. laba, ļoti laba, īstenībā es pat iesaku aiziet visiem kas nav redzējuši... Tā kā es nemēdzu bieži staigāt pa teātriem, tad pirmo reizi biju uz tāda tipa izrādi. Tas bija tāds kā monologs - ar vienu aktieri... Izrāde ir pasniegta kā lekcija par sievietēm un vīriešiem un Aināram Ančevskim lieliski sanāca. Visu papildināja mīmika, izsaucieni: "jo .. viņas var ievākt jaunu informāciju!" :D. Man gribētos teikt izcils tēlojums, bet es neesmu speciālists, lai spriestu... Izrādē šausmīgi labi tika parādīts kāpēc vīrieši ir tādi un sievietes tādas ar domu, ka vīrieši nemaz nav tādi cūkas :D. To nevar tā aprakstīt, tas ir jāiet un pašam jānoskatās.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es nebiju vienīgais, kam patika izrāde - visa zāle ik pa brīdim smējās līdzi, vienīgais man blakus sēdēja pārītis gados, kas laikam tādus jokus nesaprata. Man būt domāt, ka viņi nevienu reizi pat neiesmējās. BET! Kā jau teicu izrāde bija laba un visiem iesaku.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uzreiz pēc izrādes bija skaidrs, ka jāiet arī uz "&lt;a href="http://www.alusieviete.lv/"&gt;alu sieviete&lt;/a&gt; ". Atsauksmes ir labas, bet izskatās, ka viņiem pagaidām ir …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Jau sen bijām nopirkuši biļetes uz "alu cilvēks" un sestdien bija izrāde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Izrāde bija .. laba, ļoti laba, īstenībā es pat iesaku aiziet visiem kas nav redzējuši... Tā kā es nemēdzu bieži staigāt pa teātriem, tad pirmo reizi biju uz tāda tipa izrādi. Tas bija tāds kā monologs - ar vienu aktieri... Izrāde ir pasniegta kā lekcija par sievietēm un vīriešiem un Aināram Ančevskim lieliski sanāca. Visu papildināja mīmika, izsaucieni: "jo .. viņas var ievākt jaunu informāciju!" :D. Man gribētos teikt izcils tēlojums, bet es neesmu speciālists, lai spriestu... Izrādē šausmīgi labi tika parādīts kāpēc vīrieši ir tādi un sievietes tādas ar domu, ka vīrieši nemaz nav tādi cūkas :D. To nevar tā aprakstīt, tas ir jāiet un pašam jānoskatās.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es nebiju vienīgais, kam patika izrāde - visa zāle ik pa brīdim smējās līdzi, vienīgais man blakus sēdēja pārītis gados, kas laikam tādus jokus nesaprata. Man būt domāt, ka viņi nevienu reizi pat neiesmējās. BET! Kā jau teicu izrāde bija laba un visiem iesaku.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uzreiz pēc izrādes bija skaidrs, ka jāiet arī uz "&lt;a href="http://www.alusieviete.lv/"&gt;alu sieviete&lt;/a&gt; ". Atsauksmes ir labas, bet izskatās, ka viņiem pagaidām ir latvijas tūre un biļetes rīgā vai Valmierā nevar nopirkt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gaidīsim kaut kur tuvāk! :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. 10 GM no 10&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Motivācija</title><link href="https://gm.lv/motivacija.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-02T12:00:00+03:00</published><updated>2007-05-02T12:00:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-02:/motivacija.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mana teorija par motivāciju ir sekojoša. Motivācija veidojas pateicoties vēlmēm/idejām/plāniem/mērķiem/utt(turpmāk mērķis). Motivācija liek darīt nepieciešamās darbības ar prieku un .. prieku, lai piepildītu attiecīgās lietas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piemēram tu gribi nopirkt sev jaunas zeķes. Lai nopirktu jaunas zeķes vajadzīga nauda, bet lai naudu nopelnītu vajadzīgas zināšanas, darbs un vēl visādas lietas... Sīkumos neiedziļinoties sāksim ar stāvokli, kad darbs jau ir dabūts un notiek strādāšana. Lai darbs ietu uz priekšu ir vajadzīga motivācija darīt darbu. Tā kā mērķis ir un šajā gadījumā mērķis ir zeķes, tad arī motivācija ir. Ja kāda no piramīdas daļām sabrūk, tad sabrūk arī visa piramīda. Pieņemsim, ka zeķēm cenu uzceļ līdz 5Ls par komplektu. Bet tev vēl ir jāsamaksā viens .. divi .. n-tie rēķini un tu saproti, ka zeķēm nesanāks, tāpēc sabrūk visa zeķu motivācijas piramīda un tu necenties strādāt ne kvantitatīvāk, ne kvalitatīvāk, bet vienkārši strādā, lai nomaksātu to kas ir jāmaksā. Rēķinu nomaksa nesniedz nekādus motivācijas kalnus, jo neviena mērķis jau nav maksāt rēķinus, vienīgais gadījumā, ja rēķins ir piemēram kredīts, kura rezultātā tu esi īstenojis kādu mērķi, tomēr šajā gadījuma motivācija bija …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Mana teorija par motivāciju ir sekojoša. Motivācija veidojas pateicoties vēlmēm/idejām/plāniem/mērķiem/utt(turpmāk mērķis). Motivācija liek darīt nepieciešamās darbības ar prieku un .. prieku, lai piepildītu attiecīgās lietas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Piemēram tu gribi nopirkt sev jaunas zeķes. Lai nopirktu jaunas zeķes vajadzīga nauda, bet lai naudu nopelnītu vajadzīgas zināšanas, darbs un vēl visādas lietas... Sīkumos neiedziļinoties sāksim ar stāvokli, kad darbs jau ir dabūts un notiek strādāšana. Lai darbs ietu uz priekšu ir vajadzīga motivācija darīt darbu. Tā kā mērķis ir un šajā gadījumā mērķis ir zeķes, tad arī motivācija ir. Ja kāda no piramīdas daļām sabrūk, tad sabrūk arī visa piramīda. Pieņemsim, ka zeķēm cenu uzceļ līdz 5Ls par komplektu. Bet tev vēl ir jāsamaksā viens .. divi .. n-tie rēķini un tu saproti, ka zeķēm nesanāks, tāpēc sabrūk visa zeķu motivācijas piramīda un tu necenties strādāt ne kvantitatīvāk, ne kvalitatīvāk, bet vienkārši strādā, lai nomaksātu to kas ir jāmaksā. Rēķinu nomaksa nesniedz nekādus motivācijas kalnus, jo neviena mērķis jau nav maksāt rēķinus, vienīgais gadījumā, ja rēķins ir piemēram kredīts, kura rezultātā tu esi īstenojis kādu mērķi, tomēr šajā gadījuma motivācija bija darīt lietas, lai dabūtu kredītu un jebkurā gadījumā tas nesniedz papildus motivāciju maksāt ikmēneša maksājumu kredītam, jo tā lieta tev jau ir nopirkta. Bet pieņemsim, ja normālām zeķēm cena vēl joprojām ir 0.90 - 1.20 Ls un ir motivācija strādāt, tu centies strādāt, lai saņemtu papildus prēmijas, utt un saņemot samaksu par padarīto darbu apmierini motivāciju un sasniedz mērķi - ieej veikalā un nopērc zeķes .. motivācija beidz pastāvēt, jo nav vairs mērķa, tāpēc jāmeklē jauns mērķis un sākas viss no jauna. Es protams neaplūkošu visas iespējas kā motivācija var beigt pastāvēt, bet es gribēju pievērsties vēlvienai iespējai, kad motivācija izveido citu motivāciju.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pieņemsim par padarīto darbu tu saņem 10Ls. Tev ir jāsamaksā rēķini 5Ls vērtībā. 3Ls būs nepieciešmi, lai izdzīvotu, savukārt pa 1.20ls tev sanāk ilgi kārotās zeķes. Un tieši šo mēness tev ir papildus prēmija 2Ls. Bet .. tieši šo mēness tev izmaksā tikai 3Ls un pārējo maksās vēlāk. Rēķini iekavējušies un sāk skaitīties procenti. Ir divi varianti kā rīkoties.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Tu kaut ko samaksā rēķinos un katru dienu grauz nagus un domā šodien ieskaitīs atlikušos 9Ls un prēmijā nopelnītos 2ls samaksāsi par rēķinu kavējuma procentiem, zeķēm nesanāks un visu mēnesi būs jābadojas un sanāk, ka tavi nostrādātie 2Ls, lai iegūtu prēmiju nav nekā vērti un visa tava motivācijas piramīda sabrūk. Pastāv iespēja arī aizņemties no kāda, bet ja tu aizņemies, tad ir arī jāatdod.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tu ķeries pie radikāliem līdzekļiem. Un tieši šeit rodas papildus motivācijas un šis ir tas gadījums, kad rēķinu nomaksa pārtop par mērķi neiekrāt parādus. Pie radikāliem līdzekļiem varētu pieskaitīt darba vietas maiņa, papildus ienākumu meklēšana, utt... Un motivācija meklēt kaut ko citur ir daudz lielāka, jo ir vairākas motivācijas vērstas vienā virzienā... mērķis neiekrāt parādus rēķiniem, mērķis nebadoties, mērķis nopirkt zeķes, līdz atkal viss normalizējas - zeķes ir kājās, pazūd mērķis neiekrāt parādus rēķiniem, utt...&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Secinājumi:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;motivācija nevar pastāvēt bez mērķa/idejas/plāna/vēlmes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;motivācija beidzas līdz ar mērķa sasniegšanu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;maza motivācija nav vienīgais, kas traucē sasniegt mērķi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;lietas, kas ir jādara obligāti/piespiedu kārtā, piemēram, jānomaksā rēķini, nesniedz papildus motivāciju(izņemot gadījumu, kad rēķinu nomaksa pārtop par mērķi neiekrāt parādus)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;motivācija var palielināties un samazināties kā arī rasties no citas motivācijas&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Pusdienas pārtraukums</title><link href="https://gm.lv/pusdienas-partraukums.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-02T10:41:00+03:00</published><updated>2007-05-02T10:41:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-02:/pusdienas-partraukums.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Ir pusdienas pārtraukums. Varu palasīt, kas jauns pa šīm dienām internetā. Esot bijusi kaut kāda ažotāža par &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/05/02/hd-dvd-manija/"&gt;HD DVD&lt;/a&gt; , &lt;a href="http://nesaprot.net/blog/wp-admin/indriks.com"&gt;ivars&lt;/a&gt;   iesūtīja linku uz interesantu &lt;a href="http://notesjokes.blogspot.com/2007/04/gada-smieklgkais-video.html"&gt;klipiņu&lt;/a&gt;, zinātnieki atklājuši &lt;a href="http://www.tvnet.lv/zinas/tehnologijas/mistika/article.php?id=496035"&gt;jaunu planētu&lt;/a&gt;, bet kopumā viss pa vecam(&lt;a href="http://youtube.com/watch?v=riTZoqDqmKY"&gt;same old feeling back again&lt;/a&gt;  - :D). Kaut kā nav motivācijas atsākt darbu...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Brīvdienas</title><link href="https://gm.lv/brivdienas.html" rel="alternate"></link><published>2007-05-02T10:27:00+03:00</published><updated>2007-05-02T10:27:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-05-02:/brivdienas.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Parasti brīvdienas neliekas garas. Bet šodien īsti neatceros, ko darīju sestdien(nē es nebiju piedzēries - skatīt sadaļu "Par mani"), varbūt tāpēc, ka visu laiku nācās domāt par dažām problēmām, bet nu tas tā...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sestdien(laikam 6Dien) bijām dārzā, palīdzējām mīļuma vecākiem .. bija briesmīgs laiks un ātri aizbraucām prom... Vakarā paņēmām nomā filmas, nopirkām saldējumu, šokolādes mērci un skatījāmies paņemtās filmas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Svētdien palīdzēju dauzīt flīzes (Y) - beidzot kaut kādas fiziskas aktivitātes... Bijām arī uz smilteni pie MC un aizbraucu arī pie vecākiem(:O). Starp citu, kāpēc cilvēki uzskata, ka žigulis nav mašīna? Četri riteņi, motors, uz priekšu iet + skate un apdrošināšana =&amp;gt; mašīna. Un labāk brauk nekā nebraukt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pirmdien biju kopā ar draugu pasēdēt saulē, apēst picu, parunāt par viss-kaut-ko.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;un Otrdien jaabrauc atkal atpakaļ uz Rīgu, viss brīvdienas galā... Noteikti kaut ko piemirsu.. :D&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Apnika</title><link href="https://gm.lv/apnika.html" rel="alternate"></link><published>2007-04-19T10:16:00+03:00</published><updated>2007-04-19T10:16:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-04-19:/apnika.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Apnika rakstīt, nedēļu neko nerakstīšu. Viss. :D&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Internets 2</title><link href="https://gm.lv/internets-2.html" rel="alternate"></link><published>2007-04-18T18:27:00+03:00</published><updated>2007-04-18T18:27:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-04-18:/internets-2.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Internets palicis ātrāks, bet 1Dien mēģināju pieslēgties vienam ftp serverim - nevarēju, domāju, ka kaut kas nav kārtībā ar serveri .. vakar arī mēģināju, bet biju pārāk noguris, lai kaut ko secinātu un domātu kāpēc neiet, šodien darbā slēdzos klāt citam ftp serverim, kam arī no kojām slēdzos klāt un sanāca(doh). Atslēguši ftp portu... Bet internets ir ātrāks... :D&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Editors</title><link href="https://gm.lv/editors.html" rel="alternate"></link><published>2007-04-17T11:59:00+03:00</published><updated>2007-04-17T11:59:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-04-17:/editors.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Šodien uzgāju jaunu editoru. Saucās "&lt;a href="http://activestate.com/products/komodo_edit/"&gt;Komodo Edit&lt;/a&gt; ". Interesanti, ka tas editors ir uz firefox bāzes programmēts, pat addons sistēma ir tāda pati kā firefox. Pēdējās dienās Zend Studio sācis baigi kārties, tāpēc nolēmu izmēģināt. Pirmais iespaids - ātrāks, vieglāks, pamatfīčas ir. Ftp browseris gan nav integrēts "workspeisaa" un nav SVN iebūvēts, bet nevar jau dabūt visu. Pats galvenais, ka tas editors ir bez maksas. Ir arī pieejams Komodo IDE, kas gan ir ar maksu, bet tur pieejamas tādas iespējas kā dom browser, Version Control(var izvēlēties CVS vai SVN), u.c. Jāpatestē un tad kaut kad uzrakstīšu +/-.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aizmirsu piebilst, ka abas programmas darbosies uz windows, linux un arī OS X.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Feeds</title><link href="https://gm.lv/feeds.html" rel="alternate"></link><published>2007-04-17T09:27:00+03:00</published><updated>2007-04-17T09:27:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-04-17:/feeds.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Nolēmu es arī pāriet uz feedburner, tāpēc visi, kas ir parakstījušies uz Rss vai Atom padarīšanu, atjaunojat adresi uz &lt;a href="http://feeds.feedburner.com/nesaprotnet"&gt;http://feeds.feedburner.com/nesaprotnet&lt;/a&gt;  :)&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Dators</title><link href="https://gm.lv/dators.html" rel="alternate"></link><published>2007-04-17T07:28:00+03:00</published><updated>2007-04-17T07:28:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-04-17:/dators.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Uzliku atpakaļ XP uz mājas datora. Tagad šķiet, ka dators vienk. lido vēljovairāk darba datora dēļ, kas sācis nenormāli vilkties un čakarēties... (think)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. Pats nezinu, ko gribēju pateikt... :D&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Kirils</title><link href="https://gm.lv/kirils.html" rel="alternate"></link><published>2007-04-16T08:46:00+03:00</published><updated>2007-04-16T08:46:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-04-16:/kirils.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Atkal jau mazliet sasmējos, izlasot Laacz &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/04/13/ta-vis-i/#c52437"&gt;komentāru&lt;/a&gt;  "Kirils, kļūsi par cilvēku, sapratīsi.". Kirils ir tāds parasts cilvēks, kas mācās fizmatos (Kirils teica, ka tā nav pareizi). Kirils vēljoprojām lieto &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/04/04/muvi/#c52226"&gt;Opera 7&lt;/a&gt; (beidzot pārgājis no &lt;a href="http://kirils.id.lv/?read=497"&gt;lynx&lt;/a&gt; , ko kirils lietoja visur - "&lt;code&gt;lynx http://net.02.lv/lvnet -source | grep '^[0-9]' &amp;gt; lv.net&lt;/code&gt;"). Vispār kirils ir tāds slavens jo viņam par godu tiek sacerēti &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2006/03/07/kiriljoki-jeb-fakti-par-kirilu/"&gt;Kiriljoki&lt;/a&gt; . Bet tomēr pēc visiem  apvainojumiem un kiriljokiem, kirils vēljoprojām &lt;a href="http://kirils.id.lv/"&gt;raksta&lt;/a&gt;  un komentē Laacz blogu.. :D&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>RSS</title><link href="https://gm.lv/rss.html" rel="alternate"></link><published>2007-04-16T08:21:00+03:00</published><updated>2007-04-16T08:21:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-04-16:/rss.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Tie kas lasa manu RSS, kā viņš tur izskatās, nav kaut kādi formatēšanas gļuki, utt?&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Par autoru sadaļu</title><link href="https://gm.lv/par-autoru-sadalu.html" rel="alternate"></link><published>2007-04-16T08:16:00+03:00</published><updated>2007-04-16T08:16:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-04-16:/par-autoru-sadalu.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Atsaucoties uz krizdabz &lt;a href="http://krizdabz.id.lv/2007/04/15/par-autoru-sadala-blogos/"&gt;rakstu&lt;/a&gt;  pievienoju  sadaļā "&lt;a href="http://nesaprot.net/blog/about/"&gt;par mani&lt;/a&gt; " skype kontaktu un epastu... :D&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Saderināšanās</title><link href="https://gm.lv/saderinasanas.html" rel="alternate"></link><published>2007-04-13T08:38:00+03:00</published><updated>2007-04-13T08:38:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-04-13:/saderinasanas.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Gandrīz visi jau zin un tāpēc gribēju uzrakstīt, lai pašam vecumdienās būtu ko atcerēties! Es esmu saderinājies... :) Tas notika 10.04.2007. Tās emocijas, kas bija tajā vējainajā dienā bija neaprakstāmas... Viņa izskatījās tik laimīga, apjukusi, bet tik priecīga...
Es vispār biju no tiem cilvēkiem, kas ir pret precēšanos, jo uzskatīju, ka tas ir vienk. tāds statuss sabiedrībā, bet tā kā man nepatīk darīt kā pieņemts sabiedrībā, tad es neredzēju jēgu kāzām... Es zinu, ka man ir tikai 20 gadi, man vajag izbaudīt dzīvi, utt un parasti jau cilvēki grib materiāli nodrošināties pirms sper tādu soli, bet kā es teicu vienam draugam: "I have some big steps to make...". "Sometimes" dzīve sagādā parsteigumus... :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P.s. Kāzu datumu vēl neesam izdomājuši... :D&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>SVN</title><link href="https://gm.lv/svn.html" rel="alternate"></link><published>2007-04-11T19:15:00+03:00</published><updated>2007-04-11T19:15:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-04-11:/svn.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Kaut kad biju nomocījies ar SVN instalāciju un pēc servera maiņas negribējās ķerties klāt. Šodien kamēr gaidīju darbā epastu domāju pameklēšu pa goole. Uzrakstīju googlē "svn on ubuntu configure"(bez pēdiņām) un viens no pirmajiem helpiem bija ļoti noderīgs. paņēmu apt-get, apt-get, mazliet pakonfigurēju apachi un SVN gatavs... Dažas problēmas -&amp;gt; google help, un atkal vairs nav problēmu, tagad vienīgais paliku pie tā, ka nevar commitot failus un izdzēst mapes, bet epastu nesaņēmu un ķēros pie citām lietām.. Forši, kad tev ir kopija uz servera un kopija uz dator un jebkurā brīdī vari paņemt kopiju uz cita datora... :) Kādam ir vajadzīgs sīkāks aparksts par to kā es uzinstalēju un nokonfigurēju?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Updated!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tagad arii commits iet... :)&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Internets</title><link href="https://gm.lv/internets.html" rel="alternate"></link><published>2007-04-11T06:00:00+03:00</published><updated>2007-04-11T06:00:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-04-11:/internets.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Internets pēdējās divas nedēļas ir šausmīgs... Tikai no rītiem var kaut ko izdarīt. Jāceļas no rītiem augšā, lai varētu normāli kaut ko passtrādāt.. Aizsūtīju vēstuli latnet servisam, nekādam atbildes, šķiet viņiem ir pilnīgi vienalga. Pat google neveras normāli vaļā, un epasta pārbaudīšana paprasa 5 - 10min. Ko lai iesāk? Jānoslogo tīkls tā, ka vispār nav nets, lai beidzot sāk domāt?&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Estrella</title><link href="https://gm.lv/estrella.html" rel="alternate"></link><published>2007-04-09T10:21:00+03:00</published><updated>2007-04-09T10:21:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-04-09:/estrella.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Vakar bijām apmmainīt kuponu pret čipšu paku. Sen nebija ēsti estrella ar diļļu garšu, tāpēc paņēmām tos. Bet mūsu prieku izbojāja pārdevēja, kas teica: "Mums teica, ka mēs varam tikai zilās pakas dot pret kuponiem". Pēc jautājuma: "aa, bet jums tur viss tā saskaņots, jo teorētiski jau visām pakām ir akcija?", viņa sāka stostīties un kaut ko runāt par kaut kādu piegādātāju, kas teicis, ka var dot tikai zilās pakas... Nu labi, paņēmām zilo paku, bet nez kāds tam  iemesls? Zilajās pakās vismazāk kuponu? (Citā veikalā dienu iepriekš iedeva siera čipšus un neko neteica par kaut kādām zilajām pakām)&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>UTF-8</title><link href="https://gm.lv/utf-8.html" rel="alternate"></link><published>2007-04-05T18:32:00+03:00</published><updated>2007-04-05T18:32:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-04-05:/utf-8.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Sodien sapratu, ka &lt;a href="http://nesaprot.net/blog/2007/04/03/quote-if-the-day/"&gt;pasam&lt;/a&gt; nav viena lapa taisita utf-8 un visu dienu nocakarejos konvertejot tabulas laukus, nu labi isteniba pagaja tikai paris stundas. Ja neaizmirsisu, kaut kad uzrakstisu ka man tas izdevas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. Visiem daudz olas apest un kartigi izsupoties... ;)&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>“Dedzināt nav cool”</title><link href="https://gm.lv/dedzinat-nav-cool.html" rel="alternate"></link><published>2007-04-05T06:23:00+03:00</published><updated>2007-04-05T06:23:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-04-05:/dedzinat-nav-cool.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.db.lv/Default.aspx?ArticleID=beaf278b-5013-4bd0-9a83-ff9c3f2421cf"&gt;http://www.db.lv/Default.aspx?ArticleID=beaf278b-5013-4bd0-9a83-ff9c3f2421cf&lt;/a&gt; from &lt;a href="http://pods.lv/blog/2007/04/kamer_tu_kulu_tikmer_kaimins_tavu_sievu.html"&gt;pods&lt;/a&gt;. Vispār jau es nesaprotu tos cilvēkus, lai iesaistītos akcijā atļaušos nopublicēt vien drauga dienasgrāmatu:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"ne nu kr4 staaast luuk tads . sodien no rita poxains pamostos aibraucu majas....tur mate ar bomi gaida un saka ka zale janoplauj...nu kjip domats dariits. kamer senciishi prom es saku citiigi urbinat degunu un domaat ka nu tas plekis tak ir liels zale sagulusi un lidz vakaram gala netikshu...nu tad peksni radas doma par senteeevu metodi -&amp;gt;zaale-&amp;gt;s
hpicka-&amp;gt;jautri-&amp;gt;sods(ka beigas izradaas )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nu ta pamazaam pamazaam saku kurinaat to perno zali aka Kuula. nu ta forsi iet nekadu problemmu un plekis 2h nokurinats viss jau buutu dikti zajebis ja vienk kads suka kaimins nebuutu izsaucis valsts ugunsdzesibas bla bla bla kurs man ar smaidu seeja saka ka nu tev drauks bus jautri vai nu 15 sutkas vai nu 200 - 500 lateegi. nu un riita bus jaukas parunas ar so viireli jo pec vinja vardiem --&amp;gt; beidzot tach kads jasoda citiem par piemeeru ( WHY MEEE) nu un tad vins atvadoties noteica preciizi 8 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.db.lv/Default.aspx?ArticleID=beaf278b-5013-4bd0-9a83-ff9c3f2421cf"&gt;http://www.db.lv/Default.aspx?ArticleID=beaf278b-5013-4bd0-9a83-ff9c3f2421cf&lt;/a&gt; from &lt;a href="http://pods.lv/blog/2007/04/kamer_tu_kulu_tikmer_kaimins_tavu_sievu.html"&gt;pods&lt;/a&gt;. Vispār jau es nesaprotu tos cilvēkus, lai iesaistītos akcijā atļaušos nopublicēt vien drauga dienasgrāmatu:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"ne nu kr4 staaast luuk tads . sodien no rita poxains pamostos aibraucu majas....tur mate ar bomi gaida un saka ka zale janoplauj...nu kjip domats dariits. kamer senciishi prom es saku citiigi urbinat degunu un domaat ka nu tas plekis tak ir liels zale sagulusi un lidz vakaram gala netikshu...nu tad peksni radas doma par senteeevu metodi -&amp;gt;zaale-&amp;gt;s
hpicka-&amp;gt;jautri-&amp;gt;sods(ka beigas izradaas )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nu ta pamazaam pamazaam saku kurinaat to perno zali aka Kuula. nu ta forsi iet nekadu problemmu un plekis 2h nokurinats viss jau buutu dikti zajebis ja vienk kads suka kaimins nebuutu izsaucis valsts ugunsdzesibas bla bla bla kurs man ar smaidu seeja saka ka nu tev drauks bus jautri vai nu 15 sutkas vai nu 200 - 500 lateegi. nu un riita bus jaukas parunas ar so viireli jo pec vinja vardiem --&amp;gt; beidzot tach kads jasoda citiem par piemeeru ( WHY MEEE) nu un tad vins atvadoties noteica preciizi 8:00 esi tur un tur un tad parunasim vai nu tu dabusi no vai lidz....&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ka jus domajat tas izskataaas ceriigi vai ta pilnigi pisec ?"&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Spams</title><link href="https://gm.lv/spams.html" rel="alternate"></link><published>2007-04-05T06:04:00+03:00</published><updated>2007-04-05T06:04:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-04-05:/spams.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Vakar saņēmu "intriģējošu" vēstuli: "&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hey sweetie, you wanna attract chick at the club? Try Ultra  Allure pheromones! &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Attract women of all ages
-Excite women before even talking to them
-Make women want to sleep with you immediately
-Millions of men are already using them!
-Proven to work!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;They are having a huge sale right now,    check out the site for all the info.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Everybody I know has got a couple bottles    of this stuff, it simply works! Don't be the only one left behind!"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man vislabāk patīk - "Dont't be the only one left behind!" :D&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Ierosinājums</title><link href="https://gm.lv/ierosinajums.html" rel="alternate"></link><published>2007-04-04T12:37:00+03:00</published><updated>2007-04-04T12:37:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-04-04:/ierosinajums.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Jānosūta Bilam vēstule ar ierosinājumu pārveidot ctrl+C un ctrl+V funkcijas uz ctrl+shift+1 vai piem. ctrl+shift+left arrow kā copy un ctrl+shift+1[2][3][4][utt] kā paste. Kāpēc tā? Ļoti vienkārši. Lai varētu iekopēt clipboardā vairakos līmeņos. Kāpēc tas ir vajadzīgs? Jo tad būs iespēja vienu tekstu ko vajag iekopēt milijons vietās nokopēt vienreiz un to tekstu, kas jāmaina tajā nokopētajā tekstā visu laiku mainīt nevis nokopēt vienu tad otru, tad atkal to pašu vienu, tad atkal citu un nomainīt to mazo teksta daļiņu pirmajā un tad atkalnokopēt pirmo un tad atkal citu .. nu domāju sapratāt...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Updated!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Var jau sūtīt arī ubuntu izstrādātajiem un vēl daudziem citiem... :D(-&amp;gt; tas linux/unix piekritējiem)&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Quote if of the day</title><link href="https://gm.lv/quote-if-of-the-day.html" rel="alternate"></link><published>2007-04-03T10:39:00+03:00</published><updated>2007-04-03T10:39:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-04-03:/quote-if-of-the-day.html</id><content type="html">&lt;p&gt;"&lt;strong&gt;LESSON LEARNED: KEEP EVERYTHING IN UTF-8, ABSOLUTELY EVERYWHERE, FROM DAY ONE&lt;/strong&gt;. You’ll be glad you did some day." @ &lt;a href="http://www.oreillynet.com/onlamp/blog/2006/01/turning_mysql_data_in_latin1_t.html"&gt;Turning MySQL data in latin1 to utf8 utf-8&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jau otro reizi šomēness nākas saskarties ar to pašu problēmu...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>web 2.0</title><link href="https://gm.lv/web-20.html" rel="alternate"></link><published>2007-04-03T09:56:00+03:00</published><updated>2007-04-03T09:56:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-04-03:/web-20.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Man patīk web 2.0 kaut vai tādēļ - &lt;a href="http://schmedley.com/IM/"&gt;http://schmedley.com&lt;/a&gt; vai arī &lt;a href="http://www.netvibes.com/"&gt;http://www.netvibes.com&lt;/a&gt;. Tas nenozīmē ka es tos saitus baigi lietoju, vienk. iespējas ir tik daudz, bet man piem. dators nevelk to visu padariishanu.. Rakstam nav - "and where is the point?" :D&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Web Kamera</title><link href="https://gm.lv/web-kamera.html" rel="alternate"></link><published>2007-04-03T07:35:00+03:00</published><updated>2007-04-03T07:35:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-04-03:/web-kamera.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Gribēju tikai iemest linkus: &lt;a href="http://www.tvnet.lv/zinas/tehnologijas/popsci/article.php?id=491865"&gt;pirmais links&lt;/a&gt; un &lt;a href="http://www.engadget.com/2007/03/15/creatives-live-cam-optia-af-is-the-rolls-royce-of-webcams"&gt;otrais links&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Mazliet sasmīdināja komentārs</title><link href="https://gm.lv/mazliet-sasmidinaja-komentars.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-31T19:35:00+03:00</published><updated>2007-03-31T19:35:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-31:/mazliet-sasmidinaja-komentars.html</id><content type="html">&lt;p&gt;"Nedomāju, ka labam datorspeciālistam ir problēmas ar darba atrašanu, jo ir tik daudz dažādu lietu, ko var apgūt un tādējādi celt savu kvalifikāciju. Cita runa ir pat tiem, sorry, mīžļām, kurus ražo mūsu LV augstskolas.. Es pieņemu, ka tikai daži procenti no visiem bakalauriem tiešām kko reāli arī rubī no lietām.." - &lt;a href="http://krizdabz.id.lv/"&gt;krizdabz&lt;/a&gt;  @ &lt;a href="http://mfz.lv/?p=54#comments"&gt;mfz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Vista 3</title><link href="https://gm.lv/vista-3.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-30T20:18:00+03:00</published><updated>2007-03-30T20:18:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-30:/vista-3.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Kādu laiku rodas dažādi secinajumi.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;no secinajumiem: Vista darbojās atrāk uz mājas datora nekā xp uz darba datora, bet atshķirība ir kaut kādos 200Mhz, 512Mb operatīvajā un maby system bus arī atrāks.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;secinājums: Vistai ir labāka procesu sadale uz lielu noslodzi nekā xp, bija reizes, kad iekārās, bet salīdzinot ar xp, kad iekaras lasot savu swap failu... :D&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;secinājums: Ja tu esi nepacietīgs cilveks un tev nepatīk daudzi vaicajumi, parvaicājumi, utt, tad labāk neliec &lt;a href="http://www.daemery.com/images/04-06turkey/06-02/06-02%20chicken%20farm%20IMG_2369%20web.JPG"&gt;Vistu&lt;/a&gt; . Katru reizi, kad kaut ko instalē tiek pārprasīts vai tiešām atļausat kaut ko darīt ar sistēmas failiem, tas pats katru reizi dzēšot kaut ko no ne-mājas direktorijām, jeb direktorijām, kas nav taisītas ar/neatrodas zem tava lietotāja. Sava ziņā tas ir labi, bet ar laiku paliek kaitinoši. Un tad vēl tie vedņi, visur vedņi, kuriem beigās vēl janospiež "Close". Iizbesīja "Conect to" "vednis"...&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;secinajums: Tīkla problēmas, grr .. kaut kāds tur ip autocnfiguration, kas izdomā tagad tev būs šitāda ip adrese, nevis tāda statiska, kādu tu esi uzlicis.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;secinajums: Counter Strike neiet :( Bet "Colin MCRally 2005" iet un pat ļoti labi iet... Nebija laika testēt uz …&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Kādu laiku rodas dažādi secinajumi.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;no secinajumiem: Vista darbojās atrāk uz mājas datora nekā xp uz darba datora, bet atshķirība ir kaut kādos 200Mhz, 512Mb operatīvajā un maby system bus arī atrāks.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;secinājums: Vistai ir labāka procesu sadale uz lielu noslodzi nekā xp, bija reizes, kad iekārās, bet salīdzinot ar xp, kad iekaras lasot savu swap failu... :D&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;secinājums: Ja tu esi nepacietīgs cilveks un tev nepatīk daudzi vaicajumi, parvaicājumi, utt, tad labāk neliec &lt;a href="http://www.daemery.com/images/04-06turkey/06-02/06-02%20chicken%20farm%20IMG_2369%20web.JPG"&gt;Vistu&lt;/a&gt; . Katru reizi, kad kaut ko instalē tiek pārprasīts vai tiešām atļausat kaut ko darīt ar sistēmas failiem, tas pats katru reizi dzēšot kaut ko no ne-mājas direktorijām, jeb direktorijām, kas nav taisītas ar/neatrodas zem tava lietotāja. Sava ziņā tas ir labi, bet ar laiku paliek kaitinoši. Un tad vēl tie vedņi, visur vedņi, kuriem beigās vēl janospiež "Close". Iizbesīja "Conect to" "vednis"...&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;secinajums: Tīkla problēmas, grr .. kaut kāds tur ip autocnfiguration, kas izdomā tagad tev būs šitāda ip adrese, nevis tāda statiska, kādu tu esi uzlicis.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;secinajums: Counter Strike neiet :( Bet "Colin MCRally 2005" iet un pat ļoti labi iet... Nebija laika testēt uz lielākām izšķirtspējām, galvenokārt tāpēc, ka slinkums burties cauri krievu valodas ķeburiem, bet spēle neraustījās un bija nice...&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;secinājums:  Windows efekti ir labs, pirmajā reizē flip 3d iekaras(gan jau ielādē atmiņā), bet pēc tam nekaras un iet baigi smoth and nice, priekš windows vispār tas viss ir WOW! Un vēl, uzbraucot uz taskbar, preview, jeb loga apskatīšana neuzspiežot.. Iepriecināja tas, ka visi preview, gan flip3D, gan uz taskbara ir live, t.i. tiek radīti īstie logi, nevis paņemts screen shot no loga.. Vislabāk to saprast skatoties Flip 3D režīmā kā instalējas kāda programma. BET&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;secinājums: Efekti! Hmz, kau kāda, atvainojos, "kakaina" MAC OS vai Linux &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/GLX"&gt;GLX&lt;/a&gt;   kopēšana.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;secinājums: Microsoft Ofice 2007 2x kaut ko nočakarējās un nevarēja palaist, katru reizi palaižot "windows is not responding, diagnosing the problem" .. "problem .. problem" .. "Close windows".&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;secinājums: Draiveri negļuko, skaņa nepazūd, tīkla iekārtas nepazūd un vispār viss strādā kā vajag..&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;secinājums: No instalācijas līdz gatavas darbstacijas pagāja tikai ap kādām 2h-3h, kas ir ļoti labs rādītājs, ņemot vērā, ka bija jāpierod pie vides un jāmeklē kā piemēram pieinstalēt draiverus un tas vēl notika ar 512Mb operatīvo...&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Secinajums: Priekš windows ir baigi ok.. Ir lietas, ko vēl vajag uzlabot/salabot... nav piedomāts pie vienkāršuma, jeb nav lietotājam draudzīgs(visādi logi, utt)... Bet kopumā atskatoties uz windows "ēru", ir baigi ok!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. Tagad  jāliek atpakaļ xp un blakus jatestē linux-is... :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Updated! Man nav nvidia's - grr.. ar sis gan jau neko nevarees lielu panaakt, bet otram datoram negribas likt linux :(&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Art</title><link href="https://gm.lv/art.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-30T19:45:00+03:00</published><updated>2007-03-30T19:45:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-30:/art.html</id><content type="html">&lt;p&gt;I just realized .. tas ir es gribēju teikt .. čatojoties ar mīļumu par visādām bildem un tādām lietam sapratu, ka man patīk māksla, bet ne gluži painting māksla vai kāda tur vēl (viens taisīja makslas darbu uzvemjot tos uz audekla vai kaut kā tur, bet galvenais, ka uzvemjot). Man patīk foto māksla, gaismu spēle, utt. Mazliet pie pārdomām vainīgs arī &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/03/29/dazas-bildes-iz-e-pastiem/"&gt;laacz&lt;/a&gt;. Un tad tālāk bildes, kas veicināja raksta tapšanu.more&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="http://nesaprot.net/uploads/large_2007022711481484309.thumbnail.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s2" src="http://nesaprot.net/uploads/malaise_de_l__orange_by_weem.thumbnail.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un vēl mazliet pameklēju citur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s3" src="http://nesaprot.net/uploads/iphp.thumbnail.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s4" src="http://nesaprot.net/uploads/438912817_21a1b9eb13.thumbnail.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s5" src="http://nesaprot.net/uploads/102200273_f2b7309f18.thumbnail.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s6" src="http://nesaprot.net/uploads/44627552_7239172823.thumbnail.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s7" src="http://nesaprot.net/uploads/67235544_092d21d007.thumbnail.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s8" src="http://nesaprot.net/uploads/15211720_483e8605d6.thumbnail.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diemžēl negribas īpaši pievērsties meklēšanai, bet tajās bildes ir kaut kas, kas mani saista(p.s. uzklikšķini uz bildes, būs labāka kvalitāte :D)...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Freemind</title><link href="https://gm.lv/freemind.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-30T08:15:00+03:00</published><updated>2007-03-30T08:15:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-30:/freemind.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Beidzot atvilku javu un uzinstalēju vēlreiz freemind un tagad nesaprotu kā agrāk varēju bez tās programmas dzīvot. Vienmēŗ bija tā, ka izstrādes procesā es kaut ko piemirsu, bet tagad tik atliek paskatīties uz manu mind-map un es redzu, kas ir pabeigts, kas nav... Es esmu testējis visādus darba organizācijas "tūļus", bet visiem bija kaut kādas lietas, kas man nepatika/neapmierināja. Programma gan der tikai darāmo darbu uzskaitīšanai, grupēšanai, bet laika plānošanai laikam nebūs īstā. Jaunajā versija ir kalendārs un atgādinajumu fīča, bet tas nav izstrādāts līdz tādai stadijai, lai būtu ērti lietot. Tagad jautajums ir kā salikt kopā mind-map ar laiku, bet nu vēl patestēšu pašu freemind. Varbūt nemaz nevajag neko ar laiku darīt, līdzīgi kā "&lt;a href="http://www.alistapart.com/articles/pickle"&gt;The Pickle Jar Theory&lt;/a&gt; " - vispirms izdaram svarīgākās lietas(manā gadījumā tās, kas sarakstītas manā mind-map) un pēc tam var darīt citas lietas, ja liekas, ka kādu lietu nepaspēšu vai arī ir kaut kādas svarīgākas lietas un šodien nav deadline, tad atstāju uz rītu un nekādu problēmu ar laiku... Par šito vēl būs jāpadomā, kaut arī esmu domājis un domajis, jeb kā bija tajā multenē …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Beidzot atvilku javu un uzinstalēju vēlreiz freemind un tagad nesaprotu kā agrāk varēju bez tās programmas dzīvot. Vienmēŗ bija tā, ka izstrādes procesā es kaut ko piemirsu, bet tagad tik atliek paskatīties uz manu mind-map un es redzu, kas ir pabeigts, kas nav... Es esmu testējis visādus darba organizācijas "tūļus", bet visiem bija kaut kādas lietas, kas man nepatika/neapmierināja. Programma gan der tikai darāmo darbu uzskaitīšanai, grupēšanai, bet laika plānošanai laikam nebūs īstā. Jaunajā versija ir kalendārs un atgādinajumu fīča, bet tas nav izstrādāts līdz tādai stadijai, lai būtu ērti lietot. Tagad jautajums ir kā salikt kopā mind-map ar laiku, bet nu vēl patestēšu pašu freemind. Varbūt nemaz nevajag neko ar laiku darīt, līdzīgi kā "&lt;a href="http://www.alistapart.com/articles/pickle"&gt;The Pickle Jar Theory&lt;/a&gt; " - vispirms izdaram svarīgākās lietas(manā gadījumā tās, kas sarakstītas manā mind-map) un pēc tam var darīt citas lietas, ja liekas, ka kādu lietu nepaspēšu vai arī ir kaut kādas svarīgākas lietas un šodien nav deadline, tad atstāju uz rītu un nekādu problēmu ar laiku... Par šito vēl būs jāpadomā, kaut arī esmu domājis un domajis, jeb kā bija tajā multenē - "Suns-funs izdomāja, ka mazliet vēl jāpadomā..."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vakar mazliet pacentos un uztaisiiju vienam projektam mind-map piemēru, diemžēl darba dēļ nevaru likt ar visiem tekstiem:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Screenshot" src="http://nesaprot.net/uploads/projekts.thumbnail.png"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Satiksme</title><link href="https://gm.lv/satiksme.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-28T11:32:00+03:00</published><updated>2007-03-28T11:32:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-28:/satiksme.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Izbraucot ar tramvaju ~7:54 no iļģuciema, darbā tieku apmēram 8:30-8:40. Izbraucot tādā pašā laikā ar riteni, darbā esmu ~8:20 + svaigs gaiss no rītiem (svaigāks katrā ziņā) + fiziskas aktivitātes. Cerams laiks nepaliks sliktāks, bet &lt;a href="http://www.meteo.lv/public/tendences_10dienam.html"&gt;diezko labi neizskatās&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Shutdown Day 3</title><link href="https://gm.lv/shutdown-day-3.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-26T04:42:00+03:00</published><updated>2007-03-26T04:42:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-26:/shutdown-day-3.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Re kā man nesanāca... Pirmo reizi aizmirsu par tādu autobusā un ieslēdzu paspēlēt spēlītes... Otro reizi iegāju draugos un pat neiedomājos, ka "nedrīkst".. :) Un tad jau vēlāk bija vienalga...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>The Drupal Song</title><link href="https://gm.lv/the-drupal-song.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-23T18:49:00+02:00</published><updated>2007-03-23T18:49:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-23:/the-drupal-song.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://ramiro.org/blog/software-song-contest"&gt;Konkurss&lt;/a&gt;  ...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Stulba spēle</title><link href="https://gm.lv/stulba-spele.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-23T17:41:00+02:00</published><updated>2007-03-23T17:41:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-23:/stulba-spele.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://goodflashgames.com/games/strategy-games/defend-your-castle.html"&gt;http://goodflashgames.com/games/strategy-games/defend-your-castle.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Darbs</title><link href="https://gm.lv/darbs.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-23T10:26:00+02:00</published><updated>2007-03-23T10:26:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-23:/darbs.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Mārcis iesūtīja &lt;a href="http://blog.alsacreations.com/images/camembert.png"&gt;linku&lt;/a&gt;   ar bildi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Screenshot" src="http://nesaprot.net/uploads/camembert.thumbnail.png"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Tāpat</title><link href="https://gm.lv/tapat.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-22T23:35:00+02:00</published><updated>2007-03-22T23:35:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-22:/tapat.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sliktā garstāvokļa dēļ negribējās mācīties un tāpēc pielaboju mazliet dizanu, sapratu, ka &lt;a href="http://2xx.lv/blogs/ernests/index.php/2006/11/12/pra_tkartogra_fija"&gt;Ernesta&lt;/a&gt;  ieteiktais freeMind diezko negrib iet uz Vistas, bija slinkums tik vien kā pie properties uzlikt savietojamību un pārbaudīt vai iet/neiet un beigās noinstalēju vispār .. nu gan jau... Un vispār raksts būs par depresīvām pārdomām...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es nesaprotu dažas lietas, par ko arī liecina domēns. Es piemēram nesaprotu kāpēc ir jādara tikai tāpēc ka tā ir jādara? Es te tā padzirdēju par likumiem, kas saistīti ar pieņemšanu darbā un augstāko izglītību. Es nesaprotu kāda nozīme kāda tev ir augstākā izglītība, galvenais ir prasmes, ne tā? Tas papīrs parāda zināšanu līmeni?  Es teiktu, ka nē... Daudzi studenti tikai darbā sāk apgūt īstās prasmes. No ViA pirmā kursa es vispār pilnīgi neko neieguvu tādu, kas būtu nepieciešams pašreizējā profesijā. Un atceros, ka 3. kursā mācījās tādi, kas ir dzirdējuši, ka ir tāds php un mysql(tas tikai tāds piemērs, lai labāk vizualizētu situāciju), bet viņi ir runīgi, utt un dabū savus 4triniekus un beigās uz haļavu uztaisa bakalaura darbu... Bet vai viņi ir labi speciālisti? Kāpēc nedrīkst strādāt, ja tev …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Sliktā garstāvokļa dēļ negribējās mācīties un tāpēc pielaboju mazliet dizanu, sapratu, ka &lt;a href="http://2xx.lv/blogs/ernests/index.php/2006/11/12/pra_tkartogra_fija"&gt;Ernesta&lt;/a&gt;  ieteiktais freeMind diezko negrib iet uz Vistas, bija slinkums tik vien kā pie properties uzlikt savietojamību un pārbaudīt vai iet/neiet un beigās noinstalēju vispār .. nu gan jau... Un vispār raksts būs par depresīvām pārdomām...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es nesaprotu dažas lietas, par ko arī liecina domēns. Es piemēram nesaprotu kāpēc ir jādara tikai tāpēc ka tā ir jādara? Es te tā padzirdēju par likumiem, kas saistīti ar pieņemšanu darbā un augstāko izglītību. Es nesaprotu kāda nozīme kāda tev ir augstākā izglītība, galvenais ir prasmes, ne tā? Tas papīrs parāda zināšanu līmeni?  Es teiktu, ka nē... Daudzi studenti tikai darbā sāk apgūt īstās prasmes. No ViA pirmā kursa es vispār pilnīgi neko neieguvu tādu, kas būtu nepieciešams pašreizējā profesijā. Un atceros, ka 3. kursā mācījās tādi, kas ir dzirdējuši, ka ir tāds php un mysql(tas tikai tāds piemērs, lai labāk vizualizētu situāciju), bet viņi ir runīgi, utt un dabū savus 4triniekus un beigās uz haļavu uztaisa bakalaura darbu... Bet vai viņi ir labi speciālisti? Kāpēc nedrīkst strādāt, ja tev ir prasmes, bet nav dokumenta? (Tās tādas dusmu izpausmes atsaucoties uz cilvēku, kurš gribēja man ieskaidrot, ka bez augstākās izglītības nevarēs darbu dabūt, ok tagad var, bet vēlāk nevarēs)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bet turpinot tēmu par darīt-tikai-tāpēc-ka-jādara. Māte teica - cilvēkam jābūt daudzpusīgam .. ok, bet es varu atrast pats savas intreses. Kāpēc es nevaru iemācīties php,mysql,xhtml strādāt par programmētāju un brīvajā laikā parādīt citas savas daudzās izpausmes? Kāpēc man mācīties piem. statistiku vai augstāko matemātiku, ja es tos visus logoritmus/matricas/ej-tu-sazin-ka-tos-visus-tur-sauc sen esmu aizmirsis. Reālajā dzīvē tev nebūs katru dienu jāizmanto matricas un determinanti un ja vajadzēs tad meklēsi un skatīsies... Tāpat man nevajag iemācīties uber spss programmu, lai veidotu statistiku, cik bieži es savā kodā izmantoju ciklus un cik bieži definēju mainīgos, bez kuriem varētu arī iztikt. Man vispār liekas, ka visa izglītības sistēma ir mežā. Sākot jau ar vienkārši skolu. Bērniem vajadzētu iemācīt saprast, nevis kalt galvā "1+2=8, 2+7=3". Es saprotu, ka dzīvē noderēs bioloģija/anatomija, vēsture, utt, lai gan pašam tieši tie priekšmeti vidusskolā nepatika, bet es arī nesaprotu - kāpēc cilvēkam jāzin, ka saliekot tās krāsas acis ar tām, veidojas tās visos sīkumos, visādos tur dns līmeņos, utt .. nu priekškam tas? ok, ir interesanti uzzināt ka no tās un tās krāsas parasti veidojas tāda krāsa, bet man tiešām vairāk neinteresē vai tur tādas šunas vai šitādas. Un vairumam neinteresē, bet, ja kādam interesē, tad, lai tas kāds iet un interesējas sīkāk... Tāpat ar statistiku .. es saprotu kā izvilkt vidējo vērtibu no tādiem skaitļiem un šitādiem skaitļiem, bet kāpēc man jāzin kaut kādas uber nez kādas tur programmas, ja man vajadzētu to zināt es lasītu programmas "help", ja man būtu jāraksta pētījums, tad es meklētu informāciju kā to dara, nopirktu grāmatu, utt(es labprāt izlasītu kādu grāmatu par jaunākajām web tendecēm). Es piemēram papildus gribētu brīvaja laikā mācīties par video editēšanu/miksēšanu, vj-ingu, utt, bet mūsu ikdienā tam visam neatliek laika. Labi nobeigums tēmai (īsti nepabeidzu, bet uz domas uzvedināju) - Kāpēc man jāmācās statistika, kuru es dzīvē pielietošu reti nepielietošu, ja es tajā pašā laikā varētu iemācīties "flash", kurš dotu reālu labumu darbā? (Es to visu rakstu tāpēc, ka cilvēki man pārmet, kas es tā un šitā (Tā rakstot rosinās domas, kāpēc tad es piemēram nestudēju kaut kādā ritma institūtā, kas man vairāk saistītu par pašreizējo augstskolu?) )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es atkal nesaprotu. Lembergs! Ok, viņš tur ir krāpies, devis kukuļus, utt, bet viņš ar to visu naudu ir pacēlis Ventspili līdz līmenim kādu tā nekad savādāk nebūtu sasniegusi (varbūt tas līmenis nemaz nav tāds kā es domāju, bet par Ventspili bieži negadās dzirdēt negatīvas lietas). Vai tad viņš kādu ir nogalinājis tā dēļ? Kas to zin, bet viņu neapsūdz ne par slepkavību, ne par spīdzināšanu un vispār ne par ko tādu, kas kādam būtu atnesis baigāko sliktumu. Varbūt es kļūdos!?
Vēl es nesaprotu tos visus, kas iet uz bāriem/klubiem piedzeras, strīdas, kaujas un pēc tam runā: "Es biju tādā p..., laikam ar kaut ko sakāvos, bet īsti neatceros, katrā ziņa bija jautri...". Tas viss jau vidusskolā mani atbaidīja, tāpēc es arī negāju ar klasesbiedriem tusēt kopā. Varbūt tāpēc daudzi domā, ka es esmu pārāk nopietns un nemāku izklaidēties.. Man piem. saistās tādas lietas, kā aiziet uz kādu lielāku koncertu, iet slidot, braukt snowot, paākstīties uz rampas ar bmx. Un tāpat aizeju es kādreiz uz kādu klubu. Bet es nesaprotu to dzeršanu un pīpēšanu. Nu jā, jautrāk... Es nesaprotos ar daudziem, jo es nesaprotu tādas lietas, kas vairākumam šķiet standarts/normāli/tā tač visi dara/tā ir jautrāk... Jo visādas izklaides satuvina cilvēkus, bet kādas nu kuram izklaides... Nu lūk un tad nonākam pie galvenā - nauda... Es to visu darītu, brauktu snowot, nez-ko-tur vēl darītu - izklaidētos kopā, utt, bet ar naudu nekad nav bijis tā, ka katru otro nedēļas nogali varētu kaut kur aizbraukt(par braukšanu būs vēl ko teikt vēlāk) un kaut ko padarīt (un mēs zinam, ka piem. snows nemaksā tik pat maz kā ieeja klubā vai maza sadzeršana ar draugiem nopērkot krutku pie kaimiņu saša). Stulba sajūta, kad autobusā nakamajā solā meitene runā pa telefonu: "Šodien tusējam? ... Ai man tikai 20ls makā", kad pašam ir -8ls (tā nav domuzīme) kontā. Un kāds tad ir rezultāts? Cilvēki domā, ka es tāds savāds esmu - kaut kāds dīvains. Bet ko lai dara, ja es labāk sēžu mājās, nevis &lt;em&gt;sadzeru&lt;/em&gt; kopā ar kaut ko, ko īsti pēc tam neatcerēšos?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tātad par braukšanu. Ģimenē mums bija divas mašīnas. Viena "tjip" mana, bet bez skates un apdrošināšanas. Tiesības es nokārtoju jau 12 klases sākumā. Atceros, kā toreiz visu septmbri neko skolai nedarīju - mācījos noteikumus, jo gribēju braukt, jo man patika braukt. Tad es nokārtoju tiesības. Tad pagāja pusgads un vecāki(konkrēti - māte) tā arī neiedeva nevienu reizi mašīnu, lai kaut kur aizbrauktu. Un pats labākais bija tas, ka arī otru mašīnu nezināmu iemeslu dēļ neveda uz skati(un es to nevarēju darīt, jo bija pazaudēts numurs un vajadzēja viņu pašu uz vietas) un šoreiz nebija naudas problēmas, es visu vasaru biju ņēmies ap to mašīnu, tērējis savu sapelnīto naudu visādām eļām, jaunām bremzēm, visādu krāmu pieregulēšanai un saregulēšanai, tā mašīna būtu izgājusi skati, vajadzēja tikai nomaksāt sodu par pazaudēto numuru (to naudu, ko par to viņai iedeva, viņa mistiski kaut kam iztērēja un patēvs vairāk nedeva) un skates maksu (tas bija tāds sīkums, tāds kā piliens jūrā no tā visa, ko es tur ieliku). Es tur biju tik daudz visādus variantus izdomājis un kaut kādus 2gadus ņēmos un darījos visādi, lai tikai varētu dabūt to mašīnu uz ielas. Un pēc šitādiem dissapointmentiem cilvēki brīnās kāpēc es aizgāju no ģimenes... Visādas bezcerīgas cerības... Māte gribēja mani pasargāt no negadījumiem? Baidījās, ka es sasitīšu "tjip" labo mašīnu vai cietīšu pats veco sasitot. Man liekas, ka nav nekā briesmīgāka kā muļķīga cerība un/vai sapņu sagraušana (un runa jau vairs nav tikai par mašīnu) Sapņi ir tas kādēļ cilvēki vispār dzīvo, ja nav sapņu (ko mēs varētu nosaukt arī par mērķiem) vai sapņi ir ieslīguši bezcerībā, tad rodas visādas depresijas, bezcerības un bezjēdzīga rutīnas izdzīvošana.... . Es nesaprotu kā to var nesaprast.... Asaras spiežas acīs to visu rakstot, bet es gribu, lai cilvēki saprot kāpēc esmu tāds, kāds esmu, nevis domā tā un šitā un pārmet...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un cilvēki prasa kāpēc nesaprot.net...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pie tā visa topā dziesma: Justin Timberlake - Losing My Way&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Shutdown Day 2</title><link href="https://gm.lv/shutdown-day-2.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-22T15:16:00+02:00</published><updated>2007-03-22T15:16:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-22:/shutdown-day-2.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Gribēju tik atgādināt par 24. Martu... Pat &lt;a href="http://www.tvnet.lv/zinas/tehnologijas/popsci/article.php?id=490337"&gt;TVNets&lt;/a&gt;   par to ir uzrakstiijis... :)&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Vista 2</title><link href="https://gm.lv/vista-2.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-18T15:43:00+02:00</published><updated>2007-03-18T15:43:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-18:/vista-2.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Kādam ar Vistu negāja tik labi kā man.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atradu @ &lt;a href="http://pods.lv/blog/2007/03/instalejam_windows_vista_2_minutes.html"&gt;Pods&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Labs</title><link href="https://gm.lv/labs.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-16T12:48:00+02:00</published><updated>2007-03-16T12:48:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-16:/labs.html</id><content type="html">&lt;p&gt;"Ziniet, daudzi, kas atgriezušies (vai arī nav atgriezušies) no ārzemēm bieži vien saka: Bet tur viss ir tik forši! Pie mums viss tā sako! Lidojot atpakaļ par šo domāju. Un, ziniet, sapratu. Tur tik tiešām viss ir forši. Pie mums tik tiešām viss sako. Katrā gadījumā no Austrumeiropas izmocīta tūrista skatu punkta Londona ir pasakaina pilsēta." @ &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/03/12/londonas-secinajums/"&gt;Laacz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Vista</title><link href="https://gm.lv/vista.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-16T12:21:00+02:00</published><updated>2007-03-16T12:21:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-16:/vista.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Sāku ar to, ka atvilku x86 Vistu un uzinstaleeju. No sākuma bija 512Mb operatīvās atmiņas gabaliņu, kas bija par maz un nācās izņemt savu 1gb atmiņu no darba datora :D. Tagad ir normāli, varu strādāt ar Photoshopu, Zend un vēl kaut kādiem atvērtiem tūļiem bez kāršanās, bremzēšanas, utt... Visvairāk mani izbrīnīja tas, ka hp ir izlaiduši draiverus Vistai, un man ir arī skaņa un pat Fingerprint reader, kuram gan iisti neredzu jēgu...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turpinājums sekos, jeb jāķeras pie darba...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Dizains</title><link href="https://gm.lv/dizains.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-16T12:02:00+02:00</published><updated>2007-03-16T12:02:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-16:/dizains.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Es varētu sākt apgūt flashu, es varētu 3D mācīties, bet man besī griezt dizainu... Es tur varu ar vienu pogu noņemties visu dienu un beigās nekāda labuma nebūs... :@&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Pēc “Lolita”</title><link href="https://gm.lv/pec-lolita.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-16T09:03:00+02:00</published><updated>2007-03-16T09:03:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-16:/pec-lolita.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Gribējās uzrakstīt atsevišķu rakstu. Raksts ir par drošības sajūtu. Nez kura pēc kārtas bija drošības sajūta vajadzību piramīdā? Nu nemaz nav drošības sajūtas pēc 22:00 ejot pa rīgas ielām uz tramvaju...
Bet ko lai dara, ja jāiet uz kaut kādu teātri piemēram? Mājas visu laiku nesēdēsi, izklaides arī ir vajadzīgas... Un vēl ja gribas piemēram uz klubu aiziet, ko pēc tam? Pie draugiem VIENMĒR ar nevar palikt... Man aktuāls jautājums... (think)&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Lolita</title><link href="https://gm.lv/lolita.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-16T08:16:00+02:00</published><updated>2007-03-16T08:16:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-16:/lolita.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Biju uz teātri! Pēdējoreizi tas bija kaut kad pamatskolā! Bijām uz &lt;a href="http://www.dailesteatris.lv/index.php?1&amp;amp;136&amp;amp;view=view-show&amp;amp;show_id=1000023"&gt;Lolita&lt;/a&gt; . hmz .. bija gan banaalisms, gan sviests, gan arī smieklīgi un kopumā man patika... Sīkāk lasīt tālāk.more&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stāsts bija par pusmūža vīrieti, kurš iemīlas 13 gadīgā meitenē... Nu ko lai saka!? Humbertam labi sanāca notēlot smieklīgās ainas, bet dažās vietās, kur bija jūtu izpausmes, viņa tēlojums nešķita īsts (kad Lolitai bija jābrauc prom uz nometni, jūtas likās samākslotas). Dažas ainas kā dzīves izklāstīšana dzērājam un onkuļa slepkavošana bija pārāk izstieptas garumā, varēja būt mazliet īsākas. Bija lietas, ko es nesapratu, piemēram aita, kas ik pa laikam iznāca no skapja(starp citu aita bija ritīgi labā, nez kā viņi to aitu? Izirē? :D). Iekšējās cīņas varēja arī nesaprast(ja es pareizi sapratu). Bet man tomēr patika, jo ik pa laikam varēja pasmieties un tieši tāpēc es gribēju iet tieši uz kādu komēdiju... Par Lolitu runājot. Nesaprotu kāpēc izrādes nosaukums ir "Lolita"? Vienk. Lolita bija tā kā otrajā plānā, visu laiku rādīja 40 gadīgā "veča" - Humberta dzīvi, nevis Lolitas... Lolita savukārt bija kašķīga/ietiepīga meitenīte(atgādināja dažus eksemplārus reālajā dzīvē …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Biju uz teātri! Pēdējoreizi tas bija kaut kad pamatskolā! Bijām uz &lt;a href="http://www.dailesteatris.lv/index.php?1&amp;amp;136&amp;amp;view=view-show&amp;amp;show_id=1000023"&gt;Lolita&lt;/a&gt; . hmz .. bija gan banaalisms, gan sviests, gan arī smieklīgi un kopumā man patika... Sīkāk lasīt tālāk.more&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stāsts bija par pusmūža vīrieti, kurš iemīlas 13 gadīgā meitenē... Nu ko lai saka!? Humbertam labi sanāca notēlot smieklīgās ainas, bet dažās vietās, kur bija jūtu izpausmes, viņa tēlojums nešķita īsts (kad Lolitai bija jābrauc prom uz nometni, jūtas likās samākslotas). Dažas ainas kā dzīves izklāstīšana dzērājam un onkuļa slepkavošana bija pārāk izstieptas garumā, varēja būt mazliet īsākas. Bija lietas, ko es nesapratu, piemēram aita, kas ik pa laikam iznāca no skapja(starp citu aita bija ritīgi labā, nez kā viņi to aitu? Izirē? :D). Iekšējās cīņas varēja arī nesaprast(ja es pareizi sapratu). Bet man tomēr patika, jo ik pa laikam varēja pasmieties un tieši tāpēc es gribēju iet tieši uz kādu komēdiju... Par Lolitu runājot. Nesaprotu kāpēc izrādes nosaukums ir "Lolita"? Vienk. Lolita bija tā kā otrajā plānā, visu laiku rādīja 40 gadīgā "veča" - Humberta dzīvi, nevis Lolitas... Lolita savukārt bija kašķīga/ietiepīga meitenīte(atgādināja dažus eksemplārus reālajā dzīvē :D), kas zināja, ko grib, bet aplauzās... (vismaz man tā likās).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kas bija sviests? Tā dejošana(piem., kad viņš bēra konfektes uz gultas, vai arī, kad lolita kaut ko tur meta tajā metāla traukā un sekoja dejošana), tas man likās tiešām sviests .. lai piedod man lugas autori, bet tādas nu ir manas domas...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tam visam apakšā bija arī nopietnas problēmas. Bērnības trauma, cilvēka ierobežošana, dzeršana, atklāti pasniegts pedofīlisms, slepkavība .. tās visas ir arī mūsdienu realitātes problēmas... Bet ko nu par to!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tātad vēlreiz! Kopumā likās laba izrāde! :)  Un noteikti iešu vēl uz kādu...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. Nebūtu paņemis līdzi &lt;a href="http://nesaprot.net/blog/2007/02/12/redze/"&gt;brilles&lt;/a&gt;  , es mierīgi varētu  pūst košļeņ-burbuļu, spēlēt spēlītes, utt .. redze pasliktinās :o&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Iztika</title><link href="https://gm.lv/iztika.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-15T14:43:00+02:00</published><updated>2007-03-15T14:43:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-15:/iztika.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Katrs pelna iztiku kā var, piem. autobusu šoferi to dara pārdodot tās pašas biļetes vēlreiz un vēlreiz, protams, ja kāds ir tik laipns un atdot viņiem biļetes atpakaļ... Man, protams, nav žēl atdot biļeti, kuru pēc tam izmetīšu, ja kādam no tā ir kāds labums, bet man redzams, reāls sliktums nav, bet vienreiz gadījās meitene, kas bija tik godīga, ka pat neņēma pretī bišķi saburzītu biļeti, prasīja šoferim noplēst jaunu... mja, bet tas ir piliens jūrā un neko viņa nepanāca, vienīgais, kas notiek, ja ir biļešu pārbaude un šoferis ir pārdevis pavisam cita "reisa" biļeti? Kurš tad ir vainīgs? Protams, ka "klients", jo tikpat labi viņam tā biļete var būt tiešām no kāda cita "reisa"(nu tāds strīdīgs tas jautājums, bet gan jau šoferis nekad nebūs vainīgs, ja vienīgi pie biļešu pārbaudes viņam neatklājas čupiņa noplēstu biļešu)...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tātad secinājums - netaisīsim sev nepatikšanas... Bet no otras puses - kāds ir kādreiz redzējis biļešu pārbaudi sabiedriskajā transportā - autobusos?&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Neglītais pīlēns</title><link href="https://gm.lv/neglitais-pilens.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-14T18:35:00+02:00</published><updated>2007-03-14T18:35:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-14:/neglitais-pilens.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Uz vakara pusi bijām izgājuši svaiga gaisa medījumos un kāds var pateikt, kas ir tas? 1. it kā ir pīle... bet kas ir tas 2ais?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="http://nesaprot.net/uploads/attels128.thumbnail.jpg"&gt;
&lt;img alt="s2" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/03/attels035-150x150.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Slims</title><link href="https://gm.lv/slims.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-12T11:13:00+02:00</published><updated>2007-03-12T11:13:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-12:/slims.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Laikam būšu saslimis. Jau trešo dienu reibst galva. grr.. Un tad tāpat pabrowsējoties pa netu uzgāju šo? &lt;a href="http://blueballfixed.ytmnd.com/"&gt;bumbas&lt;/a&gt;, kā bija teikts orģinālajā rakstā: "You will spend the next hour looking at this"...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Vēl par pavasari</title><link href="https://gm.lv/vel-par-pavasari.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-07T12:16:00+02:00</published><updated>2007-03-07T12:16:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-07:/vel-par-pavasari.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Izlasot &lt;a href="http://pointless.lv/2007/03/07/atmosferiskais-platlenkis"&gt;toma&lt;/a&gt; rakstu uznāca baigā vēlme pēc jauna "wallpeipera", vecais, drūmais apple - apnicis, tad nu lūk, ja kādam arī uznāk vēlme pēc jauna "wallpeipera" veram vaļā &lt;a href="http://interfacelift.com/wallpaper/"&gt;http://interfacelift.com/wallpaper/&lt;/a&gt;  un izvēlamies...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kāpēc es rakstu tādas muļķības - es vienk. gribu parādīt savu jauno "wallpeiperi"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="http://mstuff.org/blog/wp-content/uploads/2007/03/wallpaper-150x150.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Spring is comming</title><link href="https://gm.lv/spring-is-comming.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-06T07:01:00+02:00</published><updated>2007-03-06T07:01:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-06:/spring-is-comming.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Laikam laiks bija vainīgs pie mana pagāšnedēļas sliktā garstāvokļa. Vakar tāda forša sajūta bija ejot mājās, saulīte spīdēja, utt... Gribas vasaru, siltu laiku, pludmali, nu domu sapratāt... :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Updated!
Nu lūk, tāds  pavasaris! :(&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Prision break</title><link href="https://gm.lv/prision-break.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-03T17:09:00+02:00</published><updated>2007-03-03T17:09:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-03:/prision-break.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Atcerējos kā toreiz noskatījos abas sezonas visas pieejamās sērijas pēc kārtas (Neiemigu nevienu reizi) un nevarēju neielikt klipiņu...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Shutdown day</title><link href="https://gm.lv/shutdown-day.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-01T14:15:00+02:00</published><updated>2007-03-01T14:15:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-01:/shutdown-day.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://zparks.lv/lat/jaunumi/e_risinajumi/?doc=412"&gt;Te&lt;/a&gt; viss ir uzrakstīts, vienīgi labs klipiņš (skatīt tālāk)...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Reklāma</title><link href="https://gm.lv/reklama.html" rel="alternate"></link><published>2007-03-01T14:11:00+02:00</published><updated>2007-03-01T14:11:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-03-01:/reklama.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Iepatikās reklāmiņa un izdomāju ielikt arī pie sevis. Atradu pie &lt;a href="http://pointless.lv"&gt;pointless&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://bestadsontv.com/"&gt;Šeit&lt;/a&gt;   vēl...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Policija un tramvaji</title><link href="https://gm.lv/policija-un-tramvaji.html" rel="alternate"></link><published>2007-02-28T16:41:00+02:00</published><updated>2007-02-28T16:41:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-02-28:/policija-un-tramvaji.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Tā ir, ka policistiem nav tramvajos jāpērk biļetes? Vienk. šodien viens tāds ieskrēja, nosēdās blakus konduktorei un tā neko... protams, ka viņa redzēja, ka viņš iekāpj tramvajā tieši tajā pieturā...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Piekrītu</title><link href="https://gm.lv/piekritu.html" rel="alternate"></link><published>2007-02-28T15:21:00+02:00</published><updated>2007-02-28T15:21:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-02-28:/piekritu.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://vita.nesaprot.net/2007/02/27/nepartraukti/"&gt;Nepārtraukti&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Klips</title><link href="https://gm.lv/klips.html" rel="alternate"></link><published>2007-02-24T19:11:00+02:00</published><updated>2007-02-24T19:11:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-02-24:/klips.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Dīvaini, ka es lieku klipus no latvija TV, bet baigi iepatikās...&lt;a href="http://latvija.tv/watch.php?id=5168"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Gripa</title><link href="https://gm.lv/gripa.html" rel="alternate"></link><published>2007-02-24T18:44:00+02:00</published><updated>2007-02-24T18:44:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-02-24:/gripa.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Kas tur ar to gribu iisti??? &lt;a href="http://www.apollo.lv/portal/news/73/articles/93730/0"&gt;Apollo&lt;/a&gt; , &lt;a href="http://www.delfi.lv/archive/article.php?id=16940333"&gt;Delfi&lt;/a&gt; ...   brr&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Backflip</title><link href="https://gm.lv/backflip.html" rel="alternate"></link><published>2007-02-24T14:19:00+02:00</published><updated>2007-02-24T14:19:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-02-24:/backflip.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Kaut kad pasen bijām jūrmalā. Tur kaut kādi džekiņi meta visādus backflipus un ko tik tur nē. Un tad es gribēju arī pamēģināt vai man vēljoprojām sanāk, jo kopš pārvācos uz rīgu nebiju mēģinājis. Video zemāk, savukārt &lt;a href="http://www.almostkilled.com/videos/Miscellaneous_Videos/BackFlip"&gt;šitam&lt;/a&gt; džekiņam gan nepaveicās...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>web 3.0 un web 4.0</title><link href="https://gm.lv/web-30-un-web-40.html" rel="alternate"></link><published>2007-02-15T12:35:00+02:00</published><updated>2007-02-15T12:35:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-02-15:/web-30-un-web-40.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Tikko knapi latvijā ieradies web 2.0, bet pasaule jau runā par web 3.0 un web  4.0. Daudz tiek pieminēts "Artificial Intelligence" utt. Nez kāds būs webs pēc gadiem 10/20? Kādas tehnoloģijas? Uz kā bāzēts, MySQL/php/ruby on rails/postgresql/oracle vai nāks kaut kas jauns? Es domāju, ka nāks daudz kas jauns. Es ticu, ka jau tagad ir daudz jaunas un labas lietas testēšanā par kurām pagaidām nerunā. Kā jūs domājat kaads izskatīsies webs?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Te būs mazliet lasāmviela:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://blogs.zdnet.com/BTL/?p=4499"&gt;http://blogs.zdnet.com/BTL/?p=4499&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://www.w3.org/2006/Talks/06-08-steven-web40/"&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href="http://www.w3.org/2006/Talks/06-08-steven-web40/"&gt;http://www.w3.org/2006/Talks/06-08-steven-web40/&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://www.alistapart.com/articles/web3point0"&gt; &lt;/a&gt; &lt;a href="http://www.alistapart.com/articles/web3point0"&gt;http://www.alistapart.com/articles/web3point0&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Atkal</title><link href="https://gm.lv/atkal.html" rel="alternate"></link><published>2007-02-15T08:09:00+02:00</published><updated>2007-02-15T08:09:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-02-15:/atkal.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Atkal viņš aizvēra durvis deguna priekšā. Nu jau otrais rīts pēc kārtas. Tādas sajūta, ka ar katru dienu sāk neveikties arvien vairāk. Vispār tāds pesimistisks garstāvoklis .. bet gan jau nokārtosies problēmas un būs atkal zāle zaļāka, utt...&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Tramvaji</title><link href="https://gm.lv/tramvaji.html" rel="alternate"></link><published>2007-02-14T08:05:00+02:00</published><updated>2007-02-14T08:05:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-02-14:/tramvaji.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Es nesaprotu tos tramvaju vadītājus. Šorīt 4 cilvēki skrējām uz tramvaju. Nevar būt, ka mūs neredzēja. Un pašā deguna galā aizvēra durvis un aizbrauca. wtf? Gan jau vadītājs sēdēja ar velnišķīgu smaidu un rēķināja, kad jāver ciet durvis, lai nebūtu par ātru un nebūtu par vēlu.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Autobusi</title><link href="https://gm.lv/autobusi.html" rel="alternate"></link><published>2007-02-13T19:48:00+02:00</published><updated>2007-02-13T19:48:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-02-13:/autobusi.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Pirmo reizi visu šo mēnešu laikā nācās gaidīt uz autobusu ilgāk par 20min. Pareizāk sakot gaidīju ~40min. Tad iekāpu citā, aizbraucu uz citu pusi, lai varētu iekāpt tramvajā un aizbraukt uz to pašu pusi. Izkāpu no autobusa, tramvajs acu priekšā aizbrauca. Beigās aizgāju ar kājam... :)&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Nekustamie īpašumi</title><link href="https://gm.lv/nekustamie-ipasumi.html" rel="alternate"></link><published>2007-02-13T12:12:00+02:00</published><updated>2007-02-13T12:12:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-02-13:/nekustamie-ipasumi.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Dažas dienas iepriekš nebija ko darīt un tāpat skatījos nekustamo īpašumu cenas latvijā. Mazliet parēķināju un lai nopirktu normaalu māju latvijā man jāmaksā ~&amp;gt;400Ls mēnesī nākamos 40mit gadus un man jau nemaz nedotu tādu kredītu. :( Tad nu lūk mazliet pesimisma pārņemts aizvēru visus ss.lv... Šodien darba biedrs ierunājās par nekustamajiem īpašumiem bulgārijā un paskatoties sīkāk. Par tādu naudu kā tur maksā piem. dzīvokļi ritīgā kūrortā, te var nopirkt kaut kādu briesmīgu ar padomju dvesmu jūtamu 1 istabas, ok, varbūt 2 istabu, dzīvoklīti, kam apmetums birst nost, tapetes noplīsušas, elektrība raustās, radiatoru trubas aizrūsējušas, utt... Skumji.. Jābrauc meklēt darbs bulgārijā...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Papildināts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Te būs arī linki... Ok, rīgā tas ir centrā, bet salīdzinat, kura vieta ir ekskluzīvāka :D:
&lt;a href="http://ss.ss.lv/msg/lv/64/3193/127704/UX4BGUlrRw==.html"&gt;Latvijā&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://www.varianti.lv/lat/pircejiem/sludinajumi/dzivokli/arpus_latvijas/bulgarija/990237"&gt;Bulgārijā&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un ko mēs izvēlēsimies??&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Redze</title><link href="https://gm.lv/redze.html" rel="alternate"></link><published>2007-02-12T12:24:00+02:00</published><updated>2007-02-12T12:24:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-02-12:/redze.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Tikko dabūju savas jaunās brilles, gan iemetīšu arī kaut kad kādu bildi ar to, cik lietišķi tagad izskatos :D Viss uzreiz tik skaidrs kļūst tās uzliekot. Optimetrs teica, ka jālieto braucot pie stūres, utt.. (think) Esmu nolēmis tagad kaadu gadu pamocīties un tad gan jau izdarīšu šitā: &lt;a href="http://www.apollo.lv/portal/life/articles/45333"&gt;http://www.apollo.lv/portal/life/articles/45333&lt;/a&gt;  =&amp;gt; Nav man tik stipri tie redzes traucējumi... :)&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>nesapratu..</title><link href="https://gm.lv/nesapratu.html" rel="alternate"></link><published>2007-02-12T11:41:00+02:00</published><updated>2007-02-12T11:41:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-02-12:/nesapratu.html</id><content type="html">&lt;p&gt;"Labdien!
Es veletos apmainit piezimju datoru pret glenu (skatit peilikuma)
Ja Jus interese mans piedavajums rakstiet vai zvaniet."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;more&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Tas ir kaads joks? :D:D"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ne tas ir nopietni!
Es atvedu 2 italu gleznas. man maja nav vietas vienai gleznai. Varu iemainit"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Es pat nezinu, ko teikt... :D:D Nee, man patiesaam nevajag gleznas +
es nekad nemainiitu gleznu pret portatiivo... jo 1. nav nekaadu
garantiju, ka kaads to gleznu nopirks(jo tas, ka es paardodu noziimee,
ja man vajag naudu, ja man vajadzeetu gleznu, tad es arii mekleetu
kaadu kursh paardod gleznas vai shajaa gadiijumaa maina :D) un 2. tad
man jaasaak mekleet cilveeki, kas noveertee to gleznu, utt ..
savaadaak varbuut pati maajaas uzmeistarojusi un tikai saki: "jaa, no
itaalijas" :D"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Runajot par gleznu, ta ir autentiska, aizmugure ir paraksts, un kataloga makslinieks ari ir:)
Bet ja vajag naudu, tad jau laikam  nesanks mainja:)", ok, bet mainīt gleznu pret portatīvo, (doh)...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un vēl pielikumā pirmajam epastam bija pašas gleznas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="s1" src="http://nesaprot.net/uploads/16a1.thumbnail.jpg"&gt;
&lt;img alt="s2" src="http://nesaprot.net/uploads/15a.thumbnail.jpg"&gt;
![s3]]&lt;a href="http://nesaprot.net/uploads/16a1.jpg"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Pārsteigums</title><link href="https://gm.lv/parsteigums.html" rel="alternate"></link><published>2007-02-06T23:14:00+02:00</published><updated>2007-02-06T23:14:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-02-06:/parsteigums.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Šodien pie &lt;a href="http://laacz.lv/blog/2007/02/06/zvani-uz-skaipu-no-mobila/"&gt;laacz&lt;/a&gt;  izlasīju, ka bite ļauj saviem klientiem zvanīt skype lietotājiem. WOW! Manuprāt tas ir tāds pamatīgs solis uz priekšu no bites puses. Vienīgais tas kā tas viss notiek liekas, mazliet pa-stulbi. Sanāk, ka nevis tu zvani, bet reāli tev zvana, kad tu nosūti sms vai caur gprs norādi kuram skype kontaktam gribi zvanīt. Vislabāk būtu, ja paši bite vai skype vai kāds būtu uzprogramējuši nelielu aplikāciju priekš parastajiem mobilajiem un smartphoniem, kas atvelk kontaktu listi un tad vari izvēlēties kontaktu ar ko čatot vai piem. zvanīt un tad tiek nosūtīts pieprasījums neejot nekādos web pārlūkos.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Nedēļas Nogale++</title><link href="https://gm.lv/nedelas-nogale.html" rel="alternate"></link><published>2007-02-06T23:07:00+02:00</published><updated>2007-02-06T23:07:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-02-06:/nedelas-nogale.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Biju valmierā, vajadzēja izdarīt daudz lietas un beidzot bijām arī snowot! Nedēļas nogale tiešam ir izdevusies. Aizbraucām 4tratā &lt;a href="http://neviens.nesaprot.net/"&gt;Ivars&lt;/a&gt;  ar draudzeni un es ar draudzeni. Mazliet jau pa 2viem gadiem tā lieta bija piemirsusies, bet entuziasms nebija zudis ne man, ne Ivaram. Vislielākais prieks par mīļumu, kas baidījās no dēļa, bet viņai tik labi sanāca un galvenais - patika! :) Par sevi varu tik pateikt, ka ļoti patika krist, pat vairāk nekā pati snowošana, beidzot arī kkādas fiziskas izdarības. Vēl šodien jūt, ka esmu bijis uz kalnu un tik forša sajūta. :) Vispār jau tā gaisotne, kas tur valdīja baigi patika, gribas arī šonedēl braukt kaut kur! It kā darbā ir ieplānota pirts, bet vēl būs jānoprasa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Katrā ziņā ziemu esmu mazliet izbaudījis, tagad var uzkrist vasara - spīdēt saule, uzsilt ūdens... Gribas visu 6Dienu gulēt saulē un neko nedarīt. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un vēl daži notikumi:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Esmu sācis lasīt grāmatu, atkal Ričards Bahs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Iespējams tuvākajā laikā atkal būšu students :)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Šodien laiks ir nežēlīgs pret ausīm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kaķis vairs nekož tā kā agrāk&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Labāk?</title><link href="https://gm.lv/labak.html" rel="alternate"></link><published>2007-01-31T22:44:00+02:00</published><updated>2007-01-31T22:44:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-01-31:/labak.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Kā labāk? Dzīvot neziņā vai samierināties ar zaudeejumu? Es protams domāju, ka labāk samierināties, jo tad tu beidz par to domāt - "būtu bijis vai nē?" un vari domāt par ko citu. Bet kā domā mani 2 bloga lasītāji? :D&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Bērni</title><link href="https://gm.lv/berni.html" rel="alternate"></link><published>2007-01-31T09:37:00+02:00</published><updated>2007-01-31T09:37:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-01-31:/berni.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Šorīt braucot vilcienā manu uzmanību piesastīja viens bērns(nu viņam kādi 10-12 gadi). Viņš mēģināja sataisīt kaut kādu krāmu. Visu laiku taisīja vaļā baterijas vāciņu, utt. Izskatījās pēc kaut kāda lāzera. Tad viņš tā arī nesataisījis izvelk no kabatas kaut kādu pistoli(gan jau ne-īstu) un pieliek to lāzeri tai pistolei, uzlādē un ieliek kabatā. Mja! Pabrīnījos un aizmirsu, bet darīja kā tāds baigai profs to visu. Ļoti-saskatījies filmas. (Būtu mūsu laikos bijuši tādi - ar lāzera tēmekļiem:D)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Starp citu abas upes ir aizsalušas. Un vēl redzēju divas Normālas sievietes, kurām kāju diametrs salīdzināms ar manu roku diametru(un man nav tās rokas, tās lielākās) .. izskatījās tā inčīgi: "Mēs esam divi skeleti, lūdzu neskarieties mums klāt, sabruksim"(jāizrunā ar īsto izteiksmi, turot ciet degunu).&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Autobuss</title><link href="https://gm.lv/autobuss.html" rel="alternate"></link><published>2007-01-29T23:38:00+02:00</published><updated>2007-01-29T23:38:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-01-29:/autobuss.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Šorīt braucu uz darbu no valmieras un autobusā aizmigu. Vispār jau šausmīgi neērts autobuss bija, nekādi nevarēja iekārtoties un ik pa laikam nācās celties augšā un iekārtoties savādāk. Labi, ka tas autobuss bija tik neērts un man atkal vajadzēja pagrozīties savādāk, jo šoreiz viss likās savādāk. Nevarēja dzirdēt cilvēku balsis. Pieceļos un .. autobuss tukš. Šofera arī nav, ieslēdzis mani autobusā. :D Tad pirmais, ko darīju, uzreiz meklēju avārijas kloķi vidējām durvīm, protams ātri vien atradu un man bija tā vienreizējā iespēja izkāpt pateicoties avārijas kloķim(vienmēr esmu to gribējis :D) Tad nu lūk norauju avārijas kloķi, paliecu atpakaļ(ar domu, lai autobuss nepaliek vaļā:D), bet durvis aiztaisas, ok, norauju vēlreiz, ataisu durvis un atstāju to kloķi mierā. Blakus autobusā šoferis tā dīvaini noskatās, bet nu neko! Eju projām! Ne ta izgulējies, ne neizgulējies + ārā liekas, ka ir -20 grādi. Brr.. Auksti.. Bet vismaz kāds jautrs notikums! :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;p.s. Kas būtu, ja nebūtu kloķa? Būtu jāsit ārā logs!? :D:D&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Brr - Ziema</title><link href="https://gm.lv/brr-ziema.html" rel="alternate"></link><published>2007-01-26T09:44:00+02:00</published><updated>2007-01-26T09:44:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-01-26:/brr-ziema.html</id><content type="html">&lt;p&gt;āāāāāāā Taads aukstums, īstenībā jau nemaz tik auksts nav, bet pierasts pie normāla laika, tā pierasts, ka to(kas bija) saucu par normālu laiku...
bet snowot taapat gribas.. :)&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Diena [23.01.2006]</title><link href="https://gm.lv/diena-23012006.html" rel="alternate"></link><published>2007-01-24T20:09:00+02:00</published><updated>2007-01-24T20:09:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-01-24:/diena-23012006.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;6:40 =&amp;gt; Esmu jau kadas 30 min. piecelies, vartos pa gultu un domaju ka atriebties kakim par tikko/atkal izgaztajiem zobu bakstamajiem kociniem(veljovairak atceroties, kaa vins paspeja mani vakar nokaitinat)! Liekas, ka udens uzvarijies, jaiet taisit kafija, bet man vel ir laiks! :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6:58 =&amp;gt; Tomer par kakao, kafijas vieta ar domu, ka darba dzersu kafiju. Esmu iedevis kakim est, salicis mistkasti, nesanai ara. Tagad atkal esmu gulta klausos EHR un dzeru savu kakao, piekozot klat atlikuso/pedejo maizes doninu. Ik pa laikam apklust muzika, kas liek atkal aizdomaties par telcobalt kvalitati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7:11 =&amp;gt; Es ienistu to kaki, kops lauku apmeklejjuma vins ir palicis debils. Kakao bija tik garshigs sanacis, savukart kakis tagad sez viens koridori. Vinam visam ir japieskaras, viss japabaksta uz priekshu/jaapgaz/jaizlej. Tagad esmu saslaucijis gridu un meginu vel izbaudit sabojato ritu!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7:56 =&amp;gt; Kakis ta ka nomierinajas. Jaunu epastu nav. Rss arii neka nav. Viss ta ka butu izdariits un pec 5min. Jaaiet uz vilcienu!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8:27 =&amp;gt; Esmu vilciena. Pa celam mazliet pardomaju rita notikumus. Secinajums - es esmu kaut kads nervozs pedejas dienas! Atbraucot majas …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;6:40 =&amp;gt; Esmu jau kadas 30 min. piecelies, vartos pa gultu un domaju ka atriebties kakim par tikko/atkal izgaztajiem zobu bakstamajiem kociniem(veljovairak atceroties, kaa vins paspeja mani vakar nokaitinat)! Liekas, ka udens uzvarijies, jaiet taisit kafija, bet man vel ir laiks! :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6:58 =&amp;gt; Tomer par kakao, kafijas vieta ar domu, ka darba dzersu kafiju. Esmu iedevis kakim est, salicis mistkasti, nesanai ara. Tagad atkal esmu gulta klausos EHR un dzeru savu kakao, piekozot klat atlikuso/pedejo maizes doninu. Ik pa laikam apklust muzika, kas liek atkal aizdomaties par telcobalt kvalitati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7:11 =&amp;gt; Es ienistu to kaki, kops lauku apmeklejjuma vins ir palicis debils. Kakao bija tik garshigs sanacis, savukart kakis tagad sez viens koridori. Vinam visam ir japieskaras, viss japabaksta uz priekshu/jaapgaz/jaizlej. Tagad esmu saslaucijis gridu un meginu vel izbaudit sabojato ritu!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7:56 =&amp;gt; Kakis ta ka nomierinajas. Jaunu epastu nav. Rss arii neka nav. Viss ta ka butu izdariits un pec 5min. Jaaiet uz vilcienu!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8:27 =&amp;gt; Esmu vilciena. Pa celam mazliet pardomaju rita notikumus. Secinajums - es esmu kaut kads nervozs pedejas dienas! Atbraucot majas gribas klusumu un mieru, bet sanjemu tikai vis-kaut-ko kaitinoshu! Ka piemeram kaki, bet es saprotu ari vinu! Un vel visam pa virsu veders tagad sap.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9:42 =&amp;gt; Esmu darba. Ara auksts! Nepatik tads laiks. Gribas kaut kur pie vidusjuras, vienigi varetu uz kalnu pasnovot aizbraukt! ok, dzeru kafiju un stradaju!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15:10 =&amp;gt; Esmu atpakal no pusdienam, sodien tomer ari vel sanaca normali paest! :) Pa celam satiku brali. Negribigi vienojamies(ja ar vienosanos saprot:"vienalga, dari kaa gribi!") par to, ka kakis javed uz laukiem, lai trakos gadus padzivo tur! Japerk brunurupucis un jaizbauda miers majas! :) ok, jastrada!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ap 18:00 =&amp;gt; Eju ara no darba, satieku Vitu. Ejam tapat pastaigaties pa vecrigu, bet aukstums dzen veikala. Pavadu vinu uz tramvaju un iekapju ari pats! Sodien palieku kojas! Beidzot vienk. Varu skatities TV un neko nedarit!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ap 20:00 =&amp;gt; esmu kojas un skatos TV. CSI, btw! Garstavoklis gan tads divains/skums .. Nu redzes, kaads bus rit.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Serveris</title><link href="https://gm.lv/serveris.html" rel="alternate"></link><published>2007-01-21T23:17:00+02:00</published><updated>2007-01-21T23:17:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-01-21:/serveris.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Beidzot pieķēros pie nesaprot.net un paarinstalēju serveri! Kaut kas neiet vēl ar wp administrāciju, bet gan sataisīšu! ok, arlabunakti!&lt;/p&gt;</content><category term="Development"></category><category term="Dev"></category><category term="Development"></category><category term="2007"></category></entry><entry><title>Pirmais raksts</title><link href="https://gm.lv/pirmais-raksts.html" rel="alternate"></link><published>2007-01-02T20:15:00+02:00</published><updated>2007-01-02T20:15:00+02:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2007-01-02:/pirmais-raksts.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Un atkal uzsākam rakstīt par kaut kādām lietām .. Šoreiz powered by wordpress ar cerību, ka atkal nenobruks hdd… Un S**** rūteris arī čakarejas, bet meģināsu tikt arī ar to galā/malā kaut kādā.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="2007"></category></entry></feed>