<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>GM - Papīri</title><link>http://gm.lv/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 29 Sep 2016 00:59:00 +0300</lastBuildDate><item><title>Pārplānošana</title><link>http://gm.lv/parplanosana.html</link><description>&lt;p&gt;Dzīvoklim ir 4 istabas, 3 izolētas, viena caurstaigājama. Visai neērtā veidā vienai no izolētajām istabām ir nenesoša siena ar virtuvi. Mazliet paprātojot, secinam, ka tā siena jāgāž ārā un caurstaigājamā istaba jāpārtaisa par necaurstaigājamu. Lai to izdarītu nepieciešams arhitekta/būvinženiera atzinums, ka siena ko gribam gāzt ārā nav nesošā siena un apstriprinājums būvvaldē par vienkāršoto pārbūvi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kamēr gaidījām dzīvokļa pārdevēju, biju jau sācis meklēt arhitektu. Ja kāds saskaras ar grūtībām atrast arhitektu, tad iesaku uzrakstīt uz attiecīgās pašvaldības būvvaldi. Valmieras būvvalde atbildēja nākošajā dienā ar viņiem zināmo arhitektu sarakstu. Sazinājos ar vairākiem līdz (mazliet piepalīdzot atsauksmēm) nonācām līdz Allai Mellēnai (Iesaku - 26557715), kura atbrauca uz dzīvokli, uzklausīja, ieteica dažādus variantus, uztaisīja pārbūves projektu, saskaņoja ar būvinženieri par sienas nojaukšanu, aizveda pati projektu uz būvvaldi un pēc pāris dienām iedeva jau gatavus, parakstītus papīrus, ar pārbūves projektu, un visu pārējo. Es jau biju sagatavojies birokrātijas paraugstundai, bet viss izrādījās daudz, daudz vienkāršāk. Piebilde - Valmieras būvvalde neprasa maksāt par pārbūves plānu apstiprināšanu (vismaz vienkāršoto), tādējādi nākot pretī Valmieras iedzīvotājiem. Forši!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pēc pārbūves projekta apstiprināšanas sāku pamazām macīties sketchup'u:
&lt;img alt="SketchUp" src="http://gm.lv/images/3d-1.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ar griestiem dzīvojamai istabai …&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Thu, 29 Sep 2016 00:59:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2016-09-29:/parplanosana.html</guid><category>Sākums</category><category>Papīri</category></item><item><title>Dzīvokļa iegāde</title><link>http://gm.lv/dzivokla-iegade.html</link><description>&lt;p&gt;Beidzot saņēmos un sakonfigurēju github lapu dzīvokļa remonta blogam. Dzīvoklī remonts tiek veikts jau kādu laiku, bet sāksim visu no sākuma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Īss ievads .. Šā gada sākumā skatījāmies, ka apstākļi izveidojušies pietiekami labi, lai varētu sākt domāt par savu dzīvokli. Sākumā, protams, domas bija par māju, bet ņemot vērā visus apstākļus (māju cenas Valmierā:), pagaidām nosliecāmies par labu dzīvoklim. Vairāku mēnešu garumā aktīvi pētījām ss.lv sludinājumus, vairākus aizgājām apskatīt, bet tā īsti neviens nepatika. Vienam platība maza, citam logi savdabīgi augstu, vienā dzīvoklī bija mazas istabas, liela vannas istaba un 3 balkoni. Hmm.. Pagāja daudzi mēneši līdz atradām piemērotu 4-istabu dzīvokli, pieņemamā cenā, bet remontējamu. Pēc lielas prātošanas, par to vai gaidīt vēl citu variantu, vai ņemt ciet to pašu un sākt ar remontu, izlēmām, ka pēc remonta dzīvoklis būs tāds kā mēs gribam, cerams krietni labāks par tādu, kas remontēts tieši pārdošanai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tālāk sekoja visu dokumentu kārtošana. Dzīvokli, protams, ņēmām kredītā, tāpēc jau iepriekš biju apstaigājis +/- visas bankas un zināju ko kur man piedāvā. Par katru apmeklēto banku īsumā:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;DNB&lt;/strong&gt; - tajā laikā "defaultā" banka, kredītu piedāvāja, bet toreiz neapmierināja …&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 28 Sep 2016 21:15:00 +0300</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2016-09-28:/dzivokla-iegade.html</guid><category>Sākums</category><category>Papīri</category></item></channel></rss>