<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>GM - Mašīnas</title><link href="https://gm.lv/" rel="alternate"></link><link href="https://gm.lv/feeds/tags_masinas.atom.xml" rel="self"></link><id>https://gm.lv/</id><updated>2018-05-03T01:21:00+03:00</updated><entry><title>Fiat 500x 2. daļa</title><link href="https://gm.lv/fiat-500x-2-dala.html" rel="alternate"></link><published>2018-05-03T01:21:00+03:00</published><updated>2018-05-03T01:21:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2018-05-03:/fiat-500x-2-dala.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Turpinājums &lt;a href="https://gm.lv/fiat-500x-1-dala.html"&gt;1. daļai&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Šodien nebūtu daudz melots, ja es apgalvotu, ka man ar lietotajām automašīnām diezko neveicas. No septiņām vai astoņām automašīnām, kas man ir piederējušas, ir tikai divas kuras esmu pārdevis dēļ morālas novecošanas (jo gribas kaut ko labāku), no kurām viena bija +/- jauna - 30k km. Visas pārējas ir bijušas problēmu problēmas. Kaut kā zīmīgi pēdējos gados tieši arvien sliktāk ir bijis. Mana paša subjektīvā teorija ir tāda, ka šodienas tirgū nevar nopirkt neko lietotu un labu, viss ir "samuģīts" - jeb tirgoti tiek pilnīgi grausti, nopirkti ārzemēs, uzfrišināti, lai izskatas labi - lai tirgotājs varētu pēc iespējas lielāku peļņu dabūt. Pēc pēdējās sliktās pieredzes nolēmu pielikt tam punktu un sāku skatīties jaunu automašīnu virzienā. Kā man iet? Lasi tālāk..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kā jau iepriekš rakstīju izvēlējāmies Fiat 500X. Precīzāk: 500X 1.6 110 E-torQ Pop - 1.6 litru, 110hp bāzes modelis + pielikām apsildāmus sēdekļus, parkinga sensorus, papildus motora metāla aizsargplāksni un vēlāk sakabes āķi.
Bāzes versijā līdzi nāk apsildāmi spoguļi, AC, visi 4 nolaižami logi (dažām automašīnām bāzes versijā nav tādas ekstras - smieklīgi), iphone atbalsts caur usb vadu - ideāli - vienmēr paticis savu …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Turpinājums &lt;a href="https://gm.lv/fiat-500x-1-dala.html"&gt;1. daļai&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Šodien nebūtu daudz melots, ja es apgalvotu, ka man ar lietotajām automašīnām diezko neveicas. No septiņām vai astoņām automašīnām, kas man ir piederējušas, ir tikai divas kuras esmu pārdevis dēļ morālas novecošanas (jo gribas kaut ko labāku), no kurām viena bija +/- jauna - 30k km. Visas pārējas ir bijušas problēmu problēmas. Kaut kā zīmīgi pēdējos gados tieši arvien sliktāk ir bijis. Mana paša subjektīvā teorija ir tāda, ka šodienas tirgū nevar nopirkt neko lietotu un labu, viss ir "samuģīts" - jeb tirgoti tiek pilnīgi grausti, nopirkti ārzemēs, uzfrišināti, lai izskatas labi - lai tirgotājs varētu pēc iespējas lielāku peļņu dabūt. Pēc pēdējās sliktās pieredzes nolēmu pielikt tam punktu un sāku skatīties jaunu automašīnu virzienā. Kā man iet? Lasi tālāk..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kā jau iepriekš rakstīju izvēlējāmies Fiat 500X. Precīzāk: 500X 1.6 110 E-torQ Pop - 1.6 litru, 110hp bāzes modelis + pielikām apsildāmus sēdekļus, parkinga sensorus, papildus motora metāla aizsargplāksni un vēlāk sakabes āķi.
Bāzes versijā līdzi nāk apsildāmi spoguļi, AC, visi 4 nolaižami logi (dažām automašīnām bāzes versijā nav tādas ekstras - smieklīgi), iphone atbalsts caur usb vadu - ideāli - vienmēr paticis savu mūziku klausīties.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;500x ir "pusdžips", būvēts uz vienas bāzes ar Jeep renegade. Paaugstinātā piekare pirmajās dienās bija ekstra ko izbaudīju visvairāk. Bedres vairs nebija problēma, vēljoprojām pieķeru sevi pie smīna, kad jāizbrauc cauri kādai bedrei, dubļiem, nezināma dziļuma peļķei. Pirmajā gadā aizbraucām uz Niedrāja ezera mežiem, netālu no Smiltenes, izmēģināt mazo off-road'u. Neesmu nekāds hard-core off-road'ists, tāpēc likās, ka Fiatam sanāca ļoti labi. Ar otru mašīnu - Volvo V50 - nevarēja salīdzināt. Prieks!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uz šodienu esam nobraukuši kādus 38 000 km un pagaidām esmu ļoti apmierināts. Divu gadu laikā servisā esmu bijis 4 reizes.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;15k apkope + šofera saulessargā nestrādā lampiņa un uz vietas atrada problēmu ar stūres pirksta gumiju, ko nomainīja garantijas ietvaros. Super!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;30k apkope.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;KASKO remonts - uz ceļa uzskrēja ruksis un sasita buferi blakussēdētāja pusē.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pēc KASKO remonta, uzsākot kustību bija dzirdama spalga skaņa + bija dzirdamas dīvainas skaņas, kurām nebija iespējams noteikt avotu, parasti dzirdamas, kad mašīna lēnā gaitā tika bedrēs sakustināta, bet kas bija arī pirms KASKO remonta dzirdamas. "Uzsākot kustību" skaņa bija saistīta ar bremzēm, to sataisīja bez maksas. Pārējās skaņas tad ir tad nav, līdz ar to grūti noteikt iemeslu, bet līdz ar siltāka laika iestāšanos pazuda pavisam. Teorija - durvju gumijas.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Kopumā var teikt, ka divus gadus nav bijušas nekādas problēmas, neesmu tērējis lieki laiku braukājot pa dažādiem servisiem. Neesmu besījies, ka atkal kaut kas saplīsis. Neesmu besījies, ka atkal būs jātērē nauda neparadzētos tēriņos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiatam ir elektroniskā rokasbremze. Pirmajā brīdī bija mazliet šaubas - tad jau mazie ziemas prieciņi atkritīs, bet pēc pāris mēnešu auto-parking palietošanas, man ir vienalga par tiem ziemas prieciņiem. Tik ērti. Pirmo ziemu auto parkingu slēdzu ārā, šoziem domāju jānoriskē, lai redz, vai darbojas arī lielā salā. Visu ziemu nebija nekādas norādes uz to, ka parking bremze būtu piesalusi. Vienā reizē tā smagāk atnāca vaļā, bet tas arī viss. Pie ērtībām ātri pierod. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vēlviena lieta, kas man patīk ir kravas vilkšana. Esmu ar piekabi krustus šķērsus izbraukājies un, ja salīdzina ar Volvo, tad man ar fiatu patīk daudz labāk. Lai arī volvo bija daudz jaudīgāks, volvo likās, ka iet smagāk nekā fiatam. Atpakaļgaitā arī daudz ērtāk stūrējas, kas ir iespējams dēļ elektroniskā stūres pastiprinātāja. Bet varbūt dēļ tā, ka fiatā šoferis sēž augstākā pozīcijā un visu labāk redz. Kas to zin ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ļoti patīk vadāmība, stūre ir ļoti viegla, un braukšana liekas .. jautra. Varbūt ne gluži mini/kartinga jautra, bet tāda interesanta, dinamiska. Volvo, kad griez stūri ir sajūta - nu tad es sāku griezt, fiats ir super atsaucīgs, tieši kā pilsētai.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Mazliet par sliktājām lietām.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Viena no tādām ir pagrieziena un logutīrītāja slēdži. Pamēģinot jaunos škodas/vw, fiata slēdži liekas kā būtu iesparusti gludi strupi koka zariņi. Līdz ar to ir jāpierod, ka slēdzot pagrieziena rādītāju, to nevar aizķert aiz malas, bet ir jāsaķer diezgan pamatīgi. Pie tā, protams, pierod, bet, iekāpjot kolēģa škodā, tas tiek atgādināts pirmajā krustojumā.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dažkārt liekas, ka pietrūkst vietas, lai gan salons ir plašāks par V50, ar bērniem, bērnu mantām, jakām, cepurēm, savām jakām, utt dažākārt esmu sevi pieķēris pie domas - mazliet pietrūkst vietas. Bagāžnieks savukārt līdz šim nav pievīlis, ņemot vērā cik liela ir mašīna ir pat ļoti ok.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Salonā varēja būt mazliet klusāks. Pa pilsētu ir ok, bet izbraucot ārpus pilsētas, sāk diezgan jūtami dzirdēt vēja un riepu skaņu. Es pat teiktu, ka riepu skaņu vairāk par vēju.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vidējais patēriņš - kombinēts - brošūrās ir norādīts 6.4l/100km, man nesanāk mazāk par 7.5 un es teiktu drīzāk, kas tas ir 8.1.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pēdējā lieta, kas mani kaitina visvairāk (pamatīgi besī būtu precīzāk teikts) ir 1.6 atmosfēriskais motors, jeb motors bez turbīnas. Pieradis pie dīzeļiem ar turbīnu, it īpaši pēdējā - volvo D5, dažkārt liekas, ka jāspiež ārā pēdējā sula no mašīnas, lai tiktu līdzi satiksmei. Jauda ir pietiekama, kalnā var mierīgi uzbraukt, piekabes pavilkt - bez problēmām, bet kad uz šosejas ir jāapdzen, tad bez likšanas 4. ātrumā ir vajadzīgs ļoti garšs ceļa posms.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Kopumā es esmu ļoti priecīgs par pirkumu un šodien droši varu teikt, ka &lt;strong&gt;labāk braucu ar jaunu Fiatu nekā ar vidēji vecu Volvo, Audi, BMW&lt;/strong&gt;. Ja kāds man prasa, vai es otreiz pirku tādu pašu, tad es domāju, ka noteikti pirktu, tikai ar citu motoru. Piemēram - "500X 1.4 170 MAir AWD AT Cross".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turpinājums sekos...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="500X" src="https://gm.lv/images/fiat-500-3.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="500X" src="https://gm.lv/images/fiat-500-4.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="500X" src="https://gm.lv/images/fiat-500-5.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="500X" src="https://gm.lv/images/fiat-500-6.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="500X" src="https://gm.lv/images/fiat-500-7.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="500X" src="https://gm.lv/images/fiat-500-8.jpg"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="Mašīnas"></category><category term="Fiat"></category><category term="VW Beetle"></category></entry><entry><title>Fiat 500x 1. daļa</title><link href="https://gm.lv/fiat-500x-1-dala.html" rel="alternate"></link><published>2018-05-03T00:30:00+03:00</published><updated>2018-05-03T00:30:00+03:00</updated><author><name>Gints Murāns</name></author><id>tag:gm.lv,2018-05-03:/fiat-500x-1-dala.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Pirms kāda laika, nu jau 2 gadiem, nopirkām papildus automašīnu - Fiat 500x - jaunu, no salona. Kāpēc šāda izvēle? Lasi tālāk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Darba dēļ man nācās ik pa laikam braukt uz nedēļu prom ar ģimenes vienīgo automašīnu, tikmēr sievai bija problemātiski izvedāt bērnus uz bērnudārzu, klavierstundām, džudo, utt. un vēl paspēt uz darbu, no darba. Tad nu izlēmām, ka jāpērk vēlviena mašīna ar ko braukāt tuvos gabalus (jeb pa pilsētu).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nākamais solis bija atrast automašīnu. Toreiz pieejamais budžets bija +/- 4k Eur. Apskatoties tirgu (lasi, ss.com) saprotam, ka nekas spīdošs pa tādu summu nav pieejams. Un kā jau parasti, pieliec 500Eur, sanāk mazliet labāka, pieliec vēl 500Eur un sanāk jau pavisam labāka, līdz attopies, ka 4k ir izauguši līdz 7k Eur. Pie šādas summas sāk parādīties lietotas automašīnas, kas mums tīri labi patīk. Bet tā kā budžets nav tik liels, tad braucam atpakaļ lejā uz 4k un meklējam vēl. Pēc pāris nedēļu meklēšanas nonākam līdz VW Beetle, kas abiem tīri labi patīk, un draugi ieteica kā labu esam. Zinu, zinu, ka VW nav tas lētākais variants, bet mēs gribējām tādu kas arī …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Pirms kāda laika, nu jau 2 gadiem, nopirkām papildus automašīnu - Fiat 500x - jaunu, no salona. Kāpēc šāda izvēle? Lasi tālāk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Darba dēļ man nācās ik pa laikam braukt uz nedēļu prom ar ģimenes vienīgo automašīnu, tikmēr sievai bija problemātiski izvedāt bērnus uz bērnudārzu, klavierstundām, džudo, utt. un vēl paspēt uz darbu, no darba. Tad nu izlēmām, ka jāpērk vēlviena mašīna ar ko braukāt tuvos gabalus (jeb pa pilsētu).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nākamais solis bija atrast automašīnu. Toreiz pieejamais budžets bija +/- 4k Eur. Apskatoties tirgu (lasi, ss.com) saprotam, ka nekas spīdošs pa tādu summu nav pieejams. Un kā jau parasti, pieliec 500Eur, sanāk mazliet labāka, pieliec vēl 500Eur un sanāk jau pavisam labāka, līdz attopies, ka 4k ir izauguši līdz 7k Eur. Pie šādas summas sāk parādīties lietotas automašīnas, kas mums tīri labi patīk. Bet tā kā budžets nav tik liels, tad braucam atpakaļ lejā uz 4k un meklējam vēl. Pēc pāris nedēļu meklēšanas nonākam līdz VW Beetle, kas abiem tīri labi patīk, un draugi ieteica kā labu esam. Zinu, zinu, ka VW nav tas lētākais variants, bet mēs gribējām tādu kas arī patīk, nevis ir tikai funkcionāls. Pagāja kāds laiciņš un parādās sludinājums Liepājā - dzeltens 2004. gada VW Beetle ar melnām svītrām pāri. - Gribētu vēl piebilst, ka šajā brīdī es jau biju palicis ļoti nepacietīgs, jo pietiekami ilgi jau bijām meklējuši. - Es tieši kā biju Dobelē - relatīvi netālu. Aizbraucām, paskatījāmies, izbraucu, uzmetu aci visam ko zināju. Krāsa izskatījās mazliet dīvaina, bet diemžēl noignorēju. Cena ietilpst budžetā - 3700 Eur - ņemam ciet. Braucu laimīgs atpakaļ, saule spīd, dzeltena mašīna, logi vaļā, viss skaisti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bilde" src="https://gm.lv/images/vw-beetle-1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viss, protams, nebija nemaz skaisti, kad sākās pirmās problēmas un tās pārtapa otrajās problēmās un tās trešajās.. Nomainīju ģeneratoru, akumulatoru, sataisīju kaut ko tur turbīnai, un kaut ko vēl, ko vairs neatceros. Pacēlām servisā augšā, izskatījās, ka kādreiz diezgan cietusi blakussēdētāja puse. Trubas berzējas gar motoru. Ventilators skaras klāt radiatoram, u.c. problēmas. Šis jau bija brīdis, kad man servisi bija pilnīgi līdz kaklam. Arī otrai mašīnai n-tās lietas bija jālabo, apmēram katru nedēļu pa servisu. Tad nu ļoti negribīgi tika nolemts, ka šis bija slikts pirkums, kas ir jāpārdod, varbūt nopērk kāds, kuram ir pacietība to visu labot.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sludinājums ielikts, neviens, protams, nezvana. Tikmēr kolēģis stāsta kā viņam jauna mašīna, servisus nav redzējusi - tikai apkopes. Sāku domāt, ja saliek kopā visu iztērēto naudu un izdala uz pāris gadiem, sanāk, diezgan normāls līzinga maksājums. Lai vai kā negribējās ņemt līzingu, sanāk, ka maksājot par visiem remontiem un tērējot savu laiku braukājot pa servisiem es samaksāju tikpat vai pat vairāk kā man būtu jāmaksā par jaunas mašīnas līzinga maksājumu, pieņemot, ka mašīna maksā ap 15k Eur. Beidzot mēs nonākam pie Fiat'a.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man vienmēr ir patikušas mazas mašīnas, sieva šķiet, ka arī neiebilst, tāpēc sāku meklēt variantus jaunām-mazām automašīnām, budžets = 18k Eur.
Ļoti ilgi esmu skatījies uz &lt;a href="http://www.mini.lv/"&gt;Mini cooper&lt;/a&gt;, tāpēc tas ir pirmais kur dodos, pēc ļoti īsas izpētes, secinu, ka cena ir par lielu pret to ko tu saņem. Arī atsauksmes pēdējā laikā nedzird tās labākās - ciets, dīvains salons, utt. Manā gadījumā dīvainais salons pieliek punktu mini ērai - laiks ir gājis uz priekšu, es esmu palicis vecāks, mazliet nopietnāks, gribas kaut ko minimālistisku, sieva nekad nav bijusi baigā sajūsmā par mini salonu.
Nākamais sarakstā ir tas pats VW Beetle, tikai jauns. "Uzmetam aci" &lt;a href="http://www.volkswagen.lv/lv/models/beetle/gallery.html"&gt;VW.lv&lt;/a&gt;, skaisti, bet cenas sākot no 21K Eur - diemžēl arī par daudz.
Nākamais sarakstā - &lt;a href="http://www.fiat.lv/model/fiat500/"&gt;Fiat 500&lt;/a&gt;. Apskatos mājaslapu, it kā ir ok. Apeju googli, atsauksmes diezgan ok. Mājas lapā rakstīts - "MĒNEŠA MAKSĀJUMS TIKAI 99,- EUR" - ok, jāpaskatās tuvāk. Braucot uz Rīgu, sazvanu salonu, sarunāju tajā pašā dienā izbraukt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iekāpjot Fiat 500, viss tāds "fancy", košas krāsas, smuks, sievai patiks. Saulaina diena, izbraucu, viss liekas forši.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bilde" src="https://gm.lv/images/fiat-500-1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Braucam ar sievu un bērniem skatīties. Bērni ierauga un turpat izkūst - maza krāsaina mašīnīte. Sieva gan nav tik optimistiski noskaņota, viņa pretēji man domā no praktiskās puses. Baiba no autobrava iesaka paskatīties uz 500 lielo brāli - 500X.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bilde" src="https://gm.lv/images/fiat-500-2.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uzreiz arī izbraucam, visiem, protams, patīk - kā jau jauna. Vēlāk mājās vēl izrunājām un izlemjam, ka jāņem ciet. Autobrava piedāvā ņemt veco automašīnu kā pirmo iemaksu. Atdodam Beetlu par krietni mazāku cenu kā tika nopirkts, bet esmu priecīgs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turpinājums &lt;a href="https://gm.lv/fiat-500x-2-dala.html"&gt;2. daļā&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="Sākums"></category><category term="Mašīnas"></category><category term="Fiat"></category><category term="VW Beetle"></category></entry></feed>