<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>GM - Valsts</title><link>http://gm.lv/</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2017 22:20:00 +0200</lastBuildDate><item><title>E-paraksts</title><link>http://gm.lv/e-paraksts.html</link><description>&lt;p&gt;Ilgi neesmu neko rakstījis un šis nav raksts par būvniecību, bet pēc Kaspara bloga &lt;a href="https://laacz.lv/2017/12/15/eid-un-jaunais-mobilais-e-paraksts/"&gt;raksta&lt;/a&gt; spainītis pārplūda un nolēmu izpētīt sīki un skaidri visu par eprakstu. Tad nu lūk tālāk mani secinājumi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Iesākumā es gribētu pateikt, ka nezinu nevienu valsts veidotu IT projektu, par ko jebkurš cilvēks teiktu: "Wow, labais!". Domāju, ka pietiks tikai ar dažu piemēru minēšanu, lai saparastu par ko es runāju: e-klase, e-veselība, latvija.lv, E-paraksts, nic.lv. Milijoni iztērēti, bet rezultāts briesmīgs. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai šis subjektīvais pētījums būtu pilnvērtīgs, izdzēsu visu ko varēju atrast par eparakstu, gemalto, utt. &lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;Mērķis&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Parakstīt dokumentus izmantojot elektronisko parakstu un ielogoties portālos kur to ņem pretī un to visu darīt pēc iespējas attālināti. 
Pieņemam, ka man jau ir ID Karte, kartē ir aktivizēts eParaksts, un aptuveni saprotu kam tas ir vajadzīgs. Un vēl macOS High Sierra operētājsistēma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lai parakstītu dokumentus man ir divi &lt;a href="https://www.eparaksts.lv/lv/palidziba/eparaksta-abc/"&gt;varianti&lt;/a&gt; - "Kā saņemt eParakstu?" (nevar ielinkot konkrētu FAQ sadaļu - jāsameklē pašam):&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Virtuālais paraksts&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;eID karte&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h4&gt;Virtuālais paraksts&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Saņemšanas varianti:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Saņemt var "Apliecinot identitāti klātienē kādā no Klientu apkalpošanas centriem Rīgā" - atverot linku ir tikai viens apkalpošanas centrs - lūdzu izsakaties …&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Gints Murāns</dc:creator><pubDate>Wed, 13 Dec 2017 22:20:00 +0200</pubDate><guid isPermaLink="false">tag:gm.lv,2017-12-13:/e-paraksts.html</guid><category>Valsts</category></item></channel></rss>